@prefix beo: <https://w3id.org/beo#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix dce: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

dce:contributor a owl:AnnotationProperty .

dce:creator a owl:AnnotationProperty .

dce:date a owl:AnnotationProperty .

dce:description a owl:AnnotationProperty .

dce:identifier a owl:AnnotationProperty .

dce:language a owl:AnnotationProperty .

dce:title a owl:AnnotationProperty .

beo:Above-GroundFacility a owl:Class ;
    rdfs:label "Above-Ground Facility"@en,
        "Infrastructura sobre Tierra"@es ;
    rdfs:comment "A vertical facility part for elements belonging to the space above the finished ground."@en,
        "Una parte de infrastructura vertical para elementos pertenecientes al espacio sobre el terreno terminado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPartCommon .

beo:Above-WaterlinePart a owl:Class ;
    rdfs:label "Above-Waterline Part"@en,
        "Parte porencima de la Linea de Flotacion"@es ;
    rdfs:comment "A vertical spatial part that represents the part above the mean waterline defined within the site area."@en,
        "Parte espacial vertical que representa la parte por encima de la línea de flotación media definida dentro de la zona del emplazamiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:AboveTrack a owl:Class ;
    rdfs:label "Above Track"@en,
        "Encima de la Via"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element that contains elements that are positioned above or over the track, for example catenary lines and suspension systems."@en,
        "Elemento de la estructura espacial que contiene elementos situados por encima o sobre la vía, por ejemplo, líneas catenarias y sistemas de suspensión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:Abutment a owl:Class ;
    rdfs:label "Abutment"@en,
        "Estribo"@es ;
    rdfs:comment "The substructures at the ends of a bridge, supporting its superstructure. They may be composed of wing walls (on each side), head wall, stem wall, and cone"@en,
        "Las subestructuras en los extremos de un puente, que sostienen su superestructura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:AbutmentAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Abutment Assembly"@en,
        "Estribo"@es ;
    rdfs:comment "A bridge abutment built up of walls, beams, slabs etc."@en,
        "Estribo de un puente formado por muros, vigas, losas, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:AccessoryAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Accessory Assembly"@en,
        "Ensablaje de Accesorios"@es ;
    rdfs:comment "Assembled accessories or components."@en,
        "Accesorios o componentes ensamblados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:Accesspoint a owl:Class ;
    rdfs:label "Access point"@en,
        "Punto de Acceso"@es ;
    rdfs:comment "An access point is a device that allows wireless devices to connect to a wired network."@en,
        "Un punto de acceso es un dispositivo que permite a los dispositivos inalámbricos conectarse a una red cableada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:AchorPlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Achor Plate"@en,
        "Placa de Anclaje"@es ;
    rdfs:comment "An accessory consisting of a steel plate, shear stud connectors or welded-on rebar which is embedded into the surface of a concrete element so that other elements can be welded or bolted onto it later."@en,
        "Accesorio consistente en una placa de acero, conectores de espárragos de cizallamiento o barras de refuerzo soldadas que se empotra en la superficie de un elemento de hormigón para que otros elementos puedan soldarse o atornillarse a él posteriormente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:ActiveCooledBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "Active Cooled Beam"@en,
        "Viga Refrigerante Activa"@es ;
    rdfs:comment "An active or ventilated cooled beam provides cooling (and heating) but can also function as an air terminal in a ventilation system."@en,
        "Una viga de refrigeración activa o ventilada proporciona refrigeración (y calefacción), pero también puede funcionar como terminal de aire en un sistema de ventilación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CooledBeam .

beo:AdiabaticAirWasher a owl:Class ;
    rdfs:label "Adiabatic Air Washer"@en,
        "Air Wash Adiabatico"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using an air washing element."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un elemento de lavado de aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AdiabaticAtomizingHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Adiabatic Atomizing Humidifier"@en,
        "Humidificador Atomizador Adiabatico"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using an atomizing element."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un elemento atomizador."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AdiabaticCompressedAirNozzleHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Adiabatic Compressed Air Nozzle Humidifier"@en,
        "Humidificador Adiabatico de Boquilla de Aire Comprimido"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using a compressed air nozzle."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando una boquilla de aire comprimido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AdiabaticPan a owl:Class ;
    rdfs:label "Adiabatic Pan"@en,
        "Pan Adiabatico"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using a pan."@en,
        "El vapor de agua se añade al flujo de aire mediante evaporación adiabática utilizando una bandeja"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AdiabaticRigidMediaHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Adiabatic Rigid Media Humidifier"@en,
        "Humidificador Adiabatico con Medios Rígidos"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using a rigid media."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un medio rígido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AdiabaticUltrasonicHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Adiabatic Ultrasonic Humidifier"@en,
        "Humidificador Ultrasonico Adiabatico"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using an ultrasonic element."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un elemento ultrasónico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AdiabaticWettedElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Adiabatic Wetted Element"@en,
        "Elemento Adiabatico con Superficie Humeda"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through adiabatic evaporation using a wetted element."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante evaporación adiabática utilizando un elemento humedecido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:Air-cooledCondenser a owl:Class ;
    rdfs:label "Air-cooled Condenser"@en,
        "Condensador Refrigerado por Aire"@es ;
    rdfs:comment " A condenser in which heat is transferred to an air-stream."@en,
        "Condensador en el que el calor se transfiere a una corriente de aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Condenser .

beo:AirConditioningUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Air Conditioning Unit"@en,
        "Unidad de Aire Acondicionado"@es ;
    rdfs:comment "A unitary packaged air-conditioning unit typically used in residential or light commercial applications."@en,
        "Unidad de aire acondicionado que se utiliza normalmente en aplicaciones residenciales o comerciales ligeras."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryEquipment .

beo:AirHandler a owl:Class ;
    rdfs:label "Air Handler"@en,
        "Unidad de Tratamiento de Aire"@es ;
    rdfs:comment "A unitary air handling unit typically containing a fan, economizer, and coils."@en,
        "Unidad de tratamiento de aire que normalmente contiene un ventilador, un economizador y serpentines."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryEquipment .

beo:AirParticlefilter a owl:Class ;
    rdfs:label "Air Particle filter"@en,
        "Filtro de Particulas de Aire"@es ;
    rdfs:comment "A filter used to remove particulates from air."@en,
        "Un filtro utilizado para eliminar partículas del aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Filter .

beo:AirReleaseValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Air Release Valve"@en,
        "Valvula de Liberación de Aire"@es ;
    rdfs:comment "Valve used to release air from a pipe or fitting."@en,
        "Válvula utilizada para liberar aire de una tubería o accesorio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:AirStation a owl:Class ;
    rdfs:label "Air Station"@en,
        "Estacion de Aire"@es ;
    rdfs:comment "Device that provides purified medical air, composed of an air compressor and air treatment line."@en,
        "Dispositivo que proporciona aire medicinal purificado, compuesto por un compresor de aire y una línea de tratamiento de aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MedicalDevice .

beo:AirVehicle a owl:Class ;
    rdfs:label "Air Vehicle"@en,
        "Vehiculo Aereo"@es ;
    rdfs:comment "A specialisation of a vehicle that represents powered and unpowered flying vehicles, such as airplanes, helicopters, gliders etc."@en,
        "Especialización de un vehículo que representa vehículos voladores con y sin motor, como aviones, helicópteros, planeadores, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Vehicle .

beo:AircooledChiller a owl:Class ;
    rdfs:label "Air cooled Chiller"@en,
        "Enfriador Refrigerado po Aire"@es ;
    rdfs:comment "Air cooled chiller."@en,
        "Enfriador Refrigerado po Aire"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Chiller .

beo:AlarmPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Alarm Panel"@en,
        "Panel de Alarmas"@es ;
    rdfs:comment "A control element at which alarms are annunciated."@en,
        "Un elemento de control en el que se anuncian las alarmas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:Ammeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Ammeter"@en,
        "Amperimetro"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays the current flow in a circuit."@en,
        "Dispositivo que lee y muestra el flujo de corriente en un circuito."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:Amplifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Amplifier"@en,
        "Amplificador"@es ;
    rdfs:comment "A device that receives an audio signal and amplifies it to play through speakers."@en,
        "Dispositivo que recibe una señal de audio y la amplifica para reproducirla a través de altavoces."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:AnchorBolt a owl:Class ;
    rdfs:label "Anchor Bolt"@en,
        "Perno de Anclaje"@es ;
    rdfs:comment "An anchorbolt is a special bolt which is anchored into concrete, stone, or brickwork."@en,
        "Un perno de anclaje es unA perno especial que se ancla en hormigón, piedra o mampostería."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:Anchorage a owl:Class ;
    rdfs:label "Anchorage"@en,
        "Fondeadero"@es ;
    rdfs:comment "A region spatial part that represents a managed area for the anchorage of vessels awaiting space and conditions to enter a port."@en,
        "Parte espacial de una región que representa una zona gestionada para el fondeo de buques a la espera de espacio y condiciones para entrar en un puerto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:AnchoringBar a owl:Class ;
    rdfs:label "Anchoring Bar"@en,
        "Barra de Anclaje"@es ;
    rdfs:comment "Anchoring reinforcement."@en,
        "Refuerzo de Anclaje."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:Antenna a owl:Class ;
    rdfs:label "Antenna"@en,
        "Antena"@es ;
    rdfs:comment "A transducer designed to transmit or receive electromagnetic waves."@en,
        "Transductor diseñado para transmitir o recibir ondas electromagnéticas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Anti-ArcingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Anti-Arcing Device"@en,
        "Dispositivo Anti-Arco"@es ;
    rdfs:comment "An anti-arcing device is an equipment that prevents electric arc."@en,
        "Un dispositivo antiarco es un equipo que impide el arco eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:AntivacuumValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Antivacuum Valve"@en,
        "Valvula Antivacio"@es ;
    rdfs:comment "Valve that opens to admit air if the pressure falls below atmospheric pressure."@en,
        "Válvula que se abre para admitir aire si la presión cae por debajo de la presión atmosférica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:ApproachChannel a owl:Class ;
    rdfs:label "Approach Channel"@en,
        "Canal de Aproximacion"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that covers the approach of the primary facility."@en,
        "Parte espacial longitudinal de una vía navegable o instalación portuaria que cubre la aproximación de la instalación primaria."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:ApproachSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Approach Slab"@en,
        "Losa de Aproximación"@es ;
    rdfs:comment "Part of bridge abutment providing transition from embankment to the bridge"@en,
        "Parte del estribo del puente que sirve de transición entre el terraplén y el puente"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:Apron a owl:Class ;
    rdfs:label "Apron"@en,
        "Apron"@es ;
    rdfs:comment "A form of scour protection consisting of timber, concrete, riprap, paving, or other construction placed adjacent to abutments and piers to prevent undermining."@en,
        "Una forma de protección contra la socavación que consiste en madera, concreto, escollera, pavimento u otra construcción colocada adyacente a estribos y pilares para evitar el socavamiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuildingElementPart .

beo:Arch a owl:Class ;
    rdfs:label "Arch"@en,
        "Arco"@es ;
    rdfs:comment "A curved structure."@en,
        "Una estructura curva."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:ArchSegement a owl:Class ;
    rdfs:label "Arch Segement"@en,
        "Segmento de Arco"@es ;
    rdfs:comment "Individual segment of an arch structure."@en,
        "Segmento individual de una estructura de arco."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:ArchedBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Arched Bridge"@en,
        "Puente de Arco"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707: Bridge that has one or more arches as its main structure."@en,
        "ISO 6707: Puente que tiene uno o más arcos como estructura principal."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bridge .

beo:Armour a owl:Class ;
    rdfs:label "Armour"@en,
        "Armadura"@es ;
    rdfs:comment "ISO 21650: protective layer on a breakwater, seawall or other rubble mound structures composed of armour units"@en,
        "ISO 21650: capa de protección sobre un rompeolas, un dique u otras estructuras de escollera compuesta por unidades de blindaje."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Course .

beo:ArmourUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Armour Unit"@en,
        "Unidad de Armadura"@es ;
    rdfs:comment "ISO 21650: relatively large quarry stone or concrete shaped unit that is selected to fit specified geometric characteristics and density."@en,
        "ISO 21650: unidad relativamente grande de piedra de cantera u hormigón que se selecciona para ajustarse a características geométricas y densidad específicas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuildingElementPart .

beo:AssistedElectricHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Assisted Electric Humidifier"@en,
        "Humidificador Asistido Electrico"@es ;
    rdfs:comment ""@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AssistedNaturalGasHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Assisted Natural Gas Humidifier"@en,
        "Humidificador Asistido de Gas Natural"@es ;
    rdfs:comment ""@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AssistedPropaneHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Assisted Propane Humidifier"@en,
        "Humidificador Asistido de Propano"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through water heated evaporation using a propane heater."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire a través de la evaporación calentada por agua usando un calentador de propano."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AssistedSteamHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Assisted Steam Humidifier"@en,
        "Humidificador Asisitido de Vapor"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through water heated evaporation using a steam heater."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire a través de la evaporación calentada por agua usando un calentador de vapor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AssitedButaneHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Assited Butane Humidifier"@en,
        "Humidificador Asistido de Butano"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through water heated evaporation using a butane heater."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire a través de la evaporación calentada por agua usando un calentador de butano."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:AudioSignalingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Audio Signaling Device"@en,
        "Dispositivo de señalización de audio"@es ;
    rdfs:comment "A signal type formed of an active device conveying information by emitting an audio signal such as a beep, ring, horn or explosive sound."@en,
        "Tipo de señal formada por un dispositivo activo que transmite información emitiendo una señal acústica, como un pitido, un timbre, una bocina o un sonido explosivo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Signal .

beo:AudiovisualOutlet a owl:Class ;
    rdfs:label "Audiovisual Outlet"@en,
        "Salida Audiovisual"@es ;
    rdfs:comment "An outlet used for an audio or visual device."@en,
        "Salida utilizada para un dispositivo de audio o visual."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Outlet .

beo:Automaton a owl:Class ;
    rdfs:label "Automaton"@en,
        "Automaton"@es ;
    rdfs:comment "A self-acting artificial device, the behaviour of which is governed either in a stepwise manner by given decision rules or continuously in time by defined relationships, while the output variables of which are created from its input and state variables. Note: definition from IEC 60050-351-42-32."@en,
        "Dispositivo artificial que actúa por sí mismo, cuyo comportamiento se rige de forma escalonada por reglas de decisión dadas o de forma continua en el tiempo por relaciones definidas, mientras que sus variables de salida se crean a partir de sus variables de entrada y de estado. Nota: definición de la norma IEC 60050-351-42-32."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Awning a owl:Class ;
    rdfs:label "Awning"@en,
        "Toldo"@es ;
    rdfs:comment "A rooflike shelter of canvas or other material extending over a doorway, from the top of a window, over a deck, or similar, in order to provide protection, as from the sun."@en,
        "Techo de lona u otro material que se extiende sobre una puerta, desde la parte superior de una ventana, sobre una cubierta o similar, con el fin de proteger, por ejemplo, del sol."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ShadingDevice .

beo:Axial-yieldDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Axial-yield Damper"@en,
        "Amortiguador de Rendimiento Axil"@es ;
    rdfs:comment "A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The axial yield type is a damper that yields energy by absorbing the steel material against deformation in the axial direction, that is, in the direction of expansion and contraction."@en,
        "Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento axial absorbe enrgía deformando el acero en la dirección axial, es decir, en la dirección de expansión y contracción."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationDamper .

beo:BRACKET a owl:Class ;
    rdfs:label "BRACKET"@en,
        "Escuadra"@es ;
    rdfs:comment "An L-shaped or similarly shaped accessory attached in a corner between elements to hold them together or to carry a secondary element."@en,
        "Accesorio en forma de L o similar que se fija en una esquina entre elementos para mantenerlos unidos o para transportar un elemento secundario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:BackdraftDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Backdraft Damper"@en,
        "Compuerta de Contratiraje"@es ;
    rdfs:comment "Damper used for purposes of manually balancing pressure differences. Commonly operated by mechanical adjustment."@en,
        "Compuerta utilizada para equilibrar manualmente las diferencias de presión. Suele accionarse mediante ajuste mecánico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:Backfill a owl:Class ;
    rdfs:label "Backfill"@en,
        "Backfill"@es ;
    rdfs:comment "Fill behind retaining walls or other structures such as quays, behind abutments and bridges."@en,
        "Relleno detrás de muros de contención u otras estructuras como muelles, detrás de estribos y puentes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksFill .

beo:BalancingDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Balancing Damper"@en,
        "Compuerta de Equilibrado"@es ;
    rdfs:comment "Backdraft damper used to restrict the movement of air in one direction. Commonly operated by mechanical spring."@en,
        "Compuerta de contratiraje utilizada para restringir el movimiento del aire en una dirección. Suele accionarse mediante un muelle mecánico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:BallastedCourse a owl:Class ;
    rdfs:label "Ballasted Course"@en,
        "Capa de Balasto"@es ;
    rdfs:comment "Layer composed of broken stones under the sleepers."@en,
        "Capa compuesta de piedras rotas bajo las traviesas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Course .

beo:Balustrade a owl:Class ;
    rdfs:label "Balustrade"@en,
        "Balaustrada"@es ;
    rdfs:comment "Guardrail located at the edge of a floor, rather then a stair or ramp. Examples are balustrades at roof-tops or balconies, or along a bridge or on top of a retaining wall."@en,
        "Barandilla situada en el borde de un suelo, en lugar de una escalera o rampa. Algunos ejemplos son las balaustradas en azoteas o balcones, o a lo largo de un puente o en la parte superior de un muro de contención."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Railing .

beo:BarTendon a owl:Class ;
    rdfs:label "Bar Tendon"@en,
        "Tendon Barra"@es ;
    rdfs:comment "The tendon is configured as a bar."@en,
        "El tendón está configurado como una barra."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tendon .

beo:BarrelRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Barrel Roof"@en,
        "Tejado de Cañon"@es ;
    rdfs:comment "A roof or ceiling having a semicylindrical form."@en,
        "Techo de forma semicilíndrica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:BarrierBeach a owl:Class ;
    rdfs:label "Barrier Beach"@en,
        "Playa Barrera"@es ;
    rdfs:comment "a sand ridge that rises slightly above the surface of the sea and runs roughly parallel to the shore, from which it is separated by a lagoon."@en,
        "Cresta de arena que se eleva ligeramente sobre la superficie del mar y corre aproximadamente paralela a la orilla, de la que está separada por una laguna."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:BaseIsolator a owl:Class ;
    rdfs:label "Base Isolator"@en,
        "Aislador de Base"@es ;
    rdfs:comment "Base isolator preventing transfer of energy from the ground to the structure."@en,
        "Aislador de base que evita la transferencia de energía del suelo a la estructura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationIsolator .

beo:BasePlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Base Plate"@en,
        "Placa e Base"@es ;
    rdfs:comment "A plate used to spread load over a surface, such as underneath a bearing or column."@en,
        "Placa utilizada para repartir la carga sobre una superficie, como debajo de un cojinete o columna."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:BaseSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Base Slab"@en,
        "Losa de Base"@es ;
    rdfs:comment "The slab is used to represent a floor slab against the ground (and thereby being a part of the foundation). Another name is mat foundation"@en,
        "La losa se utiliza para representar un forjado contra el suelo (y, por tanto, formando parte de la cimentación)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:BaseStationController a owl:Class ;
    rdfs:label "Base Station Controller"@en,
        "Controlador de Estacion Base"@es ;
    rdfs:comment "A base station controller (BSC) is a network component with the functions for controlling one or more base transceiver stations. BSC is responsible for the management of various interfaces, wireless resources and parameters, the signalling processing of call establishment and the channel allocation in the cell."@en,
        "Un controlador de estación base (BSC) es un componente de red con funciones para controlar una o más estaciones transceptoras base. BSC es responsable de la gestión de varias interfaces, recursos y parámetros inalámbricos, el procesamiento de señalización del establecimiento de llamadas y la asignación de canales en la celda."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:BaseTranscieverStation a owl:Class ;
    rdfs:label "Base Transciever Station"@en,
        "Estacion Transceptora Base"@es ;
    rdfs:comment "A base transceiver station (BTS) is a network component which serves one cell. It completes the conversion between base station controller and wireless channel, and realizes the wireless transmission and related control functions between base station controller and mobile switching through the air interface."@en,
        "Una estación transceptora base (BTS) es un componente de red que da servicio a una célula. Completa la conversión entre el controlador de la estación base y el canal inalámbrico, y realiza la transmisión inalámbrica y las funciones de control relacionadas entre el controlador de la estación base y la conmutación móvil a través de la interfaz aérea."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:BasebandUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Baseband Unit"@en,
        "Unidad de Banda Base"@es ;
    rdfs:comment "A baseband unit is a component of a distributed base transceiver station for implementing baseband processing functions."@en,
        "Una unidad de banda base es un componente de una estación transceptora de base distribuida para implementar funciones de procesamiento de banda base."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:Basin a owl:Class ;
    rdfs:label "Basin"@en,
        "Balsa"@es ;
    rdfs:comment "An arbitrary open tank type."@en,
        "Un tipo de tanque abierto arbitrario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tank .

beo:Bath a owl:Class ;
    rdfs:label "Bath"@en,
        "Bañera"@es ;
    rdfs:comment "Sanitary appliance for immersion of the human body or parts of it."@en,
        "Aparato sanitario para la inmersión del cuerpo humano o partes del mismo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:Battery a owl:Class ;
    rdfs:label "Battery"@en,
        "Bateria"@es ;
    rdfs:comment "A device for storing energy in chemical form so that it can be released as electrical energy."@en,
        "Dispositivo que almacena energía en forma química para liberarla en forma de energía eléctrica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:Beacon a owl:Class ;
    rdfs:label "Beacon"@en,
        "Baliza"@es ;
    rdfs:comment "a fixed vertical structure serving as a navigation mark, to show reefs or other hazards, or provide navigational directions."@en,
        "una estructura vertical fija que sirve como marca de navegación, para mostrar arrecifes u otros peligros, o proporcionar indicaciones para la navegación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:NavigationElement .

beo:BeamGrid a owl:Class ;
    rdfs:label "Beam Grid"@en,
        "Grid de Vigas"@es ;
    rdfs:comment "Interconnected beams, located in one (typically horizontal) plane."@en,
        "Vigas interconectadas, ubicadas en un plano (generalmente horizontal)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:Bed a owl:Class ;
    rdfs:label "Bed"@en,
        "Cama"@es ;
    rdfs:comment "Furniture for sleeping."@en,
        "Muebles para dormir."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Furniture .

beo:Bell a owl:Class ;
    rdfs:label "Bell"@en,
        "Campana"@es ;
    rdfs:comment "An audible alarm."@en,
        "Una alarma sonora."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Alarm .

beo:Below-WaterlinePart a owl:Class ;
    rdfs:label "Below-Waterline Part"@en,
        "Parte por debajo de la Linea de Flotacion"@es ;
    rdfs:comment "A vertical spatial part that represents the part below the mean waterline defined within the site area."@en,
        "Parte espacial vertical que representa la parte por debajo de la línea de flotación media definida dentro de la zona del emplazamiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:BelowGroundFacility a owl:Class ;
    rdfs:label "Below Ground Facility"@en,
        "Infrastructura Bajo Tierra"@es ;
    rdfs:comment "A vertical facility part for the containment of elements below the finished ground. This may include for example earthworks elements and elements in a pavement structure."@en,
        "Pieza de infrastructura vertical para la contención de elementos bajo el terreno. Esto puede incluir, por ejemplo, elementos de movimiento de tierras y elementos en una estructura de pavimento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPartCommon .

beo:BeltConveyor a owl:Class ;
    rdfs:label "Belt Conveyor"@en,
        "Cinta Transportadora"@es ;
    rdfs:comment "An endless belt for carrying material without stretching."@en,
        "Una cinta sin fin para transportar material sin estirarlo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ConveyorSegment .

beo:BeltDrive a owl:Class ;
    rdfs:label "Belt Drive"@en,
        "Transmision por Correa"@es ;
    rdfs:comment "An indirect connection made through the medium of a shaped, flexible continuous loop."@en,
        "Conexión indirecta realizada a través de un bucle continuo flexible con forma."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MotorConnection .

beo:Bending-yieldDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Bending-yield Damper"@en,
        "Amortiguador de Rendimiento a Flexion"@es ;
    rdfs:comment "A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The bending yield type is a damper, which yields steel material by bending."@en,
        "Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento a flexion absorbe enrgía deformando el acero a flexión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationDamper .

beo:Berth a owl:Class ;
    rdfs:label "Berth"@en,
        "Atracadero"@es ;
    rdfs:comment "A space dedicated to the berthing of vessels within a port or managed area"@en,
        "Espacio dedicado al atraque de buques dentro de un puerto o zona gestionada"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Space .

beo:BertingStructure a owl:Class ;
    rdfs:label "Berting Structure"@en,
        "Estructura de Atraque"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that provides facilities for the berthing of vessels while waiting for the waterway facility to become available. For example waiting for a lock cycle to complete and the lock gates to open."@en,
        "Parte espacial longitudinal de una vía navegable o instalación portuaria que ofrece instalaciones para el atraque de embarcaciones a la espera de que la vía navegable esté disponible. Por ejemplo, a la espera de que se complete el ciclo de una esclusa y se abran las compuertas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:BicycleCrossing a owl:Class ;
    rdfs:label "Bicycle Crossing"@en,
        "Paso de Bicicletas"@es ;
    rdfs:comment "Designated level crossing over a road for cyclists."@en,
        "Paso a nivel designado sobre una carretera para ciclistas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:Bidet a owl:Class ;
    rdfs:label "Bidet"@en,
        "Bide"@es ;
    rdfs:comment "Waste water appliance for washing the excretory organs while sitting astride the bowl."@en,
        "Aparato de aguas residuales para lavar los órganos excretores sentado a horcajadas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:BirdCage a owl:Class ;
    rdfs:label "Bird Cage"@en,
        "Jaula para Pajaros"@es ;
    rdfs:comment "Guard cage, typically wire mesh, at the top of the stack preventing access by birds."@en,
        "Jaula de protección, normalmente de malla metálica, en la parte superior de la pila que impide el acceso de las aves."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:StackTerminal .

beo:BirdProtection a owl:Class ;
    rdfs:label "Bird Protection"@en,
        "Proteccion contra Pajaros"@es ;
    rdfs:comment "A device that prevents a sitting down of birds at electrically critical points and thus birds are protected against electrical shocks and disturbances by short circuit are avoided."@en,
        "Dispositivo que impide que las aves se posen en puntos eléctricamente críticos, protegiéndolas así contra descargas eléctricas y evitando perturbaciones por cortocircuito."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:Blade a owl:Class ;
    rdfs:label "Blade"@en,
        "Cuchilla"@es ;
    rdfs:comment "A blade is a machined rail, often of special section, but fixed and/or joined at the heel end to a rail to provide continuity of wheel support. The two switch rails in a set are the two inside rails. A switch rail is described as right or left hand according to whether it is part of a right hand or left hand half-set of switches. Note: definition from EN 13232-1-2004."@en,
        "Una cuchilla es un carril mecanizado, a menudo de sección especial, pero fijo y/o unido en el extremo del talón a un carril para proporcionar continuidad al soporte de la rueda. Los dos carriles de aguja de un juego son los dos carriles interiores. Un carril de aguja se describe como derecho o izquierdo en función de si forma parte de un semijuego de agujas derecho o izquierdo. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Rail .

beo:BlastDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Blast Damper"@en,
        "Compuerta Antiexplosion"@es ;
    rdfs:comment "Blast damper used to prevent protect occupants and equipment against overpressures resultant of an explosion. Commonly operated by mechanical spring."@en,
        "Compuerta antiexplosión utilizada para proteger a los ocupantes y los equipos contra las sobrepresiones resultantes de una explosión. Suele accionarse mediante un muelle mecánico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:BlockingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Blocking Device"@en,
        "Dispositivo de Bloqueo"@es ;
    rdfs:comment "A device composed of pneumatic, mechanic or electric components causing the braking of a train in case of emergency."@en,
        "Dispositivo compuesto de componentes neumáticos, mecánicos o eléctricos que provoca el frenado de un tren en caso de emergencia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TrackElement .

beo:Bollard a owl:Class ;
    rdfs:label "Bollard"@en,
        "Bolardo"@es ;
    rdfs:comment "A short, thick post on the deck of a ship or a quay side, to which ship's rope may be secured. not to be confused with traffic bollards."@en,
        "Poste corto y grueso situado en la cubierta de un barco o en el costado de un muelle, al que se puede amarrar el cabo del barco. no confundir con los bolardos de tráfico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MooringDevice .

beo:Bolt a owl:Class ;
    rdfs:label "Bolt"@en,
        "Perno"@es ;
    rdfs:comment "A threaded cylindrical rod that engages with a similarly threaded hole in a nut or any other part to form a fastener. The mechanical fastener often also includes one or more washers and one or more nuts."@en,
        "Varilla cilíndrica roscada que encaja con un orificio roscado similar en una tuerca o cualquier otra pieza para formar un cierre. El cierre mecánico también suele incluir una o más arandelas y una o más tuercas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:BoomBarrier a owl:Class ;
    rdfs:label "Boom Barrier"@en,
        "Barrera de Pluma"@es ;
    rdfs:comment "A boom barrier (also known as a boom gate) is a bar, or pole pivoted to allow the boom to block vehicular or pedestrian access through a controlled point."@en,
        "Una barrera de pluma (también conocida como barrera de pluma) es una barra o poste pivotante que permite bloquear el acceso de vehículos o peatones a través de un punto controlado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Door .

beo:Booster a owl:Class ;
    rdfs:label "Booster"@en,
        "Booster"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement reciprocating compressor where pressure is increased by a booster."@en,
        "Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que la presión se incrementa mediante un booster."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:BorePile a owl:Class ;
    rdfs:label "Bore Pile"@en,
        "Pilote Perforado"@es ;
    rdfs:comment "A bore pile."@en,
        "Una pilote perforado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pile .

beo:Borehole a owl:Class ;
    rdfs:label "Borehole"@en,
        "Pozo"@es ;
    rdfs:comment "Representation of the concept of a linear geological and geotechnical model, usually an interpretation but sometimes created direct from ground penetrating measurement The assembly may contain one of more strata and other elements such as capping and lining. The contained subtypes of IfcGeotechnicalStratum will have shape representations made from straight or bent tubes reflecting the bore diameter, or discs if a 'Yabuki' top surface model is being used."@en,
        "Representación del concepto de modelo geológico y geotécnico lineal, generalmente una interpretación, pero a veces creada directamente a partir de mediciones penetrantes en el suelo. El conjunto puede contener uno o más estratos y otros elementos como cobertura y revestimiento. Los subtipos contenidos de GeotechnicalStratum tendrán representaciones de formas hechas de tubos rectos o doblados que reflejan el diámetro del orificio, o discos si se utiliza un modelo de superficie superior 'Yabuki'."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeotechnicalAssembly .

beo:Brace a owl:Class ;
    rdfs:label "Brace"@en,
        "Riostra"@es ;
    rdfs:comment "A linear element (usually sloped) often used for bracing of a girder or truss."@en,
        "Elemento lineal (normalmente inclinado) que suele utilizarse para arriostrar una viga o una celosía."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:BracedFrame a owl:Class ;
    rdfs:label "Braced Frame"@en,
        "Portico Arriostrado"@es ;
    rdfs:comment "A rigid frame with additional bracing members."@en,
        "Un portico rígido con miembros de refuerzo adicionales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:BreakPressureTank a owl:Class ;
    rdfs:label "Break Pressure Tank"@en,
        "Tanque de Presion de Ruptura"@es ;
    rdfs:comment "An open container that breaks the hydraulic pressure in a distribution system, typically located between the fluid reservoir and the fluid supply points. A typical break pressure tank allows the flow to discharge into the atmosphere, thereby reducing its hydrostatic pressure to zero."@en,
        "Recipiente abierto que rompe la presión hidráulica en un sistema de distribución, situado normalmente entre el depósito de fluido y los puntos de suministro de fluido. Un depósito de ruptura de presión típico permite que el flujo se descargue en la atmósfera, reduciendo así su presión hidrostática a cero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tank .

beo:BreakglassButton a owl:Class ;
    rdfs:label "Breakglass Button"@en,
        "Boton de Romper Cristal"@es ;
    rdfs:comment "An alarm activation mechanism in which a protective glass has to be broken to enable a button to be pressed."@en,
        "Un mecanismo de activación de alarma en el que es necesario romper un cristal protector para poder pulsar un botón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Alarm .

beo:Breakwater a owl:Class ;
    rdfs:label "Breakwater"@en,
        "Rompeolas"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal structure that protects a shore area, harbour, basin or estuary from waves. NOTE Definition in ISO 21650: structure protecting a shore area, harbour, anchorage and/or basin from waves NOTE Definition in ISO 6707: long structure in a body of water designed to protect a basin or the shore from waves"@en,
        "Estructura longitudinal que protege de las olas una zona costera, puerto, cuenca o estuario. NOTA Definición en ISO 21650: estructura que protege una zona costera, puerto, fondeadero y/o dársena de las olas NOTA Definición en ISO 6707: estructura larga en una masa de agua diseñada para proteger una dársena o la costa de las olas"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:BreechingInlet a owl:Class ;
    rdfs:label "Breeching Inlet"@en,
        "Entrada de Toma de Agua"@es ;
    rdfs:comment "Symmetrical pipe fitting that unites two or more inlets into a single pipe. A breeching inlet may be used on either a wet or dry riser. Used by fire services personnel for fast connection of fire appliance hose reels. May also be used for foam."@en,
        "Accesorio de tubería simétrico que une dos o más entradas en una sola tubería. Puede utilizarse en un ascensor húmedo o seco. El personal de los servicios de bomberos lo utiliza para una conexión rápida de mangueras de aparatos contra incendios. También puede usarse para espuma ."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FireSuppressionTerminal .

beo:BucketConveyor a owl:Class ;
    rdfs:label "Bucket Conveyor"@en,
        "Transportador de Cagilones"@es ;
    rdfs:comment "A conveyor in the form of connected buckets or segments that move in a continuous loop"@en,
        "Transportador en forma de cangilones o segmentos conectados que se mueven en un bucle continuo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ConveyorSegment .

beo:BuildingElementProxy a owl:Class ;
    rdfs:label "Building Element Proxy"@en,
        "Proxy de Elemento de Construccion"@es ;
    rdfs:comment "The Building Element Proxy is a proxy definition that provides the same functionality as subtypes of IfcBuiltElement, but without having a predefined meaning of the special type of building element it represents."@en,
        "El proxy de elemento de construcción es una definición de proxy que proporciona la misma funcionalidad que los subtipos de IfcBuiltElement, pero sin tener un significado predefinido del tipo especial de elemento de construcción que representa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Bumper a owl:Class ;
    rdfs:label "Bumper"@en,
        "Parachoques"@es ;
    rdfs:comment "A bumper is a buffer object at end of track that prevents driving over. It can be fixed on rails or the track panel, or can also be a natural element (e.g. rock, sand)."@en,
        "Un parachoques es un objeto amortiguador al final de la vía que impide pasar por encima. Puede fijarse a raíles o al panel de vía, o también puede ser un elemento natural (p. ej. roca, arena)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ImpactProtectionDevice .

beo:Buoy a owl:Class ;
    rdfs:label "Buoy"@en,
        "Boya"@es ;
    rdfs:comment "an anchored floating structure serving as a navigation mark, to show reefs or other hazards, or provide navigational directions."@en,
        "una estructura vertical fija que sirve como marca de navegación, para mostrar arrecifes u otros peligros, o proporcionar indicaciones para la navegación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:NavigationElement .

beo:Burner a owl:Class ;
    rdfs:label "Burner"@en,
        "Estufa"@es ;
    rdfs:comment "A burner is a device that converts fuel into heat through combustion. It includes gas, oil, and wood burners."@en,
        "Una estufa es un dispositivo que convierte el combustible en calor mediante la combustión. Incluye estufas de gas, gasóleo y leña."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:BusBarSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Bus Bar Segment"@en,
        "Segmento de Barra Colectora"@es ;
    rdfs:comment "Electrical conductor that makes a common connection between several electrical circuits. Properties of a busbar are the same as those of a cable segment and are captured by the cable segment property set."@en,
        "Conductor eléctrico que realiza una conexión común entre varios circuitos eléctricos. Las propiedades de una barra colectora son las mismas que las de un segmento de cable y están capturadas por el conjunto de propiedades del segmento de cable."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:BusStop a owl:Class ;
    rdfs:label "Bus Stop"@en,
        "Parada de Bus"@es ;
    rdfs:comment "Lateral part of Road for stopping buses allowing them to draw out of the traffic lanes and wait for short periods."@en,
        "Parte lateral de la carretera destinada a la parada de autobuses que les permite salir de los carriles de circulación y esperar durante breves periodos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:ButterflyRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Butterfly Roof"@en,
        "Tejado Mariposa"@es ;
    rdfs:comment "A roof having two slopes, each descending inward from the eaves."@en,
        "Un tejado con dos vertientes, cada una descendiendo hacia el interior desde el alero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:CHP a owl:Class ;
    rdfs:label "CHP"@en,
        "CHP"@es ;
    rdfs:comment "Combined heat and power supply, used not only as a source of electric energy but also as a heating source for the building. It may therefore be not only part of an electrical system but also of a heating system."@en,
        "Suministro combinado de calor y electricidad, utilizado no sólo como fuente de energía eléctrica sino también como fuente de calefacción para el edificio. Por tanto, puede formar parte no sólo de un sistema eléctrico sino también de un sistema de calefacción."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricGenerator .

beo:CO2Sensor a owl:Class ;
    rdfs:label "CO2 Sensor"@en,
        "Sensor de CO2"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects carbon dioxide."@en,
        "Dispositivo que detecta el dióxido de carbono."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:COSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "CO Sensor"@en,
        "Sensor de CO"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects carbon monoxide."@en,
        "Dispositivo que detecta el monóxido de carbono."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:CableArranger a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Arranger"@en,
        "Organizador de Cables"@es ;
    rdfs:comment "A cable arranger is a flexible accessory or a part of a component placed around cables to arrange and minimize flexing of them at the point where it is placed."@en,
        "Un organizador de cables es un accesorio flexible o una parte de un componente que se coloca alrededor de los cables para organizarlos y minimizar su flexión en el punto donde se coloca."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:CableBracket a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Bracket"@en,
        "Abrazadera"@es ;
    rdfs:comment "A cable bracket is a horizontal cable support fixed at one end only, spaced at intervals, on which cables rest."@en,
        "Una abrazadera es un soporte para cables horizontal fijado en un solo extremo, espaciado a intervalos, sobre el que descansan los cables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierSegment .

beo:CableCarrierBend a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Carrier Bend"@en,
        "Codo de Accesorio Portacables"@es ;
    rdfs:comment "A fitting that changes the route of the cable carrier."@en,
        "Un accessorio que cambia el recorrido del portacables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierFitting .

beo:CableCarrierConnector a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Carrier Connector"@en,
        "Conector de Accesorio Portacables"@es ;
    rdfs:comment "Connector fitting, typically used to join two ports together within a flow distribution system (e.g., a coupling used to join two duct segments)."@en,
        "Accesorio conector, normalmente utilizado para unir dos puertos dentro de un sistema de distribución de flujo (por ejemplo, un acoplamiento utilizado para unir dos segmentos de conducto)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierFitting .

beo:CableCarrierJunction a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Carrier Junction"@en,
        "Union de Accesorio Portacables"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically more than two ports used to redistribute flow among the ports and/or to change the direction of flow between connected elements (e.g, tee, cross, wye, etc.)."@en,
        "Un accesorio que normalmente tiene más de dos puertos se utiliza para redistribuir el flujo entre los puertos y/o para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados (por ejemplo, T, cruz, estrella, etc.)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierFitting .

beo:CableCarrierTransition a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Carrier Transition"@en,
        "Trasicion de Accesorio Portacables"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically two ports having different shapes or sizes. Can also be used to change the direction of flow between connected elements."@en,
        "Un accesorio con normalmente dos puertos que tienen diferentes formas o tamaños. También se puede utilizar para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierFitting .

beo:CableConnector a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Connector"@en,
        "Conector de Cables"@es ;
    rdfs:comment "A fitting that joins two cable segments of the same connector type (though potentially different gender)."@en,
        "Un accesorio que une dos segmentos de cable del mismo tipo de conector (aunque potencialmente de diferente sexo)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableFitting .

beo:CableEntry a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Entry"@en,
        "Entrada de Cables"@es ;
    rdfs:comment "A fitting that begins a cable segment at a non-electrical element such as a grounding clamp attached to a pipe."@en,
        "Accesorio que comienza un segmento de cable en un elemento no eléctrico, como una abrazadera de conexión a tierra unida a una tubería."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableFitting .

beo:CableExit a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Exit"@en,
        "Salida de Cables"@es ;
    rdfs:comment "A fitting that ends a cable segment at a non-electrical element such as a grounding clamp attached to a pipe or to the ground."@en,
        "Accesorio que termina un segmento de cable en un elemento no eléctrico, como una abrazadera de conexión a tierra unida a una tubería o al suelo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableFitting .

beo:CableFanout a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Fanout"@en,
        "Fanout de Cables"@es ;
    rdfs:comment "A fan out is a special cable fitting that provides a safe transition from multi-fiber cable units to individual fibers."@en,
        "Un fanout es un accesorio de cable especial que proporciona una transición segura de unidades de cable multifibra a fibras individuales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableFitting .

beo:CableJunction a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Junction"@en,
        "Union de Cables"@es ;
    rdfs:comment "A fitting that joins three or more segments of arbitrary connector types for signal splitting or multiplexing."@en,
        "Un accesorio que une tres o más segmentos de tipos de conectores arbitrarios para dividir o multiplexar señales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableFitting .

beo:CableLadderSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Ladder Segment"@en,
        "Segmento de Escalera de Cables"@es ;
    rdfs:comment "An open carrier segment on which cables are carried on a ladder structure."@en,
        "Un segmento portador abierto sobre el cual se transportan los cables en una estructura de escalera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierSegment .

beo:CableStayedBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Stayed Bridge"@en,
        "Puente Atirantado"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707: Bridge with one or more towers and inclined cables that are connected to the top or the shaft of the tower and support the deck."@en,
        "ISO 6707: Puente con una o más torres y cables inclinados que se unen a la parte superior o al fuste de la torre y sostienen el tablero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bridge .

beo:CableTransition a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Transition"@en,
        "Transicion de Cable"@es ;
    rdfs:comment "A fitting that joins two cable segments of different connector types."@en,
        "Accesorio que une dos segmentos de cable de diferentes tipos de conectores."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableFitting .

beo:CableTraySegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Tray Segment"@en,
        "Segmentode Bandeja de Cables"@es ;
    rdfs:comment "A (typically) open carrier segment onto which cables are laid."@en,
        "Un segmento portador (normalmente) abierto sobre el que se tienden los cables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierSegment .

beo:CableTrunkingSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Trunking Segment"@en,
        "Segmento de Canalizacion de Cables"@es ;
    rdfs:comment "An enclosed carrier segment with one or more compartments into which cables are placed."@en,
        "Un segmento de soporte cerrado con uno o más compartimentos en los que se colocan los cables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierSegment .

beo:Caisson a owl:Class ;
    rdfs:label "Caisson"@en,
        "Caisson"@es ;
    rdfs:comment "Closed box."@en,
        "Caja cerrada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CaissonFoundation .

beo:Camera a owl:Class ;
    rdfs:label "Camera"@en,
        "Camara"@es ;
    rdfs:comment "A device that records images, either as a still photograph or as moving images known as videos or movies. Note that a camera may operate with light from the visible spectrum or from other parts of the electromagnetic spectrum such as infrared or ultraviolet."@en,
        "Dispositivo que graba imágenes, ya sea como fotografía fija o como imágenes en movimiento conocidas como videos o películas. Tenga en cuenta que una cámara puede funcionar con luz del espectro visible o de otras partes del espectro electromagnético, como la infrarroja o la ultravioleta."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:Canal a owl:Class ;
    rdfs:label "Canal"@en,
        "Canal"@es ;
    rdfs:comment "A man-made watercourse constructed usually, to join rivers, lakes or seas and often of a size suitable for navigation. NOTE definition in ISO 6707: channel constructed to carry water, usually for navigation, but which can also be used for water power, irrigation, collecting rainwater run-off , or drainage of surface water."@en,
        "Curso de agua artificial construido generalmente para unir ríos, lagos o mares y, a menudo, de un tamaño adecuado para la navegación. NOTA definición en ISO 6707: canal construido para transportar agua, generalmente para navegación, pero que también puede usarse para energía hidráulica, riego, recolección de agua de lluvia o drenaje de aguas superficiales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:CantileverBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Cantilever Bridge"@en,
        "Puente Voladizo"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707: Bridge, the main structural members of which are cantilevers."@en,
        "ISO 6707: Puente cuyos principales miembros estructurales son voladizos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bridge .

beo:Capacitor a owl:Class ;
    rdfs:label "Capacitor"@en,
        "Condensador"@es ;
    rdfs:comment "A device that stores electric charge when an external power supply is present using the electrical property of capacitance. Two-terminal device characterized essentially by its capacitance. Note: definition from IEC 60050 151-13-28."@en,
        "Dispositivo que almacena carga eléctrica cuando hay una fuente de alimentación externa utilizando la propiedad eléctrica de la capacitancia. Dispositivo de dos terminales caracterizado esencialmente por su capacitancia. Nota: definición de la norma IEC 60050 151-13-28."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:CapacitorBank a owl:Class ;
    rdfs:label "Capacitor Bank"@en,
        "Bateria de Condensadores"@es ;
    rdfs:comment "A device that stores electrical energy when an external power supply is present using the electrical property of capacitance."@en,
        "Dispositivo que almacena energía eléctrica cuando hay una fuente de alimentación externa utilizando la propiedad eléctrica de la capacitancia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:CargoVehicle a owl:Class ;
    rdfs:label "Cargo Vehicle"@en,
        "Vehiculo de Carga"@es ;
    rdfs:comment "A mobile transport element that represents a discrete unit of cargo managed by a facility."@en,
        "Elemento de transporte móvil que representa una unidad discreta de carga gestionada por una instalación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Vehicle .

beo:Carriageway a owl:Class ;
    rdfs:label "Carriageway"@en,
        "Calzada"@es ;
    rdfs:comment "Unitary lateral part of Road built for traffic. Carriageway may comprise several kinds of traffic lanes and lay-bys, as well as traffic islands, and in case of dual carriageway road they are separated by central reserve. Definition from ISO 6707-1: part of the road or highway constructed for use by vehicular traffic, including auxiliary traffic lanes, passing places, and lay-bys (US:Roadway)."@en,
        "Parte lateral unitaria de la carretera construida para el tráfico. La calzada puede constar de varios tipos de carriles de circulación y apartaderos, así como de isletas, y en caso de carretera de doble calzada están separados por una mediana. Definición de la norma ISO 6707-1: parte de la carretera o autopista construida para ser utilizada por el tráfico de vehículos, incluidos los carriles de tráfico auxiliares, las zonas de adelantamiento y los apartaderos (US:Roadway)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:CatenaryWire a owl:Class ;
    rdfs:label "Catenary Wire"@en,
        "Catenaria"@es ;
    rdfs:comment "A catenary wire is a longitudinal wire supporting the grooved contact wires either directly or indirectly. Note: definition from UIC 719-1."@en,
        "Un cable de catenaria es un cable longitudinal que soporta los cables de contacto ranurados directa o indirectamente. Nota: definición de UIC 719-1."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierSegment .

beo:Ceiling a owl:Class ;
    rdfs:label "Ceiling"@en,
        "Techo"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to represent a ceiling."@en,
        "El cubrimiento se utiliza para representar un techo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:CentralIsland a owl:Class ;
    rdfs:label "Central Island"@en,
        "Isla Central"@es ;
    rdfs:comment "The center of a roundabout not intended for traffic, can be painted or upraised."@en,
        "El centro de una rotonda no destinada al tráfico, puede pintarse o levantarse."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:CentralReserve a owl:Class ;
    rdfs:label "CentralReserve"@en,
        "Mediana"@es ;
    rdfs:comment "Lateral road part separating two carriageways of the same road or separating traffic lanes and sidewalk.Definition from ISO 6707-1: area that separates the carriageways of a road with dual carriageways, (US:Median, UK:Central reservation)."@en,
        "Parte lateral de la carretera que separa dos calzadas de la misma carretera o que separa los carriles de circulación y la acera. Definición de ISO 6707-1: zona que separa las calzadas de una carretera con doble calzada, (US:Median, UK:Central reservation)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:CentrfugalForward-CurvedFan a owl:Class ;
    rdfs:label "Centrfugal Forward-Curved Fan"@en,
        "Ventilador Centrifugo de Alabes Curvados hacia Alante"@es ;
    rdfs:comment "Air flows through the impeller radially using blades that are forward curved."@en,
        "El aire fluye a través del impulsor radialmente mediante palas curvadas hacia adelante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fan .

beo:CentrifugalAirfoilFan a owl:Class ;
    rdfs:label "Centrifugal Airfoil Fan"@en,
        "Ventilador Centrifugo de Alabes"@es ;
    rdfs:comment "Air flows through the impeller radially using blades that are airfoil shaped."@en,
        "El aire fluye a través del impulsor radialmente utilizando palas que tienen forma de perfil aerodinámico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fan .

beo:CentrifugalBackward-InclinedCurvedFan a owl:Class ;
    rdfs:label "Centrifugal Backward-Inclined Curved Fan"@en,
        "Ventilador Centrifugo de Alabes Curvados hacia Atras"@es ;
    rdfs:comment "Air flows through the impeller radially using blades that are backward curved."@en,
        "El aire fluye a través del impulsor radialmente mediante palas curvadas hacia atrás."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fan .

beo:CentrifugalRadialFan a owl:Class ;
    rdfs:label "Centrifugal Radial Fan"@en,
        "Ventilador Centrifugo de Alabes Radiales"@es ;
    rdfs:comment "Air flows through the impeller radially using blades that are uncurved or slightly forward curved."@en,
        "El aire fluye a través del impulsor radialmente usando palas que no están curvadas o ligeramente curvadas hacia adelante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fan .

beo:Chain a owl:Class ;
    rdfs:label "Chain"@en,
        "Cadena"@es ;
    rdfs:comment "A series of linked metal rings used for fastening or securing something, or for pulling loads."@en,
        "Serie de anillas metálicas unidas entre sí que sirven para sujetar o asegurar algo, o para arrastrar cargas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:Chair a owl:Class ;
    rdfs:label "Chair"@en,
        "Silla"@es ;
    rdfs:comment "Furniture for seating a single person."@en,
        "Mobiliario para sentar a una sola persona."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Furniture .

beo:Chamber a owl:Class ;
    rdfs:label "Chamber"@en,
        "Camara de Embalse"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that forms the impounded chamber of a facility, such as a ship lock, dry dock or hydrolift"@en,
        "Parte espacial longitudinal de una vía navegable o de una instalación portuaria que forma la cámara de embalse de una instalación, como una esclusa de buque, un dique seco o un hidroelevador."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:ChangeoverValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Changeover Valve"@en,
        "Valvula de Cambio"@es ;
    rdfs:comment "Valve that enables flow to be switched between pipelines (3 or 4 port)."@en,
        "Válvula que permite cambiar el flujo entre tuberías (3 o 4 vías)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:CheckRail a owl:Class ;
    rdfs:label "Check Rail"@en,
        "Contracarril"@es ;
    rdfs:comment "A check rail is a rail laid close to the gauge face of a running rail which takes part in lateral guidance of the wheel and prevents derailment in small radius curved track and switches and crossings. Note: definition from EN 13481-1."@en,
        "Un contracarril es un carril colocado cerca de la cara del ancho de vía de un carril de rodadura que interviene en el guiado lateral de la rueda y evita el descarrilamiento en vías curvas de pequeño radio y en aparatos de vía. Nota: definición de la norma EN 13481-1."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Rail .

beo:CheckValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Check Valve"@en,
        "Valvula de Retencion"@es ;
    rdfs:comment "Valve that permits water to flow in one direction only and is enclosed when there is no flow (2 port)."@en,
        "Válvula que permite que el agua fluya en una sola dirección y se cierra cuando no hay flujo (2 puertos)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:Chimney a owl:Class ;
    rdfs:label "Chimney"@en,
        "Chimenea"@es ;
    rdfs:comment "Chimneys are typically vertical, or as near as vertical, parts of the construction of a building and part of the building fabric. Often constructed by pre-cast or insitu concrete, today seldom by bricks. Chimneys are used to evacuate flues from e.g. boilers or fire places."@en,
        "Las chimeneas suelen ser partes verticales, o casi verticales, de la construcción de un edificio y parte de la estructura del edificio. A menudo se construyen con hormigón prefabricado o in situ, hoy en día rara vez con ladrillos. Las chimeneas se utilizan para evacuar los humos de, p. calderas o chimeneas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Chopper a owl:Class ;
    rdfs:label "Chopper"@en,
        "Chopper"@es ;
    rdfs:comment "A chopper is an electronic power DC convertor without an intermediate AC link giving a variable output voltage by varying the periods of conduction and non-conduction in an adjustable ratio."@en,
        " es un convertidor de CC de potencia electrónico sin un enlace de CA intermedio que proporciona un voltaje de salida variable al variar los períodos de conducción y no conducción en una proporción ajustable."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Transformer .

beo:Chord a owl:Class ;
    rdfs:label "Chord"@en,
        "Cordon"@es ;
    rdfs:comment "Upper or lower longitudinal member of a truss, used horizontally or sloped."@en,
        "Miembro longitudinal superior o inferior de una cercha, utilizado horizontalmente o inclinado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:ChuteConveyor a owl:Class ;
    rdfs:label "Chute Conveyor"@en,
        "Transportador de Canaleta"@es ;
    rdfs:comment "Gravity-operated conveyor where media descends through a trough or chute."@en,
        "Transportador accionado por gravedad en el que el material desciende por una canaleta o vertedero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ConveyorSegment .

beo:CillLevel a owl:Class ;
    rdfs:label "Cill Level"@en,
        "Nivel de Solera"@es ;
    rdfs:comment "A vertical spatial part that represents the elevation of the cill and floor level of an impounded facility such as a ship lock or dry lock."@en,
        "Parte espacial vertical que representa la elevación del umbral y el nivel del suelo de una instalación de confinamiento, como una esclusa de buque o una esclusa seca."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:CircuitBreaker a owl:Class ;
    rdfs:label "Circuit Breaker"@en,
        "Disyuntor"@es ;
    rdfs:comment "A mechanical switching device capable of making, carrying, and breaking currents under normal circuit conditions and also making, carrying for a specified time and breaking, current under specified abnormal circuit conditions such as those of short circuit."@en,
        "Dispositivo mecánico de conmutación capaz de generar, transportar y cortar corriente en condiciones de circuito normales y también de generar, transportar durante un tiempo determinado y cortar corriente en condiciones de circuito anormales especificadas, como las de cortocircuito."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:CirculatorPump a owl:Class ;
    rdfs:label "Circulator Pump"@en,
        "Bomba Circuladora"@es ;
    rdfs:comment "A Circulator pump is a generic low-pressure, low-capacity pump. It may have a wet rotor and may be driven by a flexible-coupled motor."@en,
        "Una bomba circuladora es una bomba genérica de baja presión y capacidad. Puede tener un rotor húmedo y estar accionada por un motor de acoplamiento flexible."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pump .

beo:Cistern a owl:Class ;
    rdfs:label "Cistern"@en,
        "Cisterna"@es ;
    rdfs:comment "A water storage unit attached to a sanitary terminal that is fitted with a device, operated automatically or by the user, that discharges water to cleanse a water closet (toilet) pan, urinal or slop hopper."@en,
        "Unidad de almacenamiento de agua acoplada a un terminal sanitario que está equipada con un dispositivo, accionado automáticamente o por el usuario, que descarga agua para limpiar un inodoro, un urinario o una tolva."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:Cladding a owl:Class ;
    rdfs:label "Cladding"@en,
        "Revestimiento"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to represent a cladding."@en,
        "El cubrimiento se utiliza para representar un revestimiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:CoatedTendon a owl:Class ;
    rdfs:label "Coated Tendon"@en,
        "Tendon Recubierto"@es ;
    rdfs:comment "The tendon is coated."@en,
        "El tendón está recubierto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tendon .

beo:CohesionPile a owl:Class ;
    rdfs:label "Cohesion Pile"@en,
        "Pila Cohesiva"@es ;
    rdfs:comment "A cohesion pile"@en,
        "Una pilacohesiva"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pile .

beo:Collar a owl:Class ;
    rdfs:label "Collar"@en,
        "Collarin"@es ;
    rdfs:comment "A linear element (usually used horizontally) within a roof structure to connect rafters and posts."@en,
        "Elemento lineal (normalmente utilizado horizontalmente) dentro de una estructura de tejado para conectar cabrios y postes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:CombinedControlElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Combined Control Element"@en,
        "Elemento de Control Combinado"@es ;
    rdfs:comment "Combination of at least two predefined types of unitary control element."@en,
        "Combinación de al menos dos tipos predefinidos de elemento de control unitario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:CombinedFlowInstrument a owl:Class ;
    rdfs:label "Combined Flow Instrument"@en,
        "Instrumento de Flujo Combinado"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays the value of multiple properties of a system at a point, or displays the difference in the value of a property between two points."@en,
        "Dispositivo que lee y muestra el valor de múltiples propiedades de un sistema en un punto, o muestra la diferencia en el valor de una propiedad entre dos puntos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:CombinedTransformer a owl:Class ;
    rdfs:label "Combined Transformer"@en,
        "Conversor Combinado"@es ;
    rdfs:comment "A transformer that changes different quantities between circuits."@en,
        "Un conversor que cambia diferentes cantidades entre circuitos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Transformer .

beo:CommissioningValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Commissioning Valve"@en,
        "Válvula de Puesta en Servicio"@es ;
    rdfs:comment "Valve used to facilitate commissioning of a system (2 port)."@en,
        "Válvula utilizada para facilitar la puesta en marcha de un sistema (2 puertos)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:CommunicationOutlet a owl:Class ;
    rdfs:label "Communication Outlet"@en,
        "Salida de Comunicaciones"@es ;
    rdfs:comment "An outlet used for connecting communications equipment."@en,
        "Salida utilizada para conectar equipos de comunicaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Outlet .

beo:CommunicationTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Communication Terminal"@en,
        "Terminal de Comunicacion"@es ;
    rdfs:comment "A communication terminal is an audio communication device that is usually installed along transportation infrastructure (railways, roads, tunnels etc.) in order to be used by the general public or operation agents for communication. It may specifically be used to make calls to emergency services in tunnels."@en,
        "Un terminal de comunicación es un dispositivo de comunicación de audio que generalmente se instala a lo largo de la infraestructura de transporte (ferrocarriles, carreteras, túneles, etc.) para ser utilizado por el público en general o los agentes operativos para la comunicación. Puede utilizarse específicamente para realizar llamadas a los servicios de emergencia en túneles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:CompactFluorescentLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Compact Fluorescent Lamp"@en,
        "Lampara Fluorescente Compacta"@es ;
    rdfs:comment "A fluorescent lamp having a compact form factor produced by shaping the tube."@en,
        "Una lámpara fluorescente que tiene un factor de forma compacto producido al darle forma al tubo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:Compensator a owl:Class ;
    rdfs:label "Compensator"@en,
        "Compensador"@es ;
    rdfs:comment "A device that is used to fix or adjust the parameter of electric energy, such as voltage loss, power factor and so on."@en,
        "Dispositivo que se utiliza para fijar o ajustar los parámetros de la energía eléctrica, como la pérdida de tensión, el factor de potencia, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:CompressedAirFilter a owl:Class ;
    rdfs:label "Compressed Air Filter"@en,
        "Filtro de Aire Comprimido"@es ;
    rdfs:comment "A filter used to remove particulates from compressed air."@en,
        "Un filtro utilizado para eliminar partículas del aire comprimido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Filter .

beo:CompressionIsolator a owl:Class ;
    rdfs:label "Compression Isolator"@en,
        "Aislador de Compresion"@es ;
    rdfs:comment "Compression type vibration isolator."@en,
        "Aislador de vibraciones tipo compresión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationIsolator .

beo:Computer a owl:Class ;
    rdfs:label "Computer"@en,
        "Computadora"@es ;
    rdfs:comment "A desktop, laptop, tablet, or other type of computer that can be moved from one place to another and connected to an electrical supply via a plugged outlet."@en,
        "Ordenador de sobremesa, portátil, tableta u otro tipo de ordenador que puede trasladarse de un lugar a otro y conectarse a una fuente de alimentación eléctrica mediante un enchufe."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:ConductanceSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Conductance Sensor"@en,
        "Sensor de Conductancia"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects electrical conductance."@en,
        "Dispositivo que detecta la conductancia eléctrica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:ConductorSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Conductor Segment"@en,
        "Segmento de Conductor"@es ;
    rdfs:comment "A single linear element within a cable or an exposed wire (such as for grounding) with the specific purpose to lead electric current, data, or a telecommunications signal."@en,
        "Un único elemento lineal dentro de un cable o alambre expuesto (como para conexión a tierra) con el propósito específico de conducir corriente eléctrica, datos o una señal de telecomunicaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:ConduitSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Conduit Segment"@en,
        "Segmento de Conducto"@es ;
    rdfs:comment "An enclosed tubular carrier segment through which cables are pulled."@en,
        "Un segmento tubular cerrado a través del cual se pasan los cables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierSegment .

beo:ConstantFlowTerminalBox a owl:Class ;
    rdfs:label "Constant Flow Terminal Box"@en,
        "Caja Terminal de Flujo Constante"@es ;
    rdfs:comment "Terminal box that does not include a means to reset the volume automatically to an outside signal such as thermostat."@en,
        "La caja de terminales que no incluye un medio para restablecer el volumen automáticamente a una señal externa como un termostato."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirTerminalBox .

beo:ConstructionZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Construction Zone"@en,
        "Zona de Construccion"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to represent a construction zone for the production process."@en,
        "La zona se utiliza para representar una zona de construcción para el proceso de producción."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:ConsumerUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Consumer Unit"@en,
        "Unidad de Consumo"@es ;
    rdfs:comment "A distribution point on the incoming electrical supply, typically in domestic premises, at which protective devices are located."@en,
        "Punto de distribución del suministro eléctrico entrante, normalmente en instalaciones domésticas, en el que se encuentran los dispositivos de protección."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionBoard .

beo:ContactSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Contact Sensor"@en,
        "Sensor de Contacto"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects contact, such as for detecting if a door is closed."@en,
        "Dispositivo que percibe o detecta el contacto, por ejemplo, para detectar si una puerta está cerrada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:ContactWireSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Contact Wire Segment"@en,
        "Segmento de cable de Contacto"@es ;
    rdfs:comment "An electric conductor of an overhead contact line with which the current collectors make contact. Note: definition from IEC60050 811-33-15."@en,
        "Conductor eléctrico de una línea aérea de contacto con el que hacen contacto los colectores de corriente. Nota: definición de IEC60050 811-33-15."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:Contactor a owl:Class ;
    rdfs:label "Contactor"@en,
        "Contactor"@es ;
    rdfs:comment "An electrical device used to control the flow of power in a circuit on or off."@en,
        "Dispositivo eléctrico utilizado para controlar el encendido o apagado del flujo de energía en un circuito."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:ControlDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Control Damper"@en,
        "Compuerta de Regulacion"@es ;
    rdfs:comment "Control damper used to modulate the flow of air by adjusting the position of the blades. Commonly operated by an actuator of a building automation system."@en,
        "Compuerta de regulación utilizada para modular el caudal de aire ajustando la posición de las lamas. Suele accionarse mediante un actuador de un sistema de automatización de edificios."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:ControlPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Control Panel"@en,
        "Panel de Control"@es ;
    rdfs:comment "A control element at which devices that control or monitor the operation of a site, building or part of a building are located"@en,
        "Un elemento de control en el que se ubican los dispositivos que controlan o monitorean el funcionamiento de un sitio, edificio o parte de un edificio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:Convector a owl:Class ;
    rdfs:label "Convector"@en,
        "Convector"@es ;
    rdfs:comment "A heat-distributing unit that operates with gravity-circulated air."@en,
        "Unidad de distribución de calor que funciona con aire circulado por gravedad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpaceHeater .

beo:CopeLevel a owl:Class ;
    rdfs:label "Cope Level"@en,
        "Nivel de Cope"@es ;
    rdfs:comment "Parte espacial vertical que representa la superficie de trabajo en elevación del muelle para la colocación del mobiliario y las instalaciones del muelle."@en,
        "Parte espacial vertical que representa la superficie de trabajo en elevación del muelle para la colocación del mobiliario y las instalaciones del muelle."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:Coping a owl:Class ;
    rdfs:label "Coping"@en,
        "Albardilla"@es ;
    rdfs:comment ""@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:Core a owl:Class ;
    rdfs:label "Core"@en,
        "Nucleo"@es ;
    rdfs:comment "A lateral spatial part that sub divides the core structure of a facility such as a breakwater or embankment"@en,
        "Parte espacial lateral que subdivide la estructura central de una instalación, como un rompeolas o un terraplén."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:CoreCourse a owl:Class ;
    rdfs:label "Core Course"@en,
        "Capa Central"@es ;
    rdfs:comment "A core course is the bulk internal structure of aggregate structures."@en,
        "Una pista central es la estructura interna a granel de las estructuras agregadas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Course .

beo:CoreSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Core Segment"@en,
        "Segmento de Nucleo"@es ;
    rdfs:comment "A self contained element of a cable that comprises one or more conductors and sheathing.The core of one lead is normally single wired or multiwired which are intertwined."@en,
        "Elemento autónomo de un cable que comprende uno o más conductores y revestimiento. El núcleo de un cable normalmente es de un solo cable o de varios cables entrelazados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:Cornice a owl:Class ;
    rdfs:label "Cornice"@en,
        "Cornisa"@es ;
    rdfs:comment "A non-loadbearing beam on the longitudinal edge of bridge slab, usually encasing installations."@en,
        "Viga que no soporta carga en el borde longitudinal de la losa de un puente, que generalmente envuelve instalaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:Counterweigth a owl:Class ;
    rdfs:label "Counterweigth"@en,
        "Contrapeso"@es ;
    rdfs:comment "Embankment built on the side of the main road structure to reduce the settlement of the road."@en,
        "Terraplén construido en el lateral de la estructura principal de la carretera para reducir el asentamiento de la carretera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksFill .

beo:Coupler a owl:Class ;
    rdfs:label "Coupler"@en,
        "Acoplador"@es ;
    rdfs:comment "A part connecting two rod or bars, such as reinforcement bars."@en,
        "Pieza que une dos barras o varillas, como las barras de refuerzo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:Coupling a owl:Class ;
    rdfs:label "Coupling"@en,
        "Acoplamiento"@es ;
    rdfs:comment "An indirect connection made through the medium of the viscosity of a fluid."@en,
        "Conexión indirecta realizada a través de la viscosidad de un fluido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MotorConnection .

beo:CoverPlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Cover Plate"@en,
        "Placa de Cobertura"@es ;
    rdfs:comment "A plate (underneath or above) a flange to provide additional load capacity."@en,
        "Una placa (debajo o encima) de una brida para proporcionar capacidad de carga adicional."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:Cowl a owl:Class ;
    rdfs:label "Cowl"@en,
        "Sombrerete Antirrevoco"@es ;
    rdfs:comment "A cowling placed at the top of a stack to eliminate downdraft."@en,
        "El sombrerete Antirrevoco se coloca el la parte superior de la chimenea para elminar la correitne descendiente"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:StackTerminal .

beo:CraneWaySystem a owl:Class ;
    rdfs:label "Crane Way System"@en,
        "Puente Grua"@es ;
    rdfs:comment "A crane way system, normally including the crane rails, fasteners and the crane. It is primarily used to move heavy goods in a factory or other industry buildings."@en,
        "Un sistema de grúa que normalmente incluye los rieles de la grúa, los sujetadores y la grúa. Se utiliza principalmente para mover mercancías pesadas en una fábrica u otros edificios industriales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TransportElement .

beo:CrashCushion a owl:Class ;
    rdfs:label "Crash Cushion"@en,
        "Cojin de Choque"@es ;
    rdfs:comment "ISO6707-1: energy-absorbing device installed in front of a rigid object to reduce the severity of impact of a vehicle, (Impact barrier, US)"@en,
        "ISO6707-1: dispositivo de absorción de energía instalado delante de un objeto rígido para reducir la gravedad del impacto de un vehículo"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ImpactProtectionDevice .

beo:Crest a owl:Class ;
    rdfs:label "Crest"@en,
        "Cresta"@es ;
    rdfs:comment "A lateral spatial part that forms the crest area of breakwater or embankment where additional structures are placed such as access items or roads."@en,
        "Parte espacial lateral que forma la zona de cresta de escollera o terraplén donde se colocan estructuras adicionales como elementos de acceso o carreteras."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:CrossBracing a owl:Class ;
    rdfs:label "Cross Bracing"@en,
        "Arriostramiento Trasversal"@es ;
    rdfs:comment "A Structural linear member or assembly of members inside a box girder or between girders, typically on a pier, to resist lateral forces and transfer them to the support."@en,
        "Un miembro lineal estructural o un conjunto de miembros dentro de una viga cajón o entre vigas, típicamente en un pilar, para resistir fuerzas laterales y transferirlas al soporte."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:Culvert a owl:Class ;
    rdfs:label "Culvert"@en,
        "Alcantarilla"@es ;
    rdfs:comment "A covered channel or large pipe that forms a watercourse below ground level, usually under a road or railway."@en,
        "Canal cubierto o tubería grande que forma un curso de agua bajo el nivel del suelo, normalmente bajo una carretera o vía férrea."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeSegment .

beo:CulvertBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Culvert Bridge"@en,
        "Puente Culvert"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707: Transverse drain or waterway construction under a road, railway, or canal, or through an embankment, in the form of a large pipe or enclosed channel."@en,
        "ISO 6707: Drenaje transversal o construcción de vías navegables debajo de una carretera, ferrocarril o canal, o a través de un terraplén, en forma de una tubería grande o un canal cerrado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bridge .

beo:CurrentTransformer a owl:Class ;
    rdfs:label "Current Transformer"@en,
        "Conversor de Corriente"@es ;
    rdfs:comment "A transformer that changes the current between circuits."@en,
        "Un conversor que cambia la corriente entre circuitos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Transformer .

beo:CurtainPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Curtain Panel"@en,
        "Panel de Cortina"@es ;
    rdfs:comment "A planar element within a curtain wall, often consisting of a frame with fixed glazing."@en,
        "Elemento plano de un muro cortina, a menudo constituido por un marco con acristalamiento fijo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:CurtainWall a owl:Class ;
    rdfs:label "CurtainWall"@en,
        "Muro Cortina"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707-1: non load bearing wall positioned on the outside of a building and enclosing it."@en,
        "ISO 6707-1: muro no portante situado en el exterior de un edificio y que lo encierra."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:CurvedRunStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Curved Run Stair"@en,
        "Escalera de Tramo Curvo"@es ;
    rdfs:comment "A stair extending from one level to another without turns or winders. The stair is consisting of one curved flight."@en,
        "Escalera que se extiende de un nivel a otro sin giros ni devanaderas. La escalera consta de un tramo curvo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:CurvedStairFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "Curved Stair Flight"@en,
        "Tramo de Escalera Curvo"@es ;
    rdfs:comment "A stair flight with a curved walking line."@en,
        "Un tramo de escalera con una línea de paso curva."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:StairFlight .

beo:CyclonicInterceptor a owl:Class ;
    rdfs:label "Cyclonic Interceptor"@en,
        "Interceptor CYCLONIC"@es ;
    rdfs:comment "Removes larger liquid drops or larger solid particles."@en,
        "Elimina gotas de líquido más grandes o partículas sólidas más grandes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Interceptor .

beo:CylindricalBearing a owl:Class ;
    rdfs:label "Cylindrical Bearing"@en,
        "Cojinete Cilindrico"@es ;
    rdfs:comment "The bearing functionality is provided by cylinder in a concave cylinder."@en,
        "La función de soporte la proporciona un cilindro en un cilindro cóncavo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bearing .

beo:DCMotor a owl:Class ;
    rdfs:label "DC Motor"@en,
        "Motor CC"@es ;
    rdfs:comment "A motor using either generated or rectified Direct Current (DC) power."@en,
        "Un motor que utiliza energía de corriente continua (CC) generada o rectificada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricMotor .

beo:DXCoolingCoil a owl:Class ;
    rdfs:label "DX Cooling Coil"@en,
        "Serpentin DX Evaporador"@es ;
    rdfs:comment "Cooling coil using a refrigerant to cool the air stream directly."@en,
        "Serpentín de enfriamiento que utiliza un refrigerante para enfriar la corriente de aire directamente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Coil .

beo:DampingSystem a owl:Class ;
    rdfs:label "Damping System"@en,
        "Sistema de Amortiguacion"@es ;
    rdfs:comment "An elastic element inserted between the superstructure (track and plate on slab track or ballast bed with ballast inserted in) and the tunnel structure (tunnel floor). Some of the elastic elements have a partial decoupling effect between the superstructure and underground due to vibrations. Both helical springs and elastomer blocks or elastomer strips can be used as suspension systems."@en,
        "Elemento elástico insertado entre la superestructura (vía y placa sobre vía en placa o lecho de balasto con balasto insertado) y la estructura del túnel (suelo del túnel). Algunos de los elementos elásticos tienen un efecto de desacoplamiento parcial entre la superestructura y el subsuelo debido a las vibraciones. Como sistemas de suspensión se pueden utilizar tanto muelles helicoidales como bloques o tiras de elastómero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ImpactProtectionDevice .

beo:DataJuntionBox a owl:Class ;
    rdfs:label "Data Juntion Box"@en,
        "Caja de conexiones de Datos"@es ;
    rdfs:comment "Contains cables, outlets, and/or switches for communications use."@en,
        "Contiene cables, tomacorrientes y/o interruptores para uso de comunicaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:JunctionBox .

beo:DataOutlet a owl:Class ;
    rdfs:label "Data Outlet"@en,
        "Salida de Datos"@es ;
    rdfs:comment "An outlet used for connecting electrical devices requiring power."@en,
        "Salida utilizada para conectar aparatos eléctricos que necesitan corriente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Outlet .

beo:Deck a owl:Class ;
    rdfs:label "Deck"@en,
        "Tablero"@es ;
    rdfs:comment "A bridge deck is comprised of those elements used for conveying traffic but does not perform structural functions of the superstructure"@en,
        "Un tablero de puente se compone de aquellos elementos utilizados para transportar el tráfico pero que no realizan funciones estructurales de la superestructura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:DeckAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Deck Assembly"@en,
        "Tablero"@es ;
    rdfs:comment "A platform (such as floor or bridge deck) built up of beams, slabs."@en,
        "Una plataforma (como piso o tablero de puente) construida con vigas y losas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:DeckSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Deck Segment"@en,
        "Segmento de Tablero"@es ;
    rdfs:comment "A segment of the bridge deck. Segments may be separated by construction or expansion joints"@en,
        "Un segmento del tablero del puente. Los segmentos pueden estar separados por juntas de construcción o de expansión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:Dehumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Dehumidifier"@en,
        "Deshumidificador"@es ;
    rdfs:comment "A unitary packaged dehumidification unit. Note: units supporting multiple modes (dehumidification, cooling, and/or heating) should use Air Conditioning Unit."@en,
        "Una unidad de deshumidificación unitaria y empaquetada. Nota: las unidades que admiten múltiples modos (deshumidificación, enfriamiento y/o calefacción) deben usar Unidad de Aire Acondicionado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryEquipment .

beo:Derailer a owl:Class ;
    rdfs:label "Derailer"@en,
        "Descarrilador"@es ;
    rdfs:comment "A fixed device which, when placed on the rail, derails the wheels of a vehicle, and serves to protect a converging line. Note: definition from IEC 60050-821."@en,
        "Dispositivo fijo que, colocado sobre el carril, hace descarrilar las ruedas de un vehículo y sirve para proteger una línea convergente. Nota: definición de la norma IEC 60050-821."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TrackElement .

beo:Desk a owl:Class ;
    rdfs:label "Desk"@en,
        "Escritorio"@es ;
    rdfs:comment "Furniture with a countertop and optional drawers for a single person."@en,
        "Mueble con encimera y cajones opcionales para una sola persona."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Furniture .

beo:Diabolo a owl:Class ;
    rdfs:label "Diabolo"@en,
        "Diabolo"@es ;
    rdfs:comment "A part of tendon conduit associated to deviator."@en,
        "Parte de delconducto para tendones asociada al desviador"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TendonConduit .

beo:Diaphragm a owl:Class ;
    rdfs:label "Diaphragm"@en,
        "Diafragma"@es ;
    rdfs:comment "End portion of a girder transmitting loads to supports and providing moment resistance to adjoining segment."@en,
        "Porción final de una viga que transmite cargas a los soportes y proporciona resistencia al momento al segmento contiguo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:Diffuser a owl:Class ;
    rdfs:label "Diffuser"@en,
        "Difusor"@es ;
    rdfs:comment "An outlet discharging supply air in various directions and planes."@en,
        "Una salida que descarga el aire suministrado en varias direcciones y planos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirTerminal .

beo:DilatationPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Dilatation Panel"@en,
        "Panel de Dilatación"@es ;
    rdfs:comment "Device which permits longitudinal relative rail movement of two adjacent rails, while maintaining correct guidance and support."@en,
        "Dispositivo que permite el movimiento relativo longitudinal de dos carriles adyacentes, manteniendo un correcto guiado y apoyo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:DilationTrack a owl:Class ;
    rdfs:label "Dilation Track"@en,
        "Via de Dilatacion"@es ;
    rdfs:comment "Dilation crack."@en,
        "Via de dilatacion."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:DimmerSwitch a owl:Class ;
    rdfs:label "Dimmer Switch"@en,
        "Regulador de Intesidad"@es ;
    rdfs:comment "A dimmer switch has variable positions, and may adjust electrical power or other setting (according to the switched port type)."@en,
        "Un regulador de intensidad tiene posiciones variables y puede ajustar la potencia eléctrica u otro ajuste (según el tipo de puerto conmutado)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:DirectDrive a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Drive"@en,
        "Transmision directa"@es ;
    rdfs:comment "A direct, physical connection made between the motor and the driven device."@en,
        "Conexión física directa entre el motor y el dispositivo accionado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MotorConnection .

beo:DirectEvaporativePackagedRotaryAirCooler a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Evaporative Packaged Rotary Air Cooler"@en,
        "Enfriador de Aire Rotativo Empaquetado por Evaporación Directa"@es ;
    rdfs:comment "Direct evaporative packaged rotary air cooler: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers that wet and wash the evaporative pad by rotating it through a water bath."@en,
        "Enfriador de aire rotativo empaquetado por evaporación directa: Enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire usando enfriadores que humedecen y lavan la almohadilla evaporativa girándola a través de un baño de agua."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:DirectEvaporativeRandomMediaAirCooler a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Evaporative Random Media Air Cooler"@en,
        "Enfriador de Aire de Medios Aleatorios por Evaporación Directa"@es ;
    rdfs:comment "Direct evaporative random media air cooler: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers with evaporative pads, usually of aspen wood or plastic fiber/foam."@en,
        "Enfriador de aire de medios aleatorios por evaporación directa: enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire utilizando enfriadores con almohadillas evaporativas, generalmente de madera de álamo temblón o fibra/espuma plástica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:DirectEvaporativeRigidMediaAirCooler a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Evaporative Rigid Media Air Cooler"@en,
        "Enfriador de Aire de Medio Rígido por Evaporación Directa"@es ;
    rdfs:comment "Direct evaporative rigid media air cooler: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers with sheets of rigid, corrugated material as the wetted surface."@en,
        "Enfriador de aire de medio rígido por evaporación directa: enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire utilizando enfriadores con láminas de material rígido corrugado como superficie humedecida."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:DirectEvaporativeSlingersPackagedAirCooler a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Evaporative Slingers Packaged Air Cooler"@en,
        "Enfriador de Aire Compacto con Deflectores Evaporativos Directos"@es ;
    rdfs:comment "Direct evaporative slingers packaged air cooler: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers with a water slinger in an evaporative cooling section and a fan section."@en,
        "Enfriador de aire compacto con deflectores evaporativos directos: enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire utilizando enfriadores con un deflector de agua en una sección de enfriamiento por evaporación y una sección de ventilador."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:DirectExpansionBrazedPlateEvaporator a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Expansion Brazed Plate Evaporator"@en,
        "Evaporador de Placas Soldadas de Expansión Directa"@es ;
    rdfs:comment "Direct-expansion evaporator where a refrigerant evaporates inside plates brazed or welded together to make up an assembly of separate channels."@en,
        "Evaporador de expansión directa donde un refrigerante se evapora dentro de placas soldadas entre sí para formar un conjunto de canales separados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Evaporator .

beo:DirectExpansionEvaporator a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Expansion Evaporator"@en,
        "Evaporador de Expansion Directa"@es ;
    rdfs:comment ""@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Evaporator .

beo:DirectExpansionShell-and-TubeEvaporator a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Expansion Shell-and-Tube Evaporator"@en,
        "Evaporador de Tubo y Carcasa de Expansion Directa"@es ;
    rdfs:comment "Direct-expansion evaporator where a refrigerant evaporates inside a series of baffles that channel the fluid throughout the shell side."@en,
        "Evaporador de expansión directa donde un refrigerante se evapora dentro de una serie de deflectores que canalizan el fluido por todo el lado de la carcasa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Evaporator .

beo:DirectExpansionTube-in-TubeEvaporator a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Expansion Tube-in-Tube Evaporator"@en,
        "Evaporador de Tubo en Tubo de Expansion Directa"@es ;
    rdfs:comment "Direct-expansion evaporator where a refrigerant evaporates inside one or more pairs of coaxial tubes."@en,
        "Evaporador de expansión directa donde un refrigerante se evapora dentro de uno o más pares de tubos coaxiales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Evaporator .

beo:DirectVaporativeWasher a owl:Class ;
    rdfs:label "Direct Vaporative Washer"@en,
        "Lavador de Aire por Evaporacion Directa"@es ;
    rdfs:comment "Direct evaporative air washer: Cools the air stream by evaporating water dircectly into the air stream using coolers with spray-type air washer consist of a chamber or casing containing spray nozzles, and tank for collecting spray water, and an eliminator section for removing entrained drops of water from the air."@en,
        "Lavador de aire por evaporación directa: enfría la corriente de aire evaporando el agua directamente en la corriente de aire usando enfriadores con lavador de aire tipo rociador que consisten en una cámara o carcasa que contiene boquillas rociadoras, un tanque para recolectar el agua rociada y una sección eliminadora para eliminar las gotas arrastradas. de agua del aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:DirectionSourceLightFixture a owl:Class ;
    rdfs:label "Direction Source Light Fixture"@en,
        "Artefacto de Iluminación de fuente de dirección"@es ;
    rdfs:comment "A light fixture that is considered to have a length or surface area from which it emits light in a direction. A light fixture containing one or more fluorescent lamps is an example of a direction source."@en,
        "Un artefacto de iluminación que se considera que tiene una longitud o superficie desde la cual emite luz en una dirección. Un dispositivo de iluminación que contiene una o más lámparas fluorescentes es un ejemplo de fuente direccional."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:LightFixture .

beo:Dishwasher a owl:Class ;
    rdfs:label "Dishwasher"@en,
        "Lavavajillas"@es ;
    rdfs:comment "An appliance that has the primary function of washing dishes."@en,
        "Aparato cuya función principal es lavar la vajilla."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:DiskBearing a owl:Class ;
    rdfs:label "Disk Bearing"@en,
        "Cojinete de Disco"@es ;
    rdfs:comment "A disk bearing consist of an elastomeric disc between two metal plates."@en,
        "Un soporte de disco consta de un disco elastomérico entre dos placas metálicas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bearing .

beo:DispatchingBoard a owl:Class ;
    rdfs:label "Dispatching Board"@en,
        "Centralita"@es ;
    rdfs:comment "A distribution point at which voice and data communication signals are managed between communication devices."@en,
        "Punto de distribución en el que se gestionan las señales de comunicación de voz y datos entre los dispositivos de comunicación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionBoard .

beo:Display a owl:Class ;
    rdfs:label "Display"@en,
        "Display"@es ;
    rdfs:comment "An electronic device that represents information in visual form such as a flat-panel display or television."@en,
        "Dispositivo electrónico que representa información en forma visual, como una pantalla plana o un televisor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:DistributionFrame a owl:Class ;
    rdfs:label "Distribution Frame"@en,
        "Centro de Distribucion"@es ;
    rdfs:comment "A distribution frame is used to interconnect and manage wiring between active equipment and subscriber. It might be composed of multiple distribution boards and other components."@en,
        "Un cuadro de distribución se utiliza para interconectar y gestionar el cableado entre los equipos activos y el abonado. Puede estar compuesto por varios cuadros de distribución y otros componentes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionBoard .

beo:DivertingValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Diverting Valve"@en,
        "Válvula Desviadora"@es ;
    rdfs:comment "Valve that enables flow to be diverted from one branch of a pipeline to another (3 port)."@en,
        "Válvula que permite desviar el flujo de un ramal de una tubería a otro (3 puertos)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:DomeRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Dome Roof"@en,
        "Techo Abovedado"@es ;
    rdfs:comment "A hemispherical hip roof."@en,
        "Un tejado a cuatro aguas semiesférico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:DoubleCheckValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Double Check Valve"@en,
        "Válvula de Doble Retención"@es ;
    rdfs:comment "An assembly that incorporates two valves used to prevent backflow."@en,
        "Un conjunto que incorpora dos válvulas utilizadas para evitar el reflujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:DoubleRegulatingValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Double Regulating Valve"@en,
        "Válvula reguladora doble"@es ;
    rdfs:comment "Valve used to facilitate regulation of fluid flow in a system."@en,
        "Válvula utilizada para facilitar la regulación del flujo de fluido en un sistema."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:DoubleReturnStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Double Return Stair"@en,
        "Escalera de Doble Retorn"@es ;
    rdfs:comment "A stair having one straight flight to a wide quarterspace landing, and two side flights from that landing into opposite directions. The stair is making a 90° turn. The direction of traffic is determined by the walking line."@en,
        "Escalera que tiene un tramo recto hasta un descansillo ancho y dos tramos laterales desde ese descansillo en direcciones opuestas. La escalera realiza un giro de 90°. El sentido de circulación viene determinado por la línea de paso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:Dowel a owl:Class ;
    rdfs:label "Dowel"@en,
        "Pasador"@es ;
    rdfs:comment "A cylindrical rod that is driven into holes of the connected pieces."@en,
        "Una varilla cilíndrica que se introduce en los orificios de las piezas conectadas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:Draw-OffCock a owl:Class ;
    rdfs:label "Draw-Off Cock"@en,
        "Valvula de Extraccion"@es ;
    rdfs:comment "A valve used to remove fluid from a piping system."@en,
        "Válvula utilizada para eliminar fluido de un sistema de tuberías."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:DrivenPile a owl:Class ;
    rdfs:label "Driven Pile"@en,
        "Pilote Hincado"@es ;
    rdfs:comment "A rammed, vibrated, or otherwise driven pile."@en,
        "Pilote apisonado, vibrado o hincado de otro modo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pile .

beo:Dropper a owl:Class ;
    rdfs:label "Dropper"@en,
        "Dropper"@es ;
    rdfs:comment "A dropper is a cable carrier used to suspend cable from another cable. It could also conduct electricity."@en,
        "Un dropper es un transportador de cables que se utiliza para suspender un cable de otro cable. También podría conducir electricidad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableCarrierSegment .

beo:DryDock a owl:Class ;
    rdfs:label "Dry Dock"@en,
        "Dique Seco"@es ;
    rdfs:comment "a Dry dock is an enclosed chamber (by gate) that allows the draining of water for the construction or repair of marine vessels. NOTE definition in ISO 6707: dock with gates from which water can be drained or pumped, leaving it dry to enable a vessel to be built or repaired"@en,
        "Un dique seco es una cámara cerrada (por compuerta) que permite el drenaje de agua para la construcción o reparación de embarcaciones marinas. NOTA definición en ISO 6707: muelle con compuertas desde las cuales se puede drenar o bombear agua, dejándola seca para permitir la construcción o reparación de una embarcación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:DuctBend a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Bend"@en,
        "Codo para Conducto"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically two ports used to change the direction of flow between connected elements."@en,
        "Accesorio con dos puertos que sirve para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctFitting .

beo:DuctConnector a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Connector"@en,
        "Conector para Conductos"@es ;
    rdfs:comment "Connector fitting, typically used to join two ports together within a flow distribution system (e.g., a coupling used to join two duct segments)."@en,
        "Accesorio de conexión, utilizado normalmente para unir dos puertos dentro de un sistema de distribución de flujo (por ejemplo, un acoplamiento utilizado para unir dos segmentos de conducto)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctFitting .

beo:DuctEntry a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Entry"@en,
        "Entrada para Conductos"@es ;
    rdfs:comment "Entry fitting, typically unconnected at one port and connected to a flow distribution system at the other (e.g., an outside air duct system intake opening)."@en,
        "Accesorio de entrada, normalmente desconectado en un puerto y conectado a un sistema de distribución de flujo en el otro (por ejemplo, una abertura de entrada del sistema de conductos de aire exterior)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctFitting .

beo:DuctExit a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Exit"@en,
        "Salida para Conductos"@es ;
    rdfs:comment "Exit fitting, typically unconnected at one port and connected to a flow distribution system at the other (e.g., an exhaust air discharge opening)."@en,
        "Accesorio de salida, normalmente desconectado en un puerto y conectado a un sistema de distribución de flujo en el otro (por ejemplo, una abertura de descarga de aire de escape)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctFitting .

beo:DuctJuntion a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Juntion"@en,
        "Union para Conductos"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically more than two ports used to redistribute flow among the ports and/or to change the direction of flow between connected elements (e.g, tee, cross, wye, etc.)."@en,
        "Accesorio con más de dos puertos utilizado para redistribuir el caudal entre los puertos y/o cambiar la dirección del caudal entre los elementos conectados (por ejemplo, te, cruz, estrella, etc.)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctFitting .

beo:DuctObstruction a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Obstruction"@en,
        "Obstruccion para Conductos"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically two ports used to obstruct or restrict flow between the connected elements (e.g., screen, perforated plate, etc.)."@en,
        "Accesorio con dos orificios típicos utilizado para obstruir o restringir el flujo entre los elementos conectados (por ejemplo, pantalla, placa perforada, etc.)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctFitting .

beo:DuctTransition a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Transition"@en,
        "Transicion para Conductos"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically two ports having different shapes or sizes. Can also be used to change the direction of flow between connected elements."@en,
        "Racor que suele tener dos puertos de formas o tamaños diferentes. También puede utilizarse para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctFitting .

beo:DynamicCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Dynamic Compressor"@en,
        "Compresor Dinamico"@es ;
    rdfs:comment "The pressure of refrigerant vapor is increased by a continuous transfer of angular momentum from a rotating member to the vapor followed by conversion of this momentum into static pressure."@en,
        "La presión del vapor refrigerante se incrementa mediante una transferencia continua de momento angular desde un miembro giratorio al vapor, seguida de la conversión de este momento en presión estática."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:DynamicallyCompactedSoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Dynamically Compacted Soil"@en,
        "Suelo Compactado Dinamicamente"@es ;
    rdfs:comment "Soil reinforced  method of using dynamic tamping machine usually free falling a heavy hammer from the height, compacting the soil and quickly improving the bearing capacity of the foundation."@en,
        "El método de utilización de la apisonadora dinámica suele consistir en la caída libre de un pesado martillo desde la altura, compactando el suelo y mejorando rápidamente la capacidad portante de los cimientos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcedSoil .

beo:E-UtranNodeB a owl:Class ;
    rdfs:label "E-Utran Node B"@en,
        "Node B E-Utran"@es ;
    rdfs:comment "An E-utran nodel B is a logical network component which serves one or more E-utran cells. It is the hardware connected to the evolved packet core (EPC), more specifically to the mobility management entity (MME) , which communicates directly with user equipment in wireless way."@en,
        "Un nodo B E-utran es un componente lógico de red que da servicio a una o más células E-utran. Es el hardware conectado al núcleo de paquetes evolucionado (EPC), más concretamente a la entidad de gestión de la movilidad (MME) , que se comunica directamente con los equipos de usuario de forma inalámbrica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:ESCALATOR a owl:Class ;
    rdfs:label "ESCALATOR"@en,
        "Escalera Mecanica"@es ;
    rdfs:comment "Escalator being a transport device to move people. It consists of individual linked steps that move up and down on tracks while keeping the threads horizontal."@en,
        "Consiste en escalones individuales vinculados que se mueven hacia arriba y hacia abajo sobre rieles manteniendo los hilos horizontales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TransportElement .

beo:EarthLeakerCircuitBreaker a owl:Class ;
    rdfs:label "Earth Leaker Circuit Breaker"@en,
        "Interruptor Diferencial"@es ;
    rdfs:comment "A device that opens, closes, or isolates a circuit and has short circuit protection but no overload protection. It attempts to break the circuit when there is a leakage of current from phase to earth, by measuring voltage on the earth conductor."@en,
        "Dispositivo que abre, cierra o aísla un circuito y tiene protección contra cortocircuitos pero no contra sobrecargas. Intenta interrumpir el circuito cuando hay una fuga de corriente de fase a tierra, midiendo la tensión en el conductor de tierra."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:EarthingSwitch a owl:Class ;
    rdfs:label "Earthing Switch"@en,
        "Interruptor de Tierra"@es ;
    rdfs:comment "A safety device used to open or close a circuit when there is no current. Used to isolate a part of a circuit, a machine, a part of an overhead line or an underground line so that maintenance can be safely conducted."@en,
        "Dispositivo de seguridad utilizado para abrir o cerrar un circuito cuando no hay corriente. Se utiliza para aislar una parte de un circuito, una máquina, una parte de una línea aérea o una línea subterránea para poder realizar el mantenimiento de forma segura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:EarthquakeSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Earthquake Sensor"@en,
        "Sensor Sismico"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects the seismic wave and measures the seismic intensity in case of earthquake."@en,
        "Dispositivo que percibe o detecta la onda sísmica y mide la intensidad sísmica en caso de terremoto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:EdgeBar a owl:Class ;
    rdfs:label "Edge Bar"@en,
        "Barra de Borde"@es ;
    rdfs:comment "Edge reinforcement."@en,
        "Refuerzo de bordes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:EdgeBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "Edge Beam"@en,
        "Viga de Borde"@es ;
    rdfs:comment "A beam on the longitudinal edge of bridge slab, usually concrete, providing additional stiffening and protection from the elements."@en,
        "Una viga en el borde longitudinal de la losa de un puente, generalmente de hormigón, que proporciona rigidez adicional y protección contra los elementos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:ElasticCushion a owl:Class ;
    rdfs:label "Elastic Cushion"@en,
        "Cojin Elastico"@es ;
    rdfs:comment "A track elastic cushion is a kind of layer set on grooved sides of a concrete base, which is used for mitigating the impact of longitudinal and lateral load on track structures. A track elastic cushion shall only appear in ballastless track structures."@en,
        "Un cojín elástico de vía es un tipo de capa colocada en los lados ranurados de una base de hormigón, que se utiliza para mitigar el impacto de la carga longitudinal y lateral en las estructuras de vía. Un cojín elástico de vía sólo aparecerá en estructuras de vía en placa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:ElastomericBearing a owl:Class ;
    rdfs:label "Elastomeric Bearing"@en,
        "Cojinete Elastomerico"@es ;
    rdfs:comment "A pad bearing which carries vertical load by contact stresses between a sheet of sliding material and a mating surface that permits movements by sliding and accommodates rotation by deformation of the elastomer."@en,
        "Un cojinete de almohadillas que soporta carga vertical mediante tensiones de contacto entre una lámina de material deslizante y una superficie de contacto que permite movimientos por deslizamiento y se adapta a la rotación por deformación del elastómero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bearing .

beo:ElectricActuator a owl:Class ;
    rdfs:label "Electric Actuator"@en,
        "Actuador Electrico"@es ;
    rdfs:comment "A device that electrically actuates a control element."@en,
        "Dispositivo que acciona eléctricamente un elemento de control."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Actuator .

beo:ElectricCooker a owl:Class ;
    rdfs:label "Electric Cooker"@en,
        "Aparato de Cocina Electrico"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that has the primary function of cooking food (including oven, hob, grill)."@en,
        "Aparato eléctrico cuya función principal es cocinar alimentos (incluidos horno, placa de cocción, grill)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:ElectricHeatingCoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Electric Heating Coil"@en,
        "Serpentin Calefactor Electrico"@es ;
    rdfs:comment "Heating coil using electricity as a heating source."@en,
        "Serpentín calefactor que utiliza electricidad como fuente de calor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Coil .

beo:ElectromagneticTrippingUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Electromagnetic Tripping Unit"@en,
        "Unidad de Disparo Electromagnetica"@es ;
    rdfs:comment "A tripping unit activated by electromagnetic action."@en,
        "Una unidad de disparo activada por acción electromagnética."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDeviceTrippingUnit .

beo:ElectronicFilter a owl:Class ;
    rdfs:label "Electronic Filter"@en,
        "Filtro Electronico"@es ;
    rdfs:comment "Linear two-port device designed to transmit spectral components of the input quantity according to a specified law, generally in order to pass the components in certain frequency bands and to attenuate those in other bands"@en,
        "Dispositivo lineal de dos puertos diseñado para transmitir componentes espectrales de la cantidad de entrada de acuerdo con una ley especificada, generalmente con el fin de pasar los componentes en ciertas bandas de frecuencia y atenuar los de otras bandas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowTreatmentDevice .

beo:ElectronicTrippingUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Electronic Tripping Unit"@en,
        "Unidad de Disparo Electronica"@es ;
    rdfs:comment "A tripping unit activated by electronic action."@en,
        "Una unidad de disparo activada por acción electrónica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDeviceTrippingUnit .

beo:ElementedWall a owl:Class ;
    rdfs:label "Elemented Wall"@en,
        "Pared de Elementos"@es ;
    rdfs:comment "A stud wall framed with studs and faced with sheetings, sidings, wallboard, or plasterwork."@en,
        "Una pared de vigas enmarcada con vigas y revestida con láminas, revestimientos, paneles de yeso o yeserías."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:Elevator a owl:Class ;
    rdfs:label "Elevator"@en,
        "Ascensor"@es ;
    rdfs:comment "Elevator or lift being a transport device to move people or goods vertically."@en,
        "Ascensor o montacargas. Es un dispositivo de transporte para mover personas o mercancías verticalmente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TransportElement .

beo:Embankment a owl:Class ;
    rdfs:label "Embankment"@en,
        "Terraplen"@es ;
    rdfs:comment "Predominantly longitudinal type of earthworks element with no other particular assigned type according to its role in Pavement or Subgrade. NOTE Definition from ISO6707-1: section of earthworks, often formed by cut or fill, where the finished ground level is above or below original ground level and whose length usually greatly exceeds its width."@en,
        "Elemento de movimiento de tierras de tipo predominantemente longitudinal, sin otro tipo particular asignado en función de su rol en el pavimento o la subrasante. NOTA Definición de ISO6707-1: sección de movimiento de tierras, a menudo formada por corte o relleno, en la que el nivel del terreno acabado está por encima o por debajo del nivel del terreno original y cuya longitud suele superar ampliamente su anchura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksFill .

beo:EmergencyStop a owl:Class ;
    rdfs:label "Emergency Stop"@en,
        "Parada de Emergencia"@es ;
    rdfs:comment "An emergency stop device acts to remove as quickly as possible any danger that may have arisen unexpectedly."@en,
        "Un dispositivo de parada de emergencia actúa para eliminar lo antes posible cualquier peligro que pueda haber surgido de forma inesperada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:EndSuctionPump a owl:Class ;
    rdfs:label "End Suction Pump"@en,
        "Bomba de Aspiracion Axial"@es ;
    rdfs:comment "An End Suction pump, when mounted horizontally, has a single horizontal inlet on the impeller suction side and a vertical discharge. It may have a direct or close-coupled motor."@en,
        "Una bomba de aspiración axial, cuando está montada horizontalmente, tiene una sola entrada horizontal en el lado de aspiración del impulsor y una descarga vertical. Puede tener un motor directo o acoplado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pump .

beo:EnergyMeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Energy Meter"@en,
        "Medidor de Energia"@es ;
    rdfs:comment "An electric meter or energy meter is a device that measures the amount of electrical energy supplied to or produced by a residence, business or machine."@en,
        "Un medidor eléctrico o medidor de energía es un dispositivo que mide la cantidad de energía eléctrica suministrada o producida por una residencia, negocio o máquina."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowMeter .

beo:EngineGenerator a owl:Class ;
    rdfs:label "Engine Generator"@en,
        "Generador a Motor"@es ;
    rdfs:comment "Electrical generator with a fuel-driven engine, for example a diesel-driven emergency power supply."@en,
        "Generador eléctrico con motor de combustible, por ejemplo un suministro de energía de emergencia diésel."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricGenerator .

beo:EntranceWorks a owl:Class ;
    rdfs:label "Entrance Works"@en,
        "Cabezal"@es ;
    rdfs:comment "An assembly forming the support structure of a chamber (lock, dock) gate and associated elements, plus the containment of operational equipment."@en,
        "Conjunto que forma la estructura de soporte de la puerta de una cámara (esclusa, muelle) y elementos asociados, además de la contención del equipo operativo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:EvaporativeCooledCondenser a owl:Class ;
    rdfs:label "Evaporative Cooled Condenser"@en,
        "Condensador Refrigerado por Evaporacion"@es ;
    rdfs:comment "A condenser that is cooled evaporatively."@en,
        "Un condensador que se enfría por evaporación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Condenser .

beo:ExpansionJointDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Expansion Joint Device"@en,
        "Junta de Expansion"@es ;
    rdfs:comment "Assembly connection element between construction elements to allow for thermic differential expansions."@en,
        "Ensablaje entre elementos constructivos para permitir dilataciones térmicas diferenciales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:ExpansionTank a owl:Class ;
    rdfs:label "Expansion Tank"@en,
        "Deposito de Expansion"@es ;
    rdfs:comment "A closed container used in a closed fluid distribution system to mitigate the effects of thermal expansion or water hammer. The tank is typically constructed with a diaphragm dividing the tank into two sections, with fluid on one side of the diaphragm and air on the other. One example application is when connected to the primary circuit of a hot water system to accommodate the increase in volume of the water when it is heated."@en,
        "Recipiente cerrado utilizado en un sistema cerrado de distribución de fluidos para mitigar los efectos de la dilatación térmica o el golpe de ariete. El depósito se construye normalmente con un diafragma que divide el depósito en dos secciones, con el fluido a un lado del diafragma y el aire al otro. Un ejemplo de aplicación es cuando se conecta al circuito primario de un sistema de agua caliente para acomodar el aumento de volumen del agua cuando se calienta."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tank .

beo:ExternalCombustionMotor a owl:Class ;
    rdfs:label "External Combustion Motor"@en,
        "Motor de Combustion Externa"@es ;
    rdfs:comment "Combustion is external."@en,
        "La combustión es externa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Engine .

beo:Faucet a owl:Class ;
    rdfs:label "Faucet"@en,
        "Grifo"@es ;
    rdfs:comment "Faucet valve typically used as a flow discharge."@en,
        "Válvula que normalmente se utiliza como descarga de flujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:Fax a owl:Class ;
    rdfs:label "Fax"@en,
        "Fax"@es ;
    rdfs:comment "A machine that has the primary function of transmitting a facsimile copy of printed matter using a telephone line."@en,
        "Máquina cuya función principal es transmitir una copia facsímil de material impreso utilizando una línea telefónica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Feed-AirUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Feed-Air Unit"@en,
        "Unidad de Alimentacion de Aire"@es ;
    rdfs:comment "Device that feeds air to an oxygen generator, composed of an air compressor, air treatment line, and an air receiver."@en,
        "Dispositivo que alimenta de aire a un generador de oxígeno, compuesto por un compresor de aire, una línea de tratamiento de aire y un receptor de aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MedicalDevice .

beo:FeedandExpansionTank a owl:Class ;
    rdfs:label "Feed and Expansion Tank"@en,
        "Deposito de Alimentacion y Expansion"@es ;
    rdfs:comment "An open tank that is used for both storage and thermal expansion. A typical example is a tank used to store make-up water at ambient pressure for supply to a hot water system, simultaneously accommodating increases in volume of the water when heated."@en,
        "Depósito abierto que se utiliza tanto para almacenamiento como para expansión térmica. Un ejemplo típico es un depósito utilizado para almacenar agua de reposición a presión ambiente para el suministro a un sistema de agua caliente, acomodando simultáneamente aumentos en el volumen del agua cuando se calienta."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tank .

beo:Fence a owl:Class ;
    rdfs:label "Fence"@en,
        "Valla"@es ;
    rdfs:comment "NOTE Definition from ISO6707-1: non-load bearing vertical construction, usually lightweight, which bounds or subdivides an external area."@en,
        "NOTA Definición de ISO6707-1: construcción vertical no portante, normalmente ligera, que delimita o subdivide una zona exterior."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Railing .

beo:Fender a owl:Class ;
    rdfs:label "Fender"@en,
        "Defensa"@es ;
    rdfs:comment "A passive or active device formed of a damper and impact panel that is mounted on the quayside to protect against vessel impact."@en,
        "Dispositivo pasivo o activo formado por un amortiguador y un panel de impacto que se monta en el muelle para proteger contra el impacto del buque."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ImpactProtectionDevice .

beo:FiberSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Fiber Segment"@en,
        "Segmento de Fibra"@es ;
    rdfs:comment "A fiber segment is an individual optical fiber used in telecommunication systems to transmit data by means of optical signals."@en,
        "Un segmento de fibra es una fibra óptica individual utilizada en sistemas de telecomunicaciones para transmitir datos mediante señales ópticas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:FiberTube a owl:Class ;
    rdfs:label "Fiber Tube"@en,
        "Tubo de Fibra"@es ;
    rdfs:comment "A fiber tube is semi-rigid hollow plastic tube with a very small radius that houses and protects a certain number of optical fiber segments. An optical cable segment may contain many fiber tubes."@en,
        "Un tubo de fibra es un tubo de plástico hueco semirrígido de radio muy pequeño que aloja y protege un número determinado de segmentos de fibra óptica. Un segmento de cable óptico puede contener muchos tubos de fibra."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:FileCabinet a owl:Class ;
    rdfs:label "File Cabinet"@en,
        "Archivador"@es ;
    rdfs:comment "Furniture with sliding drawers for storing files."@en,
        "Mueble con cajones correderos para guardar archivos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Furniture .

beo:Filler a owl:Class ;
    rdfs:label "Filler"@en,
        "Filler"@es ;
    rdfs:comment "Sealant, gap filler rod, packing material or other used to close a gap."@en,
        "Sellador, varilla de relleno de huecos, material de empaquetadura u otro utilizado para cerrar un hueco."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:FilterCourse a owl:Class ;
    rdfs:label "Filter Course"@en,
        "Capa de filtrado"@es ;
    rdfs:comment "An Intermediate layer whose primary function is to prevent the washing through of fine materials."@en,
        "Capa intermedia cuya función principal es evitar el arrastre de materiales finos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Course .

beo:FinnedTubeBundle a owl:Class ;
    rdfs:label "Finned Tube Bundle"@en,
        "Haz de Tubos con Aletas"@es ;
    rdfs:comment "Finned tube bundle type."@en,
        "Tipo de haz de tubos con aletas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TubeBundle .

beo:FireDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Fire Damper"@en,
        "Compuerta Cortafuegos"@es ;
    rdfs:comment "Fire damper used to prevent the spread of fire for a specified duration. Commonly operated by fusable link that melts above a certain temperature."@en,
        "Compuerta cortafuegos que impide la propagación del fuego durante un tiempo determinado. Suele accionarse mediante un fusible que se funde a partir de cierta temperatura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:FireHosereel a owl:Class ;
    rdfs:label "Fire Hosereel"@en,
        "Carrete de Manguera"@es ;
    rdfs:comment "A supporting framework on which a hose may be wound."@en,
        "Soporte sobre el cual se puede enrollar una manguera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FireSuppressionTerminal .

beo:FireHydrant a owl:Class ;
    rdfs:label "Fire Hydrant"@en,
        "Hydrante de Incendios"@es ;
    rdfs:comment "Device, fitted to a pipe, through which a temporary supply of water may be provided. May also be termed a stand pipe."@en,
        "Un hidrante de incendios es un dispositivo que se instala en una tubería y permite suministrar agua temporalmente. También puede denominarse boca de incendios"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FireSuppressionTerminal .

beo:FireMonitor a owl:Class ;
    rdfs:label "Fire Monitor"@en,
        "Monitor de Incendios"@es ;
    rdfs:comment "Fire monitor."@en,
        "Monitor de Incendios"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FireSuppressionTerminal .

beo:FireSafetyZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Fire Safety Zone"@en,
        "Zona de Seguridad contra Incendios"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to represent a fire safety zone, or fire compartment."@en,
        "La zona se utiliza para representar una zona de seguridad contra incendios, o un sector de incendio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:FireSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Fire Sensor"@en,
        "Sensor de Incendios"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects fire"@en,
        "Dispositivo de detección de incendios"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:FireSmokeDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "FireSmoke Damper"@en,
        "Compuerta Cortafuegos-humo"@es ;
    rdfs:comment "Combination fire and smoke damper used to prevent the spread of fire and smoke. Commonly operated by a fusable link and a smoke detector."@en,
        "Combinación de compuerta cortafuegos y cortahumos utilizada para evitar la propagación del fuego y el humo. Suele accionarse mediante un fusible y un detector de humo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:FixedEndAnchor a owl:Class ;
    rdfs:label "Fixed End Anchor"@en,
        "Anclaje de Extremo Fijo"@es ;
    rdfs:comment "The anchor fixes the end of a tendon."@en,
        "El anclaje fija el extremo de un tendón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TendonAnchor .

beo:FixedPlateCounterFlowExchanger a owl:Class ;
    rdfs:label "Fixed Plate Counter Flow Exchanger"@en,
        "Intercambiador de Placas Fijas de Contracorriente"@es ;
    rdfs:comment "Heat exchanger with moving parts and alternate layers of plates, separated and sealed from the exhaust and supply air stream passages with primary air entering at secondary air outlet location and exiting at secondary air inlet location."@en,
        "Intercambiador de calor con piezas móviles y capas alternas de placas, separadas y selladas de los conductos de la corriente de aire de escape y suministro, con aire primario entrando por la ubicación de salida de aire secundario y saliendo por la ubicación de entrada de aire secundario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:FixedPlateCrossFlowExchanger a owl:Class ;
    rdfs:label "Fixed Plate Cross Flow Exchanger"@en,
        "Intercambiador de Placas Fijas de Flujo Cruzado"@es ;
    rdfs:comment "Heat exchanger with moving parts and alternate layers of plates, separated and sealed from the exhaust and supply air stream passages with secondary air flow in the direction perpendicular to primary air flow."@en,
        "Intercambiador de calor con partes móviles y capas alternas de placas, separadas y selladas de los conductos de la corriente de aire de escape y suministro con flujo de aire secundario en dirección perpendicular al flujo de aire primario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:FixedPlateParallelFlowExchanger a owl:Class ;
    rdfs:label "Fixed Plate Parallel Flow Exchanger"@en,
        "Intercambiador de Placas Fijas de Flujo Paralelo"@es ;
    rdfs:comment "Heat exchanger with moving parts and alternate layers of plates, separated and sealed from the exhaust and supply air stream passages with primary air entering at secondary air inlet location and exiting at secondary air outlet location."@en,
        "Intercambiador de calor con partes móviles y capas alternas de placas, separadas y selladas de los conductos de la corriente de aire de escape y suministro con aire primario que ingresa por la ubicación de entrada de aire secundario y sale por la ubicación de salida de aire secundario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:FlangePlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Flange Plate"@en,
        "Placa de Ala"@es ;
    rdfs:comment "A flange plate in linear members having box or I-profile (e.g. top or bottom flange plate in box-girder)."@en,
        "Una placa de ala en elementos lineales con perfil en caja o en I (por ejemplo, placa de ala superior o inferior en vigas cajón)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:Flashing a owl:Class ;
    rdfs:label "Flashing"@en,
        "Tapajuntas"@es ;
    rdfs:comment "Construction material used to manage the passage of water around objects."@en,
        "Material de construcción utilizado para controlar el paso del agua alrededor de los objetos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:Flat-ovalSilencer a owl:Class ;
    rdfs:label "Flat-oval Silencer"@en,
        "Silenciador plano-ovalado"@es ;
    rdfs:comment "Flat-oval shaped duct silencer type."@en,
        "Silenciador de conducto de forma ovalada plana"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctSilencer .

beo:FlatRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Flat Roof"@en,
        "Techo Plano"@es ;
    rdfs:comment "A roof having no slope, or one with only a slight pitch so as to drain rainwater."@en,
        "Cubierta sin pendiente o con una ligera inclinación para evacuar el agua de lluvia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:FlexibleDuctSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Flexible Duct Segment"@en,
        "Segmento de Conducto Flexible"@es ;
    rdfs:comment "A flexible segment is a continuous non-linear segment of duct that can be deformed and change the direction of flow."@en,
        "Un segmento flexible es un segmento continuo no lineal de conducto que puede deformarse y cambiar la dirección del flujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctSegment .

beo:FlexiblePavement a owl:Class ;
    rdfs:label "Flexible Pavement"@en,
        "Pavimento Flexible"@es ;
    rdfs:comment "Pavement with a bituminous surfacing and with a base layer with or without a hydrocarbon binder."@en,
        "Pavimento con un revestimiento bituminoso y con una capa de base con o sin ligante de hidrocarburos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pavement .

beo:FlexiblePipeSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Flexible Pipe Segment"@en,
        "Segmento de Tuberia Flexible"@es ;
    rdfs:comment "A flexible segment is a continuous non-linear segment of pipe that can be deformed and change the direction of flow."@en,
        "Un segmento flexible es un segmento continuo no lineal de tubería que puede deformarse y cambiar la dirección del flujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeSegment .

beo:FloatingController a owl:Class ;
    rdfs:label "Floating Controller"@en,
        "Controlador Flotante"@es ;
    rdfs:comment "Output increases or decreases at a constant or accelerating rate."@en,
        "La salida aumenta o disminuye a un ritmo constante o acelerado"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Controller .

beo:FloatingDock a owl:Class ;
    rdfs:label "Floating Dock"@en,
        "Dique Flotante"@es ;
    rdfs:comment "A spatial element that encompasses a floating dry dock and supporting quay side ancillaries."@en,
        "Un elemento espacial que abarca un dique seco flotante y accesorios laterales de soporte al muelle."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:FloodedShellandTubeEvaporator a owl:Class ;
    rdfs:label "Flooded Shell and Tube Evaporator"@en,
        "Evaporador deTubo y Carcasa Inundado"@es ;
    rdfs:comment "Evaporator in which refrigerant evaporates outside tubes."@en,
        "Evaporador en el que el refrigerante se evapora fuera de los tubos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Evaporator .

beo:FloorSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Floor Slab"@en,
        "Forjado"@es ;
    rdfs:comment "The slab is used to represent a floor slab or a bridge deck."@en,
        "La losa se utiliza para representar un forjado o el tablero de un puente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:FloorTrap a owl:Class ;
    rdfs:label "Floor Trap"@en,
        "Trampa de Piso"@es ;
    rdfs:comment "Pipe fitting, set into the floor, that retains liquid to prevent the passage of foul air."@en,
        "Accesorio de tubería, colocado en el piso, que retiene líquido para evitar el paso de aire viciado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:WasteTerminal .

beo:FloorWaste a owl:Class ;
    rdfs:label "Floor Waste"@en,
        "Residuo  de Piso"@es ;
    rdfs:comment "Pipe fitting, set into the floor, that collects waste water and discharges it to a separate trap."@en,
        "Accesorio de tubería, colocado en el piso, que recolecta aguas residuales y las descarga en una trampa separada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:WasteTerminal .

beo:Flooring a owl:Class ;
    rdfs:label "Flooring"@en,
        "Pavimento"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to represent a flooring."@en,
        "El cubrimiento se utiliza para representar un pavimento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:FlowSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Flow Sensor"@en,
        "Sensor de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects flow in a fluid."@en,
        "Dispositivo que detecta el caudal de un fluido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:FluorescentLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Fluorescent Lamp"@en,
        "Lampara Fluorescente"@es ;
    rdfs:comment "A typically tubular discharge lamp in which most of the light is emitted by one or several layers of phosphors excited by ultraviolet radiation from the discharge."@en,
        "Lámpara de descarga típicamente tubular en la que la mayor parte de la luz es emitida por una o varias capas de fósforo excitadas por la radiación ultravioleta de la descarga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:FlushingValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Flushing Valve"@en,
        "Valvula de Descarga"@es ;
    rdfs:comment "Valve that flushes a predetermined quantity of water to cleanse a toilet, urinal, etc."@en,
        "Válvula que descarga una cantidad predeterminada de agua para limpiar un inodoro, urinario, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:FootingBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "Footing Beam"@en,
        "Viga de Cimentación"@es ;
    rdfs:comment "Footing elements that are in bending and are supported clear of the ground. They will normally span between piers, piles or pile caps. They are distinguished from beams in the building superstructure since they will normally require a lower grade of finish."@en,
        "Elementos de zapata que están en flexión y que están apoyados lejos del suelo. Normalmente se extenderán entre pilas, pilotes o encepados. Se distinguen de las vigas de la superestructura del edificio porque normalmente requerirán un grado de acabado inferior."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Footing .

beo:ForeignObjectDetectionSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Foreign Object Detection Sensor"@en,
        "Sensor de Deteccion de Objetos Extraños"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects foreign objects that shock or break the power network. It may alarm when such accidents happen."@en,
        "Dispositivo que detecta o detecta objetos extraños que provocan descargas o roturas en la red eléctrica. Puede dar la alarma cuando se producen tales accidentes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:FormedDuct a owl:Class ;
    rdfs:label "Formed Duct"@en,
        "Conducto Formado"@es ;
    rdfs:comment "Space formed in the ground for the passage of pipes, cables, ducts."@en,
        "Espacio formado en el suelo para el paso de tuberías, cables, conductos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionChamberElement .

beo:Foundation a owl:Class ;
    rdfs:label "Foundation"@en,
        "Cimentación"@es ;
    rdfs:comment "The structural elements that support and anchor the bridge to the ground, transmitting all loads to the supporting strata"@en,
        "Los elementos estructurales que soportan y anclan el puente al suelo, transmitiendo todas las cargas a los estratos de soporte."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:FrameworkBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Framework Bridge"@en,
        "Puente de Armadura"@es ;
    rdfs:comment "Framework bridge."@en,
        "Puente de Armadura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bridge .

beo:FreeFormRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Free Form Roof"@en,
        "Techo de Forma Libre."@es ;
    rdfs:comment "Free form roof."@en,
        "Techo de forma libre."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:FreeFormStairFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "Free Form Stair Flight"@en,
        "Tramo de Escalera de Forma Libre"@es ;
    rdfs:comment "A stair flight with a free form walking line (and outer boundaries)."@en,
        "Un tramo de escalera con una línea de paso de forma libre (y límites exteriores)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:StairFlight .

beo:FreestandingElectricHeater a owl:Class ;
    rdfs:label "Freestanding Electric Heater"@en,
        "Calefactor Eléctrico Independiente"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that is used occasionally to provide heat. A freestanding electric heater is a 'plugged' appliance whose load may be removed from an electric circuit."@en,
        "Aparato eléctrico que se utiliza ocasionalmente para proporcionar calor. Un calefactor eléctrico independiente es un aparato 'enchufado' cuya carga puede retirarse de un circuito eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:FreestandingFan a owl:Class ;
    rdfs:label "Freestanding Fan"@en,
        "Ventilador Independiente"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that is used occasionally to provide ventilation. A freestanding fan is a 'plugged' appliance whose load may be removed from an electric circuit."@en,
        "Aparato eléctrico que se utiliza ocasionalmente para proporcionar ventilación. Un ventilador independiente es un aparato 'enchufado' cuya carga puede retirarse de un circuito eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:FreestandingWaterCooler a owl:Class ;
    rdfs:label "Freestanding Water Cooler "@en,
        "Refrigerador de Agua Independiente"@es ;
    rdfs:comment "A small, local electrical appliance for cooling water. A freestanding water cooler is a 'plugged' appliance whose load may be removed from an electric circuit."@en,
        "Pequeño aparato eléctrico local para enfriar agua. Un refrigerador de agua independiente es un aparato 'enchufado' cuya carga puede retirarse de un circuito eléctrico"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:FreestandingWaterHeater a owl:Class ;
    rdfs:label "Freestanding Water Heater"@en,
        "Calentador de Agua Independiente"@es ;
    rdfs:comment "A small, local electrical appliance for heating water. A freestanding water heater is a 'plugged' appliance whose load may be removed from an electric circuit."@en,
        "Pequeño aparato eléctrico local para calentar agua. Un calentador de agua independiente es un aparato 'enchufado' cuya carga puede retirarse de un circuito eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:Freezer a owl:Class ;
    rdfs:label "Freezer"@en,
        "Congelador"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that has the primary function of storing food at temperatures below the freezing point of water."@en,
        "Aparato eléctrico cuya función principal es conservar alimentos a temperaturas inferiores al punto de congelación del agua."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:FrequencyMeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Frequency Meter"@en,
        "Medidor de Frecuencia"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays the electrical frequency of an alternating current circuit."@en,
        "Dispositivo que lee y muestra la frecuencia eléctrica de un circuito de corriente alterna."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:FrequencyTransformer a owl:Class ;
    rdfs:label "Frequency Transformer"@en,
        "Conversor de Frecuencia"@es ;
    rdfs:comment "A transformer that changes the frequency between circuits."@en,
        "Un conversor que cambia la frecuencia entre circuitos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Transformer .

beo:FrictionDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Friction Damper"@en,
        "Amortiguador a Friccion"@es ;
    rdfs:comment "The friction type is a damper utilizing friction acting on the contact surface of a material."@en,
        "El amortiguador de fricción utiliza la fricción que actúa sobre la superficie de contacto de un material."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationDamper .

beo:FrictionPile a owl:Class ;
    rdfs:label "Friction Pile"@en,
        "Pila de Friccion"@es ;
    rdfs:comment "A friction pile."@en,
        "Una pila de friccion."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pile .

beo:Fridge-Freezer a owl:Class ;
    rdfs:label "Fridge-Freezer"@en,
        "Frigorifico-Congelador"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that combines the functions of a freezer and a refrigerator through the provision of separate compartments."@en,
        "Electrodoméstico que combina las funciones de un congelador y un frigorífico mediante la disposición de compartimentos separados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:Frog a owl:Class ;
    rdfs:label "Frog"@en,
        "FROG"@es ;
    rdfs:comment "A frog is an arrangement ensuring the intersection of two opposite running edges of turnouts or diamond crossings and having one crossing vee and two wing rails. Note: definition from EN 13232-1-2004."@en,
        "Una rana es una disposición que asegura la intersección de dos bordes de rodadura opuestos de desvíos o cruces en rombo y que tiene una uve de cruce y dos carriles de aletas. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TrackElement .

beo:FrostSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Frost Sensor"@en,
        "Sensor de Congelacion"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects frost on a window."@en,
        "Dispositivo que detecta la escarcha en una ventana."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:FumeHoodExhaustDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Fume Hood Exhaust Damper"@en,
        "Compuerta de Extraccion"@es ;
    rdfs:comment "Fume hood exhaust damper. Commonly operated by actuator."@en,
        "Compuerta de extracción de la campana extractora. Normalmente se acciona mediante un actuador."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:FuseDisconnector a owl:Class ;
    rdfs:label "Fuse Disconnector"@en,
        "Descnector Fusible"@es ;
    rdfs:comment "A device that will electrically open the circuit after a period of prolonged, abnormal current flow."@en,
        "Dispositivo que abre eléctricamente el circuito tras un periodo prolongado de flujo anormal de corriente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:GableRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Gable Roof"@en,
        "Tejado a Dos Aguas"@es ;
    rdfs:comment "A roof sloping downward in two parts from a central ridge, so as to form a gable at each end."@en,
        "Tejado inclinado hacia abajo en dos partes a partir de una cumbrera central, de modo que forma un frontón en cada extremo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:GambrelRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Gambrel Roof"@en,
        "Techo Gambrel"@es ;
    rdfs:comment "A roof sloping downward in two parts from a central ridge, so as to form a gable at each end."@en,
        "Tejado inclinado hacia abajo en dos partes a partir de una cumbrera central, de modo que forma un frontón en cada extremo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:GasCock a owl:Class ;
    rdfs:label "Gas Cock"@en,
        "Valvula de Regulación de Gas"@es ;
    rdfs:comment "Valve that is used for controlling the flow of gas."@en,
        "Válvula que se utiliza para controlar el flujo de gas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:GasDetectionPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Gas Detection Panel"@en,
        "Panel de Deteccion de Gas"@es ;
    rdfs:comment "A control element that senses and regulates the humidity of a system or space so that the humidity is maintained near a desired setpoint."@en,
        "Un elemento de control en el que se anuncia la detección de gas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:GasHeatCoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Gas Heat Coil"@en,
        "Serpentin Calefactor de Gas"@es ;
    rdfs:comment "Heating coil using gas as a heating source."@en,
        "Serpentín calefactor que utiliza gas como fuente de calor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Coil .

beo:GasMeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Gas Meter"@en,
        "Medidor de Gas"@es ;
    rdfs:comment "A device that measures the quantity of a gas or fuel."@en,
        "Dispositivo que mide la cantidad de un gas o combustible."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowMeter .

beo:GasSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Gas Sensor"@en,
        "Sensor de gas"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects gas concentration (other than CO2)"@en,
        "Dispositivo que detecta la concentración de gas (distinto del CO2)"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:GasTap a owl:Class ;
    rdfs:label "Gas Tap"@en,
        "Valvula de Descarga de Gas"@es ;
    rdfs:comment "Gas tap typically used for venting or discharging gas from a system."@en,
        "Grifo de gas que normalmente se utiliza para ventilar o descargar gas de un sistema."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:Gate a owl:Class ;
    rdfs:label "Gate"@en,
        "Puerta de Entrada"@es ;
    rdfs:comment "A gate is a point of entry into a space usually within an opening in a fence. Or as a 'free standing' gate."@en,
        "punto de entrada a un espacio, normalmente dentro de una abertura en una valla. O como puerta de entrada 'independiente'."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Door .

beo:Gatehead a owl:Class ;
    rdfs:label "Gatehead"@en,
        "Gatehead"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that forms the gate, supporting structure & plant of an impounded facility such as a ship lock, dry dock or hydrolift."@en,
        "Parte espacial longitudinal de una vía navegable o instalación portuaria que forma la compuerta, la estructura de soporte y la planta de una instalación inmovilizada, como una esclusa, un dique seco o un hidroelevador."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:Gateway a owl:Class ;
    rdfs:label "Gateway"@en,
        "Gateway"@es ;
    rdfs:comment "A gateway connects multiple network segments with different protocols at all layers (layers 1-7) of the Open Systems Interconnection (OSI) model."@en,
        "Un gateway conecta varios segmentos de red con protocolos diferentes en todas las capas (capas 1-7) del modelo de Interconexión de Sistemas Abiertos (OSI)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:GatewayGPRSNodeSupport a owl:Class ;
    rdfs:label "Gateway GPRS Node Support"@en,
        "Nodo de Soport GPRS Gateway"@es ;
    rdfs:comment "The gateway GPRS support node is a component of the GPRS core network that extends the GSM to allow packet switching functionalities. This component is responsible for the internetworking between the GPRS network and external packet switched networks (e.g. the internet)."@en,
        "El nodo de soporte GPRS gateway es un componente de la red central GPRS que amplía el GSM para permitir funcionalidades de conmutación de paquetes. Este componente es responsable de la interconexión entre la red GPRS y las redes externas de conmutación de paquetes (por ejemplo, Internet)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:Geomodel a owl:Class ;
    rdfs:label "Geomodel"@en,
        "Geomodelo"@es ;
    rdfs:comment "Representation of the concept of a volumetric geological and geotechnical model, usually an interpretation but sometimes created direct from ground penetrating measurement. The assembly may contain one of more strata and other anthropic elements. "@en,
        "Representación del concepto de modelo geológico y geotécnico volumétrico, generalmente una interpretación, pero a veces creada directamente a partir de mediciones de penetración en el suelo. El conjunto puede contener uno o más estratos y otros elementos antrópicos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeotechnicalAssembly .

beo:Geoslice a owl:Class ;
    rdfs:label "Geoslice"@en,
        "Seccion Geologica"@es ;
    rdfs:comment "Representation of the concept of a sectional planar geological and geotechnical model, usually an interpretation but sometimes created direct from ground penetrating measurement. The assembly may contain one of more strata and anthropic elements. "@en,
        "Representación del concepto de modelo geológico y geotécnico plano seccional, generalmente una interpretación, pero a veces creada directamente a partir de mediciones de penetración en el suelo. El conjunto puede contener uno o más estratos y elementos antrópicos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeotechnicalAssembly .

beo:Girder a owl:Class ;
    rdfs:label "Girder"@en,
        "Viga Maestra"@es ;
    rdfs:comment "A beam-like superstructure, such as bridge main girder extending between abutments and piers built up of beams, braces (as Members) etc. - may also be an aggregation of girder segments."@en,
        "Una superestructura en forma de viga, como la viga principal de un puente que se extiende entre estribos y pilas construidas con vigas, tirantes (como miembros), etc., también puede ser una agregación de segmentos de viga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:GirderBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Girder Bridge"@en,
        "Puente de Vigas"@es ;
    rdfs:comment "A bridge that uses girders as the means of supporting its deck."@en,
        "Puente que utiliza vigas como medio de soporte de su tablero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bridge .

beo:GirderSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Girder Segment"@en,
        "Segmento de Viga Principal"@es ;
    rdfs:comment "A segment of a girder (e.g. each span of a continuous girder)."@en,
        "Un segmento de una viga (por ejemplo, cada tramo de una viga continua)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:Glue a owl:Class ;
    rdfs:label "Glue"@en,
        "Adhesivo"@es ;
    rdfs:comment "A fastening connection where glue is used to join together elements."@en,
        "Conexión donde se utiliza cola para unir elementos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fastener .

beo:Gravity-reliefDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Gravity-relief Damper"@en,
        "Compuerta de Alivio de La Gravedad"@es ;
    rdfs:comment "Gravity-relief damper used to allow air to move upon a buildup of enough pressure to overcome the gravitational force exerted upon the damper blades. Commonly operated by gravitational weight."@en,
        "Compuerta de alivio de la gravedad que permite el movimiento del aire cuando se acumula suficiente presión para vencer la fuerza gravitatoria ejercida sobre las lamas de la compuerta. Normalmente se acciona por el peso de la gravedad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:GravityDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Gravity Damper"@en,
        "Compuerta de Gravedad"@es ;
    rdfs:comment "Gravity damper closes from the force of gravity. Commonly operated by gravitational weight."@en,
        "La compuerta de gravedad se cierra por la fuerza de la gravedad. Normalmente se acciona por el peso de la gravedad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:GreaseInterceptor a owl:Class ;
    rdfs:label "Grease Interceptor"@en,
        "Interceptor de Grasa"@es ;
    rdfs:comment "Chamber, on the line of a drain or discharge pipe, that prevents grease passing into a drainage system."@en,
        "Cámara, en la línea de una tubería de desagüe o descarga, que impide el paso de grasa a un sistema de drenaje."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Interceptor .

beo:Grid a owl:Class ;
    rdfs:label "Grid"@en,
        "Grid"@es ;
    rdfs:comment "A framework of spaced cables or bars that are parallel to or cross each other."@en,
        "Un marco de cables o barras espaciados que son paralelos o se cruzan entre sí."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:Grille a owl:Class ;
    rdfs:label "Grille"@en,
        "Rejilla"@es ;
    rdfs:comment "A covering for any area through which air passes."@en,
        "Un revestimiento para cualquier zona por la que pase el aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirTerminal .

beo:GrossFloorArea a owl:Class ;
    rdfs:label "Gross Floor Area"@en,
        "Superficie Bruta"@es ;
    rdfs:comment "Gross Floor Area - a specific kind of space for each building story that includes all net area and construction area (also the external envelop). Provision of such a specific space is often required by regulations."@en,
        "Superficie bruta: un tipo específico de espacio para cada planta del edificio que incluye toda la superficie neta y la superficie de construcción (también la envolvente exterior). La normativa suele exigir que se disponga de este tipo de espacio específico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Space .

beo:GroutedSoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Grouted Soil"@en,
        "Suelo Injectado"@es ;
    rdfs:comment "A method of injecting curable slurry into cracks or pores of a geotechnical foundation to improve its physical and mechanical properties."@en,
        "Método de inyección de lechada curable en grietas o poros de una cimentación geotécnica para mejorar sus propiedades físicas y mecánicas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcedSoil .

beo:GroutingDuct a owl:Class ;
    rdfs:label "Grouting Duct"@en,
        "Conducto de Lechada"@es ;
    rdfs:comment "An additional small conduit connected to the main conduit to allow grouting in case of bonded post-tensioning, such as Grout inlet, Grout outlet and Grout vent."@en,
        "Un pequeño conducto adicional conectado al conducto principal para permitir la inyección de lechada en caso de postensado adherido, como entrada de lechada, salida de lechada y ventilación de lechada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TendonConduit .

beo:GuardRail a owl:Class ;
    rdfs:label "Guard Rail"@en,
        "Guardarrail"@es ;
    rdfs:comment "A guard rail is a rail that limits risk of train derailment, normally not loaded."@en,
        "Un guardarraíl es un raíl que limita el riesgo de descarrilamiento de un tren, normalmente sin carga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Rail .

beo:Guardrail a owl:Class ;
    rdfs:label "Guardrail"@en,
        "Quitamiedos"@es ;
    rdfs:comment "A type of railing designed to guard human or vehicle occupants from falling off a stair, ramp or landing where there is a vertical drop at the edge of such floors/landings, or to provide restraint to an errant road vehicle, installed on the central reserve of or alongside a road."@en,
        "Tipo de barandilla diseñada para proteger a los ocupantes de personas o vehículos de la caída de una escalera, rampa o rellano cuando existe un desnivel vertical en el borde de dichos suelos/ rellanos, o para proporcionar retención a un vehículo de carretera errante, instalada en la mediana de una carretera o junto a ella."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Railing .

beo:GuideBearing a owl:Class ;
    rdfs:label "Guide Bearing"@en,
        "Cojinete de Guia"@es ;
    rdfs:comment "A bearing that ensures that the structure maintains the correct location or expansion/contraction path and takes no vertical load. Includes also restraint bearings."@en,
        "Un soporte que garantiza que la estructura mantenga la ubicación correcta o la trayectoria de expansión/contracción y no soporta carga vertical. Incluye también cojinetes de sujeción."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bearing .

beo:GuidingStructure a owl:Class ;
    rdfs:label "Guiding Structure"@en,
        "Estructura Guia"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal spatial part of a waterway or port facility that forms the guiding and assistive structures at the entrance to an impounded facility."@en,
        "Parte espacial longitudinal de una vía navegable o de una instalación portuaria que forma las estructuras de guía y asistencia a la entrada de una instalación confinada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:GullySump a owl:Class ;
    rdfs:label "Gully Sump"@en,
        "Sumidero"@es ;
    rdfs:comment "Pipe fitting or assembly of fittings to receive surface water or waste water, fitted with a grating or sealed cover."@en,
        "Accesorio o conjunto de accesorios para recibir aguas superficiales o residuales, provisto de una rejilla o cubierta sellada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:WasteTerminal .

beo:GullyTrap a owl:Class ;
    rdfs:label "Gully Trap"@en,
        "Trampa de Barranco"@es ;
    rdfs:comment "Pipe fitting or assembly of fittings that receives surface water or waste water; fitted with a grating or sealed cover that discharges water through a trap."@en,
        "Accesorio de tubería o un conjunto de accesorios que recibe agua superficial o aguas residuales; Equipado con una rejilla o cubierta sellada que descarga el agua a través de una trampa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:WasteTerminal .

beo:GussetPlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Gusset Plate"@en,
        "Placa Gusset"@es ;
    rdfs:comment "a plate or bracket for strengthening an angle in framework (as in a building or bridge)."@en,
        "una placa o soporte para reforzar un ángulo en un armazón (como en un edificio o puente)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:Gutter a owl:Class ;
    rdfs:label "Gutter"@en,
        "Canalon"@es ;
    rdfs:comment "A gutter segment is a continuous open-channel segment of pipe."@en,
        "Un canalon es un segmento continuo de canal abierto de tubería."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeSegment .

beo:HALFTURNRAMP a owl:Class ;
    rdfs:label "HALF TURN RAMP"@en,
        "Rampa de Media Vuelta"@es ;
    rdfs:comment "A ramp making a 180° turn, consisting of two straight flights connected by a halfspace landing. The orientation of the turn is determined by the walking line."@en,
        "Rampa que realiza un giro de 180°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un descansillo a medio espacio. La orientación del giro viene determinada por la línea de marcha."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Ramp .

beo:HalfSetofBlades a owl:Class ;
    rdfs:label "Half Set of Blades"@en,
        "Medio Juego de Agujas"@es ;
    rdfs:comment "A half set of blades consists of one stock rail and its switch rail complete with small fittings. It is right or left hand as seen by an observer in the centre of the track facing the switch heel from the switch toe. Note: definition from EN 13232-1-2004."@en,
        "Un medio juego de agujas consta de una contraaguja y su aguja completa con pequeños herrajes. Se encuentra a la derecha o a la izquierda, según lo vea un observador situado en el centro de la vía, mirando el talón de la aguja desde la punta de la aguja. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TrackElement .

beo:HalfTurnStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Half Turn Stair"@en,
        "Escalera de Medio Giro"@es ;
    rdfs:comment "A stair making a 180° turn, consisting of two straight flights connected by a halfspace landing. The orientation of the turn is determined by the walking line."@en,
        "Escalera que realiza un giro de 180°, formada por dos tramos rectos conectados por un descansillo a medio espacio. La orientación del giro viene determinada por la línea de paso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:HalfWindingStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Half Winding Stair"@en,
        "Escalera de Medio Caracol"@es ;
    rdfs:comment "A stair consisting of one flight with one half winder, which makes a 180° turn. The orientation of the turn is determined by the walking line."@en,
        "Escalera formada por un tramo con un medio giro, que realiza un giro de 180°. La orientación del giro viene determinada por la línea de paso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:HalogenLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Halogen Lamp"@en,
        "Lampara Halogena"@es ;
    rdfs:comment "An incandescent lamp in which a tungsten filament is sealed into a compact transport envelope filled with an inert gas and a small amount of halogen such as iodine or bromine."@en,
        "Lámpara incandescente en la que un filamento de tungsteno está sellado en una envoltura de transporte compacta llena de un gas inerte y una pequeña cantidad de halógeno como yodo o bromo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:HandDryer a owl:Class ;
    rdfs:label "Hand Dryer"@en,
        "Secador de Manos"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that has the primary function of drying hands."@en,
        "Aparato eléctrico cuya función principal es secar las manos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:HandOperatedActuator a owl:Class ;
    rdfs:label "Hand Operated Actuator"@en,
        "Actuador Manual"@es ;
    rdfs:comment "A device that manually actuates a control element."@en,
        "Dispositivo que acciona manualmente un elemento de control."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Actuator .

beo:Handrail a owl:Class ;
    rdfs:label "Handrail "@en,
        "Pasamanos"@es ;
    rdfs:comment "A type of railing designed to serve as an optional structural support for loads applied by human occupants (at hand height). Generally located adjacent to ramps and stairs. Generally floor or wall mounted."@en,
        "Tipo de barandilla diseñada para servir de soporte estructural opcional de las cargas aplicadas por los ocupantes humanos (a la altura de las manos). Generalmente situada junto a rampas y escaleras. Generalmente montada en el suelo o en la pared."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Railing .

beo:HardShoulder a owl:Class ;
    rdfs:label "Hard Shoulder"@en,
        "Arcen"@es ;
    rdfs:comment "A type of Shoulder that is surfaced, providing for safe use by vehicles in distress.Definition from ISO 6707-1: surfaced strip, adjacent to and abutting a carriageway, intended for use by vehicles in the event of difficulty or during obstruction of the carriageway, (Emergency lane, Service lane, US)."@en,
        "tipo de cuneta asfaltada destinada a ser utilizada con seguridad por los vehículos en dificultades. Definición de la norma ISO 6707-1: franja pavimentada, adyacente y colindante a una calzada, destinada a ser utilizada por los vehículos en caso de dificultad o durante la obstrucción de la calzada, (mergency lane, Service lane, US)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:HarmonicFilter a owl:Class ;
    rdfs:label "Harmonic Filter"@en,
        "Filtro de Armonicos"@es ;
    rdfs:comment "A device that constantly injects currents that precisely correspond to the harmonic components drawn by the load."@en,
        "Dispositivo que inyecta constantemente corrientes que corresponden con precisión a los componentes armónicos extraídos por la carga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:HatstoneBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "Hatstone Beam"@en,
        "Viga Hatstone"@es ;
    rdfs:comment "A beam on top of a retaining wall or a wing wall, preventing earth movement."@en,
        "Una viga encima de un muro de contención o un muro de ala, evitando el movimiento de tierra."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:HaulingGear a owl:Class ;
    rdfs:label "Hauling Gear"@en,
        "Equipo de Transporte"@es ;
    rdfs:comment "A device used for hauling goods."@en,
        "Dispositivo utilizado para transportar mercancías."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TransportElement .

beo:HeatPipe a owl:Class ;
    rdfs:label "Heat Pipe"@en,
        "Tubo de Calor"@es ;
    rdfs:comment "A passive energy recovery device with a heat pipe divided into evaporator and condenser sections."@en,
        "Un dispositivo pasivo de recuperación de energía con un tubo de calor dividido en secciones de evaporador y condensador."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:HeatRecoveryChiller a owl:Class ;
    rdfs:label "Heat Recovery Chiller"@en,
        "Enfirador con Recuperacion de Calor"@es ;
    rdfs:comment "Heat Recovery Chiller"@en,
        "Enfirador con Recuperacion de Calor"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Chiller .

beo:HeatSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Heat Sensor"@en,
        "Sensor de Calor"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects heat."@en,
        "Dispositivo que percibe o detecta el calor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:HermeticCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Hermetic Compressor"@en,
        "Compresor Hermetico"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement reciprocating compressor where the motor and compressor are contained within the same housing, with the motor shaft integral with the compressor crankshaft and the motor in contact with refrigerant."@en,
        "Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que el motor y el compresor están contenidos en la misma carcasa, con el eje del motor integrado en el cigüeñal del compresor y el motor en contacto con el refrigerante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:High-Waterline a owl:Class ;
    rdfs:label "High-Waterline"@en,
        "Linea de Pleamar"@es ;
    rdfs:comment "A vertical spatial part that represents the elevation of the high waterline, multiple high waterlines can be used to represent the different high tide types."@en,
        "Una parte espacial vertical que representa la elevación de la línea de pleamar, se pueden utilizar múltiples líneas de pleamar para representar los diferentes tipos de marea alta."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:HighPressureMercuryLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "High Pressure Mercury Lamp"@en,
        "Lampara de Mercurio a Alta Presion"@es ;
    rdfs:comment "A discharge lamp in which most of the light is emitted by exciting mercury at high pressure."@en,
        "Lámpara de descarga en la que la mayor parte de la luz se emite excitando mercurio a alta presión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:HighPressureSodiumLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "High Pressure Sodium Lamp"@en,
        "Lampara de Sodio a Alta Presion"@es ;
    rdfs:comment "A discharge lamp in which most of the light is emitted by exciting sodium at high pressure."@en,
        "Lámpara de descarga en la que la mayor parte de la luz se emite excitando sodio a alta presión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:HipRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Hip Roof"@en,
        "Tejado a Cuatro Aguas"@es ;
    rdfs:comment "A roof having sloping ends and sides meeting at an inclined projecting angle."@en,
        "Cubierta con los extremos inclinados y los lados que se unen en un ángulo saliente inclinado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:HippedGableRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Hipped Gable Roof"@en,
        "Techo de Cadera"@es ;
    rdfs:comment "A roof having a hipped end truncating a gable"@en,
        "Un tejado con un extremo truncado a cuatro aguas"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:HollowcoreBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "Hollowcore Beam"@en,
        "Viga Alveolar"@es ;
    rdfs:comment "A wide often prestressed beam with a hollow-core profile that usually serves as a slab component."@en,
        "Viga ancha, a menudo pretensada, con un perfil de núcleo hueco que suele servir como componente de losa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:Hosereel a owl:Class ;
    rdfs:label "Hosereel"@en,
        "Terminal de Manguera"@es ;
    rdfs:comment "A Supporting framework on which a hose may be wound whose primary purpose is to connect and interact with the external environment."@en,
        "Estructura de soporte sobre la que se puede enrollar una manguera cuyo objetivo principal es conectarse e interactuar con el entorno externo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:LiquidTerminal .

beo:Humidistat a owl:Class ;
    rdfs:label "Humidistat"@en,
        "Higrostato"@es ;
    rdfs:comment "A control element that senses and regulates the humidity of a system or space so that the humidity is maintained near a desired setpoint."@en,
        "Un elemento de control que detecta y regula la humedad de un sistema o espacio para que la humedad se mantenga cerca de un punto de ajuste deseado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:HumiditySensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Humidity Sensor"@en,
        "Sensor de Humedad"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects humidity."@en,
        "Dispositivo que detecta la humedad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:HydraulicActuator a owl:Class ;
    rdfs:label "Hydraulic Actuator"@en,
        "Actuador Hidraulico"@es ;
    rdfs:comment "A device that hydraulically actuates a control element."@en,
        "Dispositivo que acciona hidráulicamente un elemento de control."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Actuator .

beo:Hydrolift a owl:Class ;
    rdfs:label "Hydrolift"@en,
        "Hidroelevedaor"@es ;
    rdfs:comment "A type of vessel launch & recovery facility, also known as a hydraulic lift dock, where ships are lifted vertically by water impounding systems, then floated laterally across the land to berths which subsequently become dry."@en,
        "Un tipo de instalación de lanzamiento y recuperación de embarcaciones, también conocida como muelle de elevación hidráulica, donde los barcos se elevan verticalmente mediante sistemas de retención de agua y luego flotan lateralmente a través de la tierra hasta los atracaderos que posteriormente se secan."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:HydronicCoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Hydronic Coil"@en,
        "Serpentin Hidronico"@es ;
    rdfs:comment "Cooling or Heating coil that uses a hydronic fluid as a cooling or heating source."@en,
        "Serpentín de enfriamiento o calentamiento que utiliza un fluido hidrónico como fuente de enfriamiento o calentamiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Coil .

beo:IPNetworkEquipment a owl:Class ;
    rdfs:label "IP Network Equipment"@en,
        "Equipode Red IP"@es ;
    rdfs:comment "An IP network equipment is a device that provides IP data transmission channel for telecom subsystems or other subsystems e.g., routers, network switches or firewalls."@en,
        "Un equipo de red IP es un dispositivo que proporciona un canal de transmisión de datos IP para subsistemas de telecomunicaciones u otros subsistemas, por ejemplo, enrutadores, conmutadores de red o cortafuegos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:IndentifierSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Indentifier Sensor"@en,
        "Sensor de Identificación"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads a tag, such as for gaining access to a door or elevator"@en,
        "Dispositivo que lee una etiqueta, por ejemplo para acceder a una puerta o a un ascensor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:IndicatorPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Indicator Panel"@en,
        "Panel Indicador"@es ;
    rdfs:comment "A control element at which equipment operational status, condition, safety state or other required parameters are indicated."@en,
        "Un elemento de control en el que se indican el estado operativo, la condición, el estado de seguridad u otros parámetros requeridos del equipo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:IndirectDirectCombination a owl:Class ;
    rdfs:label "Indirect Direct Combination"@en,
        "Combinación Indirecta/Directa"@es ;
    rdfs:comment "Indirect/Direct combination: Cools the air stream by evaporating water indirectly and without adding moisture into the air stream using a two-stage cooler with a first-stage indirect evaporative cooler and second-stage direct evaporative cooler."@en,
        "Combinación indirecta/directa: Enfría la corriente de aire evaporando el agua indirectamente y sin agregar humedad a la corriente de aire usando un enfriador de dos etapas con un enfriador evaporativo indirecto de primera etapa y un enfriador evaporativo directo de segunda etapa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:IndirectEvaporativeCoolingTowerorCoilCooler a owl:Class ;
    rdfs:label "Indirect Evaporative Cooling Tower or Coil Cooler"@en,
        "Torre de Enfriamiento Evaporativo Indirecto o Enfriador de Serpentín"@es ;
    rdfs:comment "Indirect evaporative cooling tower or coil cooler: Cools the air stream by evaporating water indirectly and without adding moisture into the air stream using a combination of a cooling tower or other evaporative water cooler with a water-to-air heat exchanger coil and water circulating pump."@en,
        "Torre de enfriamiento evaporativo indirecto o enfriador de serpentín: enfría la corriente de aire evaporando el agua indirectamente y sin agregar humedad a la corriente de aire usando una combinación de una torre de enfriamiento u otro enfriador de agua por evaporación con un serpentín intercambiador de calor agua-aire y una bomba de circulación de agua. ."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:IndirectEvaporativePackageAirCooler a owl:Class ;
    rdfs:label "Indirect Evaporative Package Air Cooler"@en,
        "Enfriador de Aire por Evaporación Indirecta"@es ;
    rdfs:comment "Indirect evaporative package air cooler: Cools the air stream by evaporating water indirectly and without adding moisture into the air stream. On one side of the heat exchanger, the secondary air stream is cooled by evaporation, while on the other side of heat exchanger, the primary air stream (conditioned air to be supplied to the room) is sensibly cooled by the heat exchanger surfaces."@en,
        "Enfriador de aire por evaporación indirecta: enfría la corriente de aire evaporando el agua indirectamente y sin agregar humedad a la corriente de aire. En un lado del intercambiador de calor, la corriente de aire secundaria se enfría mediante evaporación, mientras que en el otro lado del intercambiador de calor, la corriente de aire primaria (aire acondicionado que se suministrará a la habitación) se enfría sensiblemente mediante las superficies del intercambiador de calor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:IndirectEvaporativeWetCoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Indirect Evaporative Wet Coil"@en,
        "Serpentín Húmedo de Evaporación Indirecta"@es ;
    rdfs:comment "Indirect evaporative wet coil: Cools the air stream by evaporating water indirectly and without adding moisture into the air stream. Water is sprayed directly on the tubes of the heat exchanger where latent cooling takes place and the vaporization of the water on the outside of the heat exchanger tubes allows the simultaneous heat and mass transfer which removes heat from the supply air on the tube side."@en,
        "Serpentín húmedo de evaporación indirecta: enfría la corriente de aire evaporando el agua indirectamente y sin agregar humedad a la corriente de aire. El agua se rocía directamente sobre los tubos del intercambiador de calor donde tiene lugar el enfriamiento latente y la vaporización del agua en el exterior de los tubos del intercambiador de calor permite la transferencia simultánea de calor y masa que elimina el calor del aire de suministro en el lado del tubo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EvaporativeCooler .

beo:InductionMotor a owl:Class ;
    rdfs:label "Induction Motor"@en,
        "Motor de Induccion"@es ;
    rdfs:comment "An alternating current motor in which the primary winding on one member (usually the stator) is connected to the power source and a secondary winding or a squirrel-cage secondary winding on the other member (usually the rotor) carries the induced current. There is no physical electrical connection to the secondary winding, its current is induced."@en,
        "Un motor de corriente alterna en el que el devanado primario de un miembro (generalmente el estator) está conectado a la fuente de energía y un devanado secundario o un devanado secundario de jaula de ardilla en el otro miembro (generalmente el rotor) transporta la corriente inducida. No existe una conexión eléctrica física con el devanado secundario, su corriente es inducida."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricMotor .

beo:Inductor a owl:Class ;
    rdfs:label "Inductor"@en,
        "Inductor"@es ;
    rdfs:comment "A device used in circuits or power systems due to their inductance, acting as a component of electric storage device."@en,
        "Dispositivo utilizado en circuitos o sistemas de potencia debido a su inductancia, que actúa como componente de un dispositivo de almacenamiento eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:InductorBank a owl:Class ;
    rdfs:label "Inductor Bank"@en,
        "Bateria de Inductores"@es ;
    rdfs:comment "A device that stores electrical energy in a magnetic field using electrical property of inductance."@en,
        "Dispositivo que almacena energía eléctrica en un campo magnético utilizando la propiedad eléctrica de la inductancia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:InspectionChamber a owl:Class ;
    rdfs:label "Inspection Chamber"@en,
        "Camara de Inspeccion"@es ;
    rdfs:comment "Chamber constructed on a drain, sewer or pipeline with a removable cover that permits visible inspection."@en,
        "Cámara construida en un desagüe, alcantarilla o tubería con una tapa desmontable que permite la inspección visible."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionChamberElement .

beo:InspectionPit a owl:Class ;
    rdfs:label "Inspection Pit"@en,
        "Foso de Inspeccion"@es ;
    rdfs:comment "Recess or chamber formed to permit access for inspection of substructure and services."@en,
        "Rebaje o cámara formada para permitir el acceso para la inspección de la subestructura y los servicios."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionChamberElement .

beo:Insulation a owl:Class ;
    rdfs:label "Insulation"@en,
        "Aislamiento"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to insulate an element for thermal or acoustic purposes."@en,
        "El cubrimiento sirve para aislar un elemento con fines térmicos o acústicos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:InsulationElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Insulation Element"@en,
        "Elemento de Aislamiento"@es ;
    rdfs:comment "The part provides thermal insulation, for example as insulation layer between wall panels in sandwich walls or as infill in stud walls."@en,
        "La pieza proporciona aislamiento térmico, por ejemplo como capa aislante entre paneles de pared en paredes sándwich o como relleno en paredes de entramado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuildingElementPart .

beo:Insulator a owl:Class ;
    rdfs:label "Insulator"@en,
        "Aislante"@es ;
    rdfs:comment "A device designed to support and insulate a conductive element. Note: definition from IEC 151-15-39."@en,
        "Dispositivo destinado a soportar y aislar un elemento conductor. Nota: definición de la norma CEI 151-15-39."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:IntelligentPeripheral a owl:Class ;
    rdfs:label "Intelligent Peripheral"@en,
        "Periférico Inteligente"@es ;
    rdfs:comment "An intelligent peripheral is a device that offers a variety of specialized resources according to the corresponding service logical program under the control of SCP. These resources contain the receiver of DTMF (Dual-Tone Multi-Frequency, signal generator, record notice, etc.). An intelligent peripheral provides dedicated resource functions in the intelligent network, allocates, controls and manages various dedicated resources, communicates with other entities in the network, and completes SRF resource functions as well as the maintenance, management and statistics functions of resources."@en,
        "Un periférico inteligente es un dispositivo que ofrece una variedad de recursos especializados según el programa lógico de servicio correspondiente bajo el control de SCP. Estos recursos contienen el receptor de DTMF (multifrecuencia de doble tono, generador de señales, aviso de grabación, etc.). Un periférico inteligente ofrece funciones de recursos especializados en la red inteligente, asigna, controla y gestiona diversos recursos especializados, se comunica con otras entidades de la red y completa las funciones de recursos SRF, así como las funciones de mantenimiento, gestión y estadísticas de los recursos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:InterferenceZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Interference Zone"@en,
        "Zona de Interferencia"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to define an interference between Spatial Element occurrences."@en,
        "La zona se utiliza para definir una interferencia entre ocurrencias de Elementos Espaciales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:InternalCombustionMotor a owl:Class ;
    rdfs:label "Internal Combustion Motor"@en,
        "Motor de Combustion Interna"@es ;
    rdfs:comment "Combusiton is internal."@en,
        "La combustión es interna"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Engine .

beo:Intersection a owl:Class ;
    rdfs:label "Intersection"@en,
        "Interseccion"@es ;
    rdfs:comment "At-grade junction where two or more roads meet or cross. Intersections may be further classified by number of road segments, traffic controls, and/or lane design."@en,
        "Cruce a nivel en el que confluyen o se cruzan dos o más carreteras. Las intersecciones pueden clasificarse además por número de segmentos de carretera, controles de tráfico y/o diseño de carriles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:Inverter a owl:Class ;
    rdfs:label "Inverter"@en,
        "Inversor"@es ;
    rdfs:comment "A transformer that converts from direct current (DC) to alternating current (AC)."@en,
        "Un conversor que convierte de corriente continua (DC) a corriente alterna (AC)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Transformer .

beo:IonConcentrationSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Ion Concentration Sensor"@en,
        "Sensor de Concentracion de Iones"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects ion concentration, such as for water hardness."@en,
        "Dispositivo que detecta la concentración de iones, por ejemplo, para determinar la dureza del agua."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:IsolatingValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Isolating Valve"@en,
        "Valvula de Aislamiento"@es ;
    rdfs:comment "Valve that closes off flow in a pipeline."@en,
        "Válvula que cierra el flujo en una tubería."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:Jalouise a owl:Class ;
    rdfs:label "Jalouise"@en,
        "Jalouise"@es ;
    rdfs:comment "A blind with adjustable horizontal slats for admitting light and air while excluding direct sun and rain."@en,
        "Una Jalouise es una persiana con lamas horizontales ajustables que permiten la entrada de luz y aire, al tiempo que excluyen el sol directo y la lluvia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ShadingDevice .

beo:JetGroutingPile a owl:Class ;
    rdfs:label "Jet Grouting Pile"@en,
        "Pilote de Jet Grouting"@es ;
    rdfs:comment "An injected pile-like construction."@en,
        "Una construcción inyectada en forma de pilote."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pile .

beo:Jetty a owl:Class ;
    rdfs:label "Jetty"@en,
        "Embarcadero"@es ;
    rdfs:comment "A berthing structure, that extends out into the sea usually perpendicular to the coastline, primarily for the transfer of liquid bulk materials. NOTE definition in ISO 21650: deck structure supported by vertical and possibly inclined piles extending into the sea, frequently in a direction normal to the coastline. NOTE definition in ISO 28640: facility consisting of a trestle or similar structure, berthing facilities including fendering and topside equipment to enable the transfer of LNG between ship and shore."@en,
        "Una estructura de atraque que se extiende hacia el mar, generalmente perpendicular a la costa, principalmente para la transferencia de materiales líquidos a granel. NOTA Definición en ISO 21650: estructura de cubierta sostenida por pilotes verticales y posiblemente inclinados que se extienden hacia el mar, frecuentemente en dirección normal a la costa. NOTA definición en ISO 28640: instalación que consiste en un caballete o estructura similar, instalaciones de atraque que incluyen defensas y equipos en la parte superior para permitir la transferencia de GNL entre el barco y la costa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:JoistBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "Joist Beam"@en,
        "Vigueta"@es ;
    rdfs:comment "A beam used to support a floor or ceiling."@en,
        "Viga utilizada para soportar un piso o un techo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:Junction a owl:Class ;
    rdfs:label "Junction"@en,
        "Union"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal facility part providing an at grade junction between two or more segments of longitudinal facilities usually of the same type."@en,
        "Parte de una infrastructura longitudinal que proporciona una unión a nivel entre dos o más segmentos de instalaciones longitudinales, generalmente del mismo tipo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPartCommon .

beo:Kerb a owl:Class ;
    rdfs:label "Kerb"@en,
        "Bordillo"@es ;
    rdfs:comment "A border of stone, concrete or other rigid material formed at the edge of the carriageway or footway."@en,
        "Borde de piedra, hormigón u otro material rígido formado en el borde de la calzada o acera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Keypad a owl:Class ;
    rdfs:label "Keypad"@en,
        "Teclado"@es ;
    rdfs:comment "A set of buttons or switches, each potentially applicable to a different device."@en,
        "Un conjunto de botones o interruptores, cada uno potencialmente aplicable a un dispositivo diferente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:KitchenMachine a owl:Class ;
    rdfs:label "Kitchen Machine"@en,
        "Aparato de Cocina"@es ;
    rdfs:comment "A specialized appliance used in commercial kitchens such as a mixer."@en,
        "Aparato especializado utilizado en cocinas comerciales, como una batidora."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:LEDLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "LED Lamp"@en,
        "Lampara LED"@es ;
    rdfs:comment "A solid state lamp that uses light-emitting diodes as the source of light."@en,
        "Lámpara de estado sólido que utiliza diodos emisores de luz como fuente de luz."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:Ladder a owl:Class ;
    rdfs:label "Ladder"@en,
        "Escalerilla"@es ;
    rdfs:comment "A piece of equipment consisting of a series of bars or steps between two upright elements used for climbing up or down something"@en,
        "Equipo formado por una serie de barras o peldaños entre dos elementos verticales que sirve para subir o bajar algo"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:Landfield a owl:Class ;
    rdfs:label "Landfield"@en,
        "LANDFIELD"@es ;
    rdfs:comment "A region or lateral facility part that covers the land field of a waterside facility such as a quay."@en,
        "Región o parte de instalación lateral que cubre el campo terrestre de una instalación ribereña, como un muelle."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:LandingSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Landing Slab"@en,
        "Rellano"@es ;
    rdfs:comment "The slab is used to represent a landing within a stair or ramp."@en,
        "La losa se utiliza para representar un rellano dentro de una escalera o rampa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:LaunchRecoveryFacility a owl:Class ;
    rdfs:label "Launch Recovery Facility"@en,
        "Infrastructura de Lanzamiento y Recuperacion "@es ;
    rdfs:comment "Subset of facilities for the function of launching or recovering vessels."@en,
        "Subconjunto de isntalacion utilizado para la función de lanzar o recuperar embarcaciones"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:Layby a owl:Class ;
    rdfs:label "Layby"@en,
        "Apartadero"@es ;
    rdfs:comment "A lateral part of Road where vehicles can divert from ordinary stream of traffic."@en,
        "Parte lateral de la carretera donde los vehículos pueden desviarse de la corriente ordinaria de tráfico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:LeewardSide a owl:Class ;
    rdfs:label "Leeward Side"@en,
        "Lado de Sotavento"@es ;
    rdfs:comment "A lateral spatial part that covers the side of protective structures that do not experience weather or wave effects."@en,
        "Parte espacial lateral que cubre el lado de las estructuras de protección que no sufren los efectos del tiempo o de las olas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:LevelCrossing a owl:Class ;
    rdfs:label "Level Crossing"@en,
        "Paso a Nivel"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal facility part providing an at grade crossing between two or more different modes of transport e.g. road and railway or road and pedestrian."@en,
        "Parte longitudinal de una infrastructura que proporciona un paso a nivel entre dos o más modos de transporte diferentes, p.e. carretera y ferrocarril o carretera y peatón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPartCommon .

beo:LevelSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Level Sensor"@en,
        "Sensor de Llenado"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects fill level, such as for a tank."@en,
        "Dispositivo que detecta el nivel de llenado de un depósito."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:LiftingGear a owl:Class ;
    rdfs:label "Lifting Gear"@en,
        "Mecanismo de Elevacion"@es ;
    rdfs:comment "A device used for lifting or lowering heavy goods. It may be manually operated or electrically or pneumatically driven."@en,
        "Dispositivo utilizado para levantar o bajar mercancías pesadas. Puede ser operado manualmente o eléctrica o neumáticamente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TransportElement .

beo:Ligature a owl:Class ;
    rdfs:label "Ligature"@en,
        "Ligadura"@es ;
    rdfs:comment "The reinforcing bar is a ligature (link, stirrup)."@en,
        "La barra de refuerzo es una ligadura (eslabón, cerco)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:Light a owl:Class ;
    rdfs:label "Light"@en,
        "Luz"@es ;
    rdfs:comment "A visual alarm."@en,
        "Una alarma visual."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Alarm .

beo:LightSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Light Sensor"@en,
        "Sensor Lumínico"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects light."@en,
        "Dispositivo que detecta la luz."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:LightningZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Lightning Zone"@en,
        "Zona de Iluminacion"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to represent a lighting zone; a daylight zone, or an artificial lighting zone."@en,
        "La zona se utiliza para representar una zona de iluminación; una zona de luz diurna o una zona de iluminación artificial."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:Ligthdome a owl:Class ;
    rdfs:label "Ligthdome"@en,
        "Lightdome"@es ;
    rdfs:comment "A special window that lies horizonally in a roof slab opening."@en,
        "Una ventana especial que se encuentra horizontalmente en la abertura de una losa del techo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Window .

beo:Line-Side a owl:Class ;
    rdfs:label "Line-Side"@en,
        "Lado de Linea"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element that contains elements of the railway that are not in or over the tracks, hence line-side."@en,
        "Elemento de la estructura espacial que contiene elementos de la vía férrea que no están en o sobre las vías, por tanto, del lado de la línea."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:Line-SidePart a owl:Class ;
    rdfs:label "Line-Side Part"@en,
        "Parte de Lado de Linea"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element to further divide a line-side part. It can be used to distinguish line-side parts into more manageable volumes, for engineering purposes."@en,
        "Elemento de estructura espacial para dividir aún más una parte de lado de línea. Puede utilizarse para dividir partes laterales en volúmenes más manejables con fines de ingeniería."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:LineTensioner a owl:Class ;
    rdfs:label "Line Tensioner"@en,
        "Tensor de Cabos"@es ;
    rdfs:comment "A mechanical device used to apply a tensioning load to mooring lines to improve vessel stability for port operations."@en,
        "Dispositivo mecánico utilizado para aplicar una carga tensora a los cabos de amarre con el fin de mejorar la estabilidad del buque en las operaciones portuarias."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MooringDevice .

beo:LinesideElectronicUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Lineside Electronic Unit "@en,
        "Unidad Electronica de Tierra"@es ;
    rdfs:comment "The lineside electronic unit (LEU) is the interface between the balise and interlocking in railway. The LEU acquires the information from the interlocking, and sends the appropriate information to the balises in concordance with the lineside signalling (if available)."@en,
        "La unidad electrónica de tierra (LEU) es la interfaz entre la baliza y el enclavamiento ferroviario. La LEU adquiere la información del enclavamiento y envía la información adecuada a las balizas en concordancia con la señalización en tierra (si existe)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Lintel a owl:Class ;
    rdfs:label "Lintel"@en,
        "Dintel"@es ;
    rdfs:comment "A beam or horizontal piece of material over an opening (e.g. door, window)."@en,
        "Viga o pieza horizontal de material sobre una abertura (por ejemplo, puerta, ventana)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:LoadingArm a owl:Class ;
    rdfs:label "Loading Arm"@en,
        "brazo de Carga"@es ;
    rdfs:comment "A loading arm permits the transfer of liquid or liquefied gas from one system to another, through the use of an articulated arm that accounts for the movement of docked vessels."@en,
        "Un brazo de carga permite la transferencia de líquido o gas licuado de un sistema a otro, mediante el uso de un brazo articulado que da cuenta del movimiento de las embarcaciones atracadas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:LiquidTerminal .

beo:Lock a owl:Class ;
    rdfs:label "Lock"@en,
        "Cerradura"@es ;
    rdfs:comment "A lock is a mechanical or electronic fastening device that is released either by a physical object (e.g., key, fingerprint, RFID card, security token etc.), by supplying secret information (e.g., number permutation, password), or by a combination thereof."@en,
        "Una cerradura es un dispositivo de cierre mecánico o electrónico que se desbloquea mediante un objeto físico (por ejemplo, una llave, una huella dactilar, una tarjeta RFID, una ficha de seguridad, etc.), mediante el suministro de información secreta (por ejemplo, una permutación numérica, una contraseña) o mediante una combinación de ambos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:Louvre a owl:Class ;
    rdfs:label "Louvre"@en,
        "Lumbrera"@es ;
    rdfs:comment "A rectilinear louvre."@en,
        "Una lumbrera rectilínea."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirTerminal .

beo:Low-Waterline a owl:Class ;
    rdfs:label "Low-Waterline"@en,
        "Linea de Bajamar"@es ;
    rdfs:comment "A vertical spatial part that represents the elevation of the low waterline, multiple low waterlines can be used to represent the different low tide types."@en,
        "Una parte espacial vertical que representa la elevación de la línea de bajamar, se pueden utilizar múltiples líneas de bajamar para representar los diferentes tipos de bajamar."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:MSCServer a owl:Class ;
    rdfs:label "MSC Server"@en,
        "Servidor MSC"@es ;
    rdfs:comment "The MSC server mainly comprises the call control (CC) and mobility control parts of a mobile switching center (MSC). An MSC server and a media gateway make up the full functionality of an MSC"@en,
        "El servidor MSC comprende principalmente las partes de control de llamadas (CC) y control de movilidad de un centro de conmutación móvil (MSC). Un servidor MSC y una pasarela de medios conforman la funcionalidad completa de un MSC"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:MageneticMooringDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Magenetic Mooring Device"@en,
        "Dispositivo de Amarre Magnetico"@es ;
    rdfs:comment "Mooring device that uses magnets as the primary method of securing the vessel."@en,
        "Dispositivo de amarre que utiliza imanes como método principal de sujeción de la embarcación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MooringDevice .

beo:MainBar a owl:Class ;
    rdfs:label "Main Bar"@en,
        "Barra de Refuerzo Principal"@es ;
    rdfs:comment "The reinforcing bar is a main bar."@en,
        "La barra de refuerzo es una barra principal."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:Manhole a owl:Class ;
    rdfs:label "Manhole"@en,
        "Arqueta"@es ;
    rdfs:comment "Chamber constructed on a drain, sewer or pipeline with a removable cover that permits the entry of a person."@en,
        "Cámara construida en un desagüe, alcantarilla o tubería con una tapa desmontable que permite la entrada de una persona."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionChamberElement .

beo:MansardRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Mansard Roof"@en,
        "Tejado Mansa"@es ;
    rdfs:comment "A roof having on each side a steeper lower part and a shallower upper part."@en,
        "Un tejado que tiene a cada lado una parte inferior más inclinada y una parte superior menos profunda."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:ManualPullBox a owl:Class ;
    rdfs:label "Manual Pull Box"@en,
        "Caja de Extracción Manual"@es ;
    rdfs:comment "An alarm activation mechanism in which activation is achieved by a pulling action."@en,
        "Un mecanismo de activación de alarma en el que la activación se logra mediante una acción de tracción."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Alarm .

beo:ManufacturingPart a owl:Class ;
    rdfs:label "Manufacturing Part"@en,
        "MANUFACTURING"@es ;
    rdfs:comment "A region spatial part that forms a sub division of a facility for the purpose of manufacturing. This covers areas that are open air and do not constitute a building or the building is only a small part of the entire area (in this case a child of type building can be used)."@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:MarineDefence a owl:Class ;
    rdfs:label "Marine Defence"@en,
        "Defensa Marina"@es ;
    rdfs:comment "A subset of facilities with the primary function of protection or defence of a coastal or flood area."@en,
        "Subconjunto de instalacion con la función principal de protección o defensa de una zona costera o inundable."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:MarineVehicle a owl:Class ;
    rdfs:label "Marine Vehicle"@en,
        "Vehiculo Marino"@es ;
    rdfs:comment "A specialisation of a vehicle that operates on water as a marine vessel."@en,
        "Especialización de un vehículo que opera en el agua como embarcación marina."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Vehicle .

beo:Marker a owl:Class ;
    rdfs:label "Marker"@en,
        "Marcador"@es ;
    rdfs:comment "A Sign type formed of a vertical post (possibly with some lettering or symbols) usually used to delimitate distance or the location of some equipment."@en,
        "Tipo de señal formada por un poste vertical (posiblemente con algunas letras o símbolos) que suele utilizarse para delimitar la distancia o la ubicación de algún equipo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sign .

beo:Mast a owl:Class ;
    rdfs:label "Mast"@en,
        "Mastil"@es ;
    rdfs:comment "An assembly of plates, members, cables or fasteners that form a vertical structure for the support or mounting of other equipment such as lights, sonar or wireless transmitters."@en,
        "Un conjunto de placas, miembros, cables o sujetadores que forman una estructura vertical para el soporte o montaje de otros equipos como luces, sonares o transmisores inalámbricos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:MasterUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Master Unit"@en,
        "Unidad Maestra"@es ;
    rdfs:comment "A master unit is a component of a repeater for coupling base station signals."@en,
        "Una unidad maestra es un componente de un repetidor para acoplar señales de estación base."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:MechanicalForcedDraftCoolingTower a owl:Class ;
    rdfs:label "Mechanical Forced Draft Cooling Tower"@en,
        "Torre de Enfriamiento Mecanica de Tiro Forzado"@es ;
    rdfs:comment "Air flow is produced by a mechanical device, typically one or more fans, located on the inlet air side of the cooling tower."@en,
        "El flujo de aire es producido por un dispositivo mecánico, normalmente uno o más ventiladores, situado en el lado de entrada de aire de la torre de refrigeración."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CoolingTower .

beo:MechanicalInducedDraftCoolingTower a owl:Class ;
    rdfs:label "Mechanical Induced Draft Cooling Tower"@en,
        "Torre de Enfriamiento Mecanica de Tiro Inducido"@es ;
    rdfs:comment "Air flow is produced by a mechanical device, typically one or more fans, located on the air outlet side of the cooling tower."@en,
        "El flujo de aire es producido por un dispositivo mecánico, normalmente uno o más ventiladores, situado en el lado de salida de aire de la torre de refrigeración."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CoolingTower .

beo:Membrane a owl:Class ;
    rdfs:label "Membrane"@en,
        "Membrana"@es ;
    rdfs:comment "An impervious layer that could be used for e.g. roof covering (below tiling - that may be known as sarking etc.) or as a damp proof course membrane; also, waterproofing material on a bridge structure (typically on top of bridge slab)."@en,
        "Capa impermeable que puede utilizarse, por ejemplo, para el cubrimiento de tejados (por debajo de las tejas, que pueden denominarse sarking, etc.) o como membrana impermeabilizante; también, material impermeabilizante en la estructura de un puente (normalmente sobre la losa del puente)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:MetalHalideLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Metal Halide Lamp"@en,
        "Lampara de Halogenuros Metalicos"@es ;
    rdfs:comment "A discharge lamp in which most of the light is emitted by exciting a metal halide."@en,
        "Lámpara de descarga en la que la mayor parte de la luz se emite excitando un haluro metálico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:MeterChamber a owl:Class ;
    rdfs:label "Meter Chamber"@en,
        "Camara de Contadores"@es ;
    rdfs:comment "Chamber that houses a meter(s)."@en,
        "Cámara que aloja un contador o contadores."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionChamberElement .

beo:Microphone a owl:Class ;
    rdfs:label "Microphone"@en,
        "Microfono"@es ;
    rdfs:comment "An acoustic-to-electric transducer or sensor that converts sound into an electrical signal. Microphones types in use include electromagnetic induction (dynamic microphones), capacitance change (condenser microphones) or piezoelectric generation to produce the signal from mechanical vibration."@en,
        "Un transductor o sensor acústico a eléctrico que convierte el sonido en una señal eléctrica. Los tipos de micrófonos en uso incluyen inducción electromagnética (micrófonos dinámicos), cambio de capacitancia (micrófonos de condensador) o generación piezoeléctrica para producir la señal a partir de vibración mecánica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:Microwave a owl:Class ;
    rdfs:label "Microwave"@en,
        "Microondas"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that has the primary function of cooking food using microwaves."@en,
        "Aparato eléctrico cuya función principal es cocinar alimentos mediante microondas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:MimicPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Mimic Panel"@en,
        "Panel de Imitación"@es ;
    rdfs:comment "A control element at which information that is available elsewhere is repeated or 'mimicked'."@en,
        "Un panel mímico es un elemento de control en el que se repite o 'imita' información que está disponible en otros lugares."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:Mirror a owl:Class ;
    rdfs:label "Mirror"@en,
        "Espejo"@es ;
    rdfs:comment "A sign type that provides information via a reflective mirror surface."@en,
        "Tipo de señal que proporciona información a través de una superficie de espejo reflectante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sign .

beo:MixedSignalingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Mixed Signaling Device"@en,
        "Dispositivo de señalización mixto"@es ;
    rdfs:comment "A signal type formed of an active device conveying information in both a visual and audio manner."@en,
        "Tipo de señal formada por un dispositivo activo que transmite información de forma visual y sonora."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Signal .

beo:MixingValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Mixing Valve"@en,
        "Valvula Mezcladora"@es ;
    rdfs:comment "Valve that enables flow from two branches of a pipeline to be mixed together (3 port)."@en,
        "Válvula que permite mezclar el flujo de dos ramales de una tubería (3 puertos)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:MobileSwitchingCenter a owl:Class ;
    rdfs:label "Mobile Switching Center"@en,
        "Centro de Conmutacion Movil"@es ;
    rdfs:comment "The mobile switching centre (MSC) constitutes the interface between the radio system and the fixed networks. It is an exchange which performs all the switching and signalling functions for mobile station located in a geographical area designated as the MSC area. It consists of a MSC server and a media gateway."@en,
        "El centro de conmutación móvil (MSC) constituye la interfaz entre el sistema radioeléctrico y las redes fijas. Es una central que realiza todas las funciones de conmutación y señalización para las estaciones móviles situadas en una zona geográfica designada como zona MSC. Consta de un servidor MSC y una pasarela de medios."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:Modem a owl:Class ;
    rdfs:label "Modem"@en,
        "Modem"@es ;
    rdfs:comment "A modem (from modulator-demodulator) is a device that modulates an analog carrier signal to encode digital information, and also demodulates such a carrier signal to decode the transmitted information."@en,
        "Un módem (de modulador-demodulador) es un dispositivo que modula una señal portadora analógica para codificar información digital, y también demodula dicha señal portadora para descodificar la información transmitida."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Molding a owl:Class ;
    rdfs:label "Molding"@en,
        "Moldura"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to represent a molding being a strip of material to cover the transition of surfaces (often between wall cladding and ceiling)."@en,
        "El cubrimiento se utiliza para representar una moldura que es una tira de material para cubrir la transición de superficies (a menudo entre el revestimiento de la pared y el techo)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:MomentarySwitch a owl:Class ;
    rdfs:label "Momentary Switch"@en,
        "Interruptor Momentaneo"@es ;
    rdfs:comment "A momentary switch has no position, and may trigger some action to occur."@en,
        "Un interruptor momentáneo no tiene posición y puede desencadenar alguna acción."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:MooringHooks a owl:Class ;
    rdfs:label "Mooring Hooks"@en,
        "Ganchos de Amarre"@es ;
    rdfs:comment "Quick release mooring hooks - an active device used to secure a vessel and provide automated release of vessels."@en,
        "Ganchos de amarre de liberación rápida - un dispositivo activo utilizado para asegurar un buque y proporcionar la liberación automática de los buques."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MooringDevice .

beo:Mortar a owl:Class ;
    rdfs:label "Mortar"@en,
        "Mortero"@es ;
    rdfs:comment "A composition of mineralic or other materials used to fill jointing gaps and possibly fulfilling a load carrying role."@en,
        "Una composición de materiales minerales u otros utilizados para llenar espacios en las juntas y posiblemente cumplir una función de transporte de carga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fastener .

beo:MotorControlCentre a owl:Class ;
    rdfs:label "Motor Control Centre"@en,
        "Centro de Control de Motores"@es ;
    rdfs:comment "A distribution point at which starting and control devices for major plant items are located."@en,
        "Un punto de distribución en el que se encuentran los dispositivos de arranque y control de los principales elementos de la planta."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionBoard .

beo:MovableWall a owl:Class ;
    rdfs:label "Movable Wall"@en,
        "Pared Móvil"@es ;
    rdfs:comment "A movable wall that is either movable, such as folding wall or a sliding wall, or can be easily removed as a removable partitioning or mounting wall. Movable walls do normally not define space boundaries and often belong to the furnishing system."@en,
        "Una pared móvil que es móvil, como una pared plegable o una pared deslizante, o que se puede quitar fácilmente como una pared divisoria o de montaje removible. Las paredes móviles normalmente no definen límites espaciales y a menudo pertenecen al sistema de decoración."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:MovementSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Movement Sensor"@en,
        "Sensor de Movimiento"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects movement."@en,
        "Dispositivo que detecta el movimiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:MovingWalkway a owl:Class ;
    rdfs:label "Moving Walkway"@en,
        "Pasarela Movil"@es ;
    rdfs:comment "Moving walkway being a transport device to move people horizontally or on an incline. It is a slow conveyor belt that transports people."@en,
        "Pasarela móvil que es un dispositivo de transporte para el desplazamiento de personas en sentido horizontal o en pendiente. Es una cinta transportadora lenta que transporta personas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TransportElement .

beo:Mullion a owl:Class ;
    rdfs:label "Mullion"@en,
        "Montante"@es ;
    rdfs:comment "A linear element within a curtain wall system to connect two (or more) panels."@en,
        "Elemento lineal dentro de un sistema de muro cortina para conectar dos (o más) paneles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:MultipositionController a owl:Class ;
    rdfs:label "Multiposition Controller"@en,
        "Controlador Multiposicion"@es ;
    rdfs:comment "Output is discrete value, can be one of three or more values."@en,
        "La salida es un valor discreto, puede ser uno de tres o más valores."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Controller .

beo:Nail a owl:Class ;
    rdfs:label "Nail"@en,
        "Clavo"@es ;
    rdfs:comment "A nail is a thin pointed piece of metal that is hammered into materials as a fastener."@en,
        "Un clavo es una pieza metálica fina y puntiaguda que se clava en los materiales para sujetarlos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:NailPlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Nail Plate"@en,
        "Placa de Clavos"@es ;
    rdfs:comment "Piece of sheet metal with punched points that overlaps the connected pieces and is pressed into their material."@en,
        "Pieza de chapa con punzones que se superpone a las piezas unidas y se introduce a presión en su material."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:NaturalDraftCoolingTower a owl:Class ;
    rdfs:label "Natural Draft Cooling Tower"@en,
        "Torre de Enfriamiento de Tiro Natural"@es ;
    rdfs:comment "Air flow is produced naturally."@en,
        "El flujo de aire se produce de forma natural."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CoolingTower .

beo:NavigationChannel a owl:Class ;
    rdfs:label "Navigation Channel"@en,
        "Canal de Navegacion"@es ;
    rdfs:comment "A natural navigable watercourse (such as a river) that needs to be managed or have improvements applied. This includes defined navigational areas in open seas and bays. NOTE definition in ISO 6707: open passage for conveying or containing water"@en,
        "Un curso de agua natural navegable (como un río) que necesita ser gestionado o aplicar mejoras. Esto incluye áreas de navegación definidas en mares abiertos y bahías. NOTA definición en ISO 6707: paso abierto para transportar o contener agua"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:NavigationalArea a owl:Class ;
    rdfs:label "Navigational Area"@en,
        "Area de Navegacion"@es ;
    rdfs:comment "A region spatial part that covers a managed navigational area that is maintained for an operational reason, this could be a dredged turning circle or waiting area."@en,
        "Parte espacial de la región que cubre un área de navegación gestionada que se mantiene por una razón operativa, esto podría ser un círculo de giro dragado o un área de espera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:NetworkAppliance a owl:Class ;
    rdfs:label "Network Appliance"@en,
        "Dispositivo de Red"@es ;
    rdfs:comment "A network appliance performs a dedicated function such as firewall protection, content filtering, load balancing, or equipment management."@en,
        "Un dispositivo de red realiza una función específica, como la protección mediante cortafuegos, el filtrado de contenidos, el equilibrio de carga o la gestión de equipos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:NetworkBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Network Bridge"@en,
        "Puente de Red"@es ;
    rdfs:comment "A network bridge connects multiple network segments at the data link layer (layer 2) of the OSI model, and the term layer 2 switch is very often used interchangeably with bridge."@en,
        "Un puente de red conecta varios segmentos de red en la capa de enlace de datos (capa 2) del modelo OSI, y el término conmutador de capa 2 se utiliza muy a menudo indistintamente con puente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:NetworkHub a owl:Class ;
    rdfs:label "Network Hub"@en,
        "Hub de Red"@es ;
    rdfs:comment "A network hub connects multiple network segments at the physical layer (layer 1) of the OSI model."@en,
        "Un hub de red conecta varios segmentos de red en la capa física (capa 1) del modelo OSI."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:OLEDLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "OLED Lamp"@en,
        "Lampara OLED"@es ;
    rdfs:comment "A solid state lamp that uses light-emitting diodes as the source of light whose emissive electroluminescent layer is composed of a film of organic compounds."@en,
        "Lámpara de estado sólido que utiliza diodos emisores de luz como fuente de luz cuya capa electroluminiscente emisiva está compuesta por una película de compuestos orgánicos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:ObstacleSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Obstacle Sensor"@en,
        "Sensor de Obstaculos"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects any obstacles. Examples are: detectors sensing objects falling from a bridge, rock-fall detectors, etc."@en,
        "Dispositivo que percibe o detecta cualquier obstáculo. Ejemplos: detectores de objetos que caen de un puente, detectores de caída de rocas, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:OccupancyZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Occupancy Zone"@en,
        "Zona de Ocupacion"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to represent a zone of particular occupancy."@en,
        "La zona se utiliza para representar una zona de ocupación particular."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:OdorFilter a owl:Class ;
    rdfs:label "Odor Filter"@en,
        "Filtro de Olores"@es ;
    rdfs:comment "A filter used to remove odors from air."@en,
        "Un filtro utilizado para eliminar los olores del aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Filter .

beo:OilFilter a owl:Class ;
    rdfs:label "Oil Filter"@en,
        "Filtro de Aceite"@es ;
    rdfs:comment "A filter used to remove particulates from oil."@en,
        "Un filtro utilizado para eliminar partículas del aceite."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Filter .

beo:OilInterceptor a owl:Class ;
    rdfs:label "Oil Interceptor"@en,
        "Interceptor de Aceite"@es ;
    rdfs:comment "One or more chambers arranged to prevent the ingress of oil to a drain or sewer that retains the oil for later removal."@en,
        "Una o más cámaras dispuestas para impedir el ingreso de aceite a un desagüe o alcantarillado que retiene el aceite para su posterior eliminación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Interceptor .

beo:OilMeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Oil Meter"@en,
        "Meididor de Aceie"@es ;
    rdfs:comment "A device that measures the quantity of oil."@en,
        "Un dispositivo que mide la cantidad de aceite."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowMeter .

beo:OilRetentionTray a owl:Class ;
    rdfs:label "Oil Retention Tray"@en,
        "Bandeja de Retencion de Aceite"@es ;
    rdfs:comment "An open container for environmental protection and storage of chemical products."@en,
        "Un contenedor abierto para la protección del medio ambiente y el almacenamiento de productos químicos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tank .

beo:OpenTypeCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Open Type Compressor"@en,
        "Compresor de Tipo Abierto"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement reciprocating compressor where the shaft extends through a seal in the crankcase for an external drive."@en,
        "Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que el eje se extiende a través de una junta en el cárter para un accionamiento externo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:OpticalCableSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Optical Cable Segment"@en,
        "Segmento de Cable Optico"@es ;
    rdfs:comment "An optical cable segment is a cable segment that contains a variable number of optical fiber segments."@en,
        "Un segmento de fibra es una fibra óptica individual utilizada en sistemas de telecomunicaciones para transmitir datos mediante señales ópticas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:OpticalLineTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Optical Line Terminal"@en,
        "terminal de línea óptica"@es ;
    rdfs:comment "An optical line terminal is a service provider endpoint of a passive or active optical network. It is the terminal equipment for connecting fiber optic trunks."@en,
        "Un terminal de línea óptica es un punto final del proveedor de servicios de una red óptica pasiva o activa. Es el equipo terminal para conectar troncales de fibra óptica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:OpticalNetworkUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Optical Network Unit"@en,
        "Unidad de Red Optica"@es ;
    rdfs:comment "An optical network unit is a kind of optical transmission network connection equipment which is installed at user side."@en,
        "Una unidad de red óptica es un tipo de equipo de conexión de red de transmisión óptica que se instala en el lado del usuario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:OxygenGenerator a owl:Class ;
    rdfs:label "Oxygen Generator"@en,
        "Generador de Oxigeno"@es ;
    rdfs:comment "Device that generates oxygen from air."@en,
        "Dispositivo que genera oxígeno a partir del aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MedicalDevice .

beo:OxygenPlant a owl:Class ;
    rdfs:label "Oxygen Plant"@en,
        "Planta de Oxigeno"@es ;
    rdfs:comment "Device that combines a feed air unit, oxygen generator, and backup oxygen cylinders."@en,
        "Dispositivo que combina una unidad de aire de alimentación, un generador de oxígeno y botellas de oxígeno de reserva."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MedicalDevice .

beo:PANELSTRENGTHENING a owl:Class ;
    rdfs:label "PANEL STRENGTHENING"@en,
        "Refuerzo de Panel"@es ;
    rdfs:comment "A component that minimizes pump effects of the substructure."@en,
        "Un componente que minimiza los efectos de bombeo de la subestructura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:PHSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "PH Sensor"@en,
        "Sensor de PH"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects acidity."@en,
        "Dispositivo que detecta la acidez."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:PacketControlUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Packet Control Unit"@en,
        "Unidad de Control de Paquetes"@es ;
    rdfs:comment "A packet control unit performs some of the processing tasks of the base station controller for packet data. It is responsible for data packet, wireless channel management, error sending detection and automatic retransmission."@en,
        "Una unidad de control de paquetes realiza algunas de las tareas de procesamiento del controlador de la estación base para los paquetes de datos. Es responsable de los paquetes de datos, la gestión de canales inalámbricos, la detección de errores de envío y la retransmisión automática."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:PadFooting a owl:Class ;
    rdfs:label "Pad Footing"@en,
        "Losa de Cimentacion"@es ;
    rdfs:comment "An element that transfers the load of a single column (possibly two) to the ground."@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Footing .

beo:Panel a owl:Class ;
    rdfs:label "Panel"@en,
        "Panel"@es ;
    rdfs:comment "Vertical panel used to divide work spaces."@en,
        "Panel vertical utilizado para dividir espacios de trabajo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SystemFurnitureElement .

beo:Parapet a owl:Class ;
    rdfs:label "Parapet"@en,
        "Parapeto"@es ;
    rdfs:comment "A wall-like barrier to protect human or vehicle from falling, or to prevent the spread of fires. Often designed at the edge of balconies, terraces or roofs, or along edges of bridges."@en,
        "Barrera similar a una pared para proteger a personas o vehículos de caídas o para evitar la propagación de incendios. A menudo se diseña en el borde de balcones, terrazas o tejados, o a lo largo de los bordes de puentes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:Parking a owl:Class ;
    rdfs:label "Parking"@en,
        "Aparcamiento"@es ;
    rdfs:comment "A space dedication for use as a parking spot for vehicles, including access, such as a parking aisle."@en,
        "Espacio dedicado al estacionamiento de vehículos, incluido el acceso, como un pasillo de estacionamiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Space .

beo:ParkingBay a owl:Class ;
    rdfs:label "Parking Bay"@en,
        "Aparcamiento"@es ;
    rdfs:comment "Lateral part of Road for parking vehicles. Definition from ISO 6707-1: Area intended, and usually designated and marked, for the parking of a vehicle."@en,
        "Parte lateral de la carretera destinada al estacionamiento de vehículos. Definición de la norma ISO 6707-1: Zona destinada, y generalmente designada y señalizada, para el estacionamiento de un vehículo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:PartitioningWall a owl:Class ;
    rdfs:label "Partitioning Wall"@en,
        "Tabique"@es ;
    rdfs:comment "A wall designed to partition spaces that often has a light-weight, sandwich-like construction (e.g. using gypsum board). Partitioning walls are normally non load bearing."@en,
        "Una pared diseñada para dividir espacios que a menudo tiene una construcción liviana tipo sándwich (por ejemplo, usando paneles de yeso). Las paredes divisorias normalmente no soportan cargas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:PassingBay a owl:Class ;
    rdfs:label "Passing Bay"@en,
        "Paso de Adelantamiento"@es ;
    rdfs:comment "A lateral part of Road that is a widening of an otherwise single lane road where a vehicle may move over to enable another vehicle to pass."@en,
        "Una parte lateral de la carretera que es una ampliación de una carretera de un solo carril donde un vehículo puede moverse para permitir que otro vehículo pase."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:PassiveCooledBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "Passive Cooled Beam"@en,
        "Viga Refrigerante Pasiva"@es ;
    rdfs:comment "A passive or static cooled beam provides cooling (and heating) to a room or zone."@en,
        "Una viga de refrigeración pasiva o estática proporciona refrigeración (y calefacción) a una habitación o zona."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CooledBeam .

beo:PavementCourse a owl:Class ;
    rdfs:label "Pavement Course"@en,
        "Capa de Pavimento"@es ;
    rdfs:comment "A layer within a pavement structure that forms a paved area or road."@en,
        "Capa dentro de una estructura de pavimento que forma una zona pavimentada o una carretera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Course .

beo:PavilionRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Pavilion Roof"@en,
        "pabellon"@es ;
    rdfs:comment "A pyramidal hip roof."@en,
        "Un tejado piramidal a cuatro aguas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:PavingSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Paving Slab"@en,
        "Losa de Pavimentacion"@es ;
    rdfs:comment "Rigid pavement course of a road or other paved area, usually concrete."@en,
        "Capa rígida del pavimento de una carretera u otra zona pavimentada, normalmente de hormigón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:PedestrianCrossing a owl:Class ;
    rdfs:label "Pedestrian Crossing"@en,
        "Paso de Peatones"@es ;
    rdfs:comment "Designated level crossing over a road for pedestrians."@en,
        "Paso a nivel designado sobre una carretera para peatones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:PetrolInterceptor a owl:Class ;
    rdfs:label "Petrol Interceptor"@en,
        "Interceptor de Petroleo"@es ;
    rdfs:comment "Two or more chambers with inlet and outlet pipes arranged to allow petrol/gasoline collected on the surface of water drained into them to evaporate through ventilating pipes."@en,
        "Dos o más cámaras con tubos de entrada y salida dispuestos para permitir que la gasolina recogida en la superficie del agua drenada se evapore a través de tubos de ventilación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Interceptor .

beo:PhaseAngleMeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Phase Angle Meter"@en,
        "Medidor de Angulo de Fase"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays the phase angle of a phase in a polyphase electrical circuit."@en,
        "Dispositivo que lee y muestra el ángulo de fase de una fase en un circuito eléctrico polifásico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:Photocopier a owl:Class ;
    rdfs:label "Photocopier"@en,
        "Fotocopiadora"@es ;
    rdfs:comment "A machine that has the primary function of reproduction of printed matter."@en,
        "Máquina cuya función principal es la reproducción de material impreso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:Pictoral a owl:Class ;
    rdfs:label "Pictoral"@en,
        "Cartel"@es ;
    rdfs:comment "A sign type formed of a flat plate with some written or symbolic images on it."@en,
        "Tipo de signo formado por una placa plana con algunas imágenes escritas o simbólicas sobre ella."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sign .

beo:Pier a owl:Class ;
    rdfs:label "Pier"@en,
        "Pilar"@es ;
    rdfs:comment "A bridge pier is a type of structure that extends to the ground below or into the water. It is used to support bridge superstructure and transfer the loads to the foundation."@en,
        "Una pila de puente es un tipo de estructura que se extiende hasta el suelo debajo o hacia el agua. Se utiliza para soportar la superestructura del puente y transferir las cargas a los cimientos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:PierAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Pier Assembly"@en,
        "Pilar"@es ;
    rdfs:comment "An intermediate support e.g. in a bridge, built up of walls, columns, beams etc."@en,
        "Un soporte intermedio, p.e. en un puente, formado por muros, columnas, vigas, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:PierCap a owl:Class ;
    rdfs:label "Pier Cap"@en,
        "Cabeza de Pilar"@es ;
    rdfs:comment "A transversal beam on top of a pier (on a single column or extending from one column of a pier to another column of the same pier)."@en,
        "Una viga transversal encima de un muelle (sobre una sola columna o que se extiende de una columna de un muelle a otra columna del mismo muelle)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:PierSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Pier Segment"@en,
        "Segmento de Pilar"@es ;
    rdfs:comment "A segment of the bridge pier. Segments may be separated by construction or expansion joints"@en,
        "Un segmento del pilar del puente. Los segmentos pueden estar separados por juntas de construcción o de expansión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:PierStem a owl:Class ;
    rdfs:label "Pier Stem"@en,
        "Vástago de Pilar"@es ;
    rdfs:comment "An individual vertical part of a pier, may be a simple column, i.e. no breakdown into segments or separate structural parts such as flanges and web(s), or may be an aggregation of segments and/or parts."@en,
        "Una parte vertical individual de un pilar puede ser una columna simple, es decir, sin desglose en segmentos o partes estructurales separadas, como alas y alma(s), o puede ser una agregación de segmentos y/o partes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Column .

beo:PierStemSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Pier Stem Segment"@en,
        "Segmento de Vastago de Pilar"@es ;
    rdfs:comment "A vertical segment of a pier column."@en,
        "Un segmento vertical de una columna de pilar."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Column .

beo:Pilaster a owl:Class ;
    rdfs:label "Pilaster"@en,
        "Pilastra"@es ;
    rdfs:comment "A column element embedded within a wall that can be required to be load bearing but may also only be used for decorative purposes."@en,
        "Un elemento de columna empotrado dentro de una pared que puede requerir que soporte carga pero que también puede usarse solo con fines decorativos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Column .

beo:PileCap a owl:Class ;
    rdfs:label "Pile Cap"@en,
        "Encepado"@es ;
    rdfs:comment "An element that transfers the load from a column or group of columns to a pier or pile or group of piers or piles."@en,
        "Elemento que transfiere la carga de una columna o grupo de columnas a un muelle o pilote o grupo de pilares o pilotes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Footing .

beo:PipeBend a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Bend"@en,
        "Codo de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically two ports used to change the direction of flow between connected elements."@en,
        "Accesorio con dos puertos que sirve para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeFitting .

beo:PipeConector a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Conector"@en,
        "Conector de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "Connector fitting, typically used to join two ports together within a flow distribution system (e.g., a coupling used to join two pipe segments)."@en,
        "Accesorio de conexión, utilizado normalmente para unir dos puertos dentro de un sistema de distribución de flujo (por ejemplo, un acoplamiento utilizado para unir dos segmentos de tubería)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeFitting .

beo:PipeEntry a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Entry"@en,
        "Entrada de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "Entry fitting, typically unconnected at one port and connected to a flow distribution system at the other (e.g., a breeching inlet)."@en,
        "Accesorio de entrada, normalmente desconectado en un puerto y conectado a un sistema de distribución de flujo en el otro (por ejemplo, una entrada de brecha)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeFitting .

beo:PipeExit a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Exit"@en,
        "Salida de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "Exit fitting, typically unconnected at one port and connected to a flow distribution system at the other (e.g., a hose bibb)."@en,
        "Accesorio de salida, normalmente desconectado en un puerto y conectado a un sistema de distribución de caudal en el otro (por ejemplo, un grifo de manguera)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeFitting .

beo:PipeJunction a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Junction"@en,
        "Junta de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically more than two ports used to redistribute flow among the ports and/or to change the direction of flow between connected elements (e.g, tee, cross, wye, etc.)."@en,
        "Accesorio con más de dos puertos utilizado para redistribuir el caudal entre los puertos y/o cambiar la dirección del caudal entre los elementos conectados (por ejemplo, te, cruz, estrella, etc.)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeFitting .

beo:PipeObstruction a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Obstruction"@en,
        "Obstruccion de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically two ports used to obstruct or restrict flow between the connected elements (e.g., screen, perforated plate, etc.)."@en,
        "Accesorio con dos orificios típicos utilizado para obstruir o restringir el flujo entre los elementos conectados (por ejemplo, pantalla, placa perforada, etc.)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeFitting .

beo:PipeTransition a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Transition"@en,
        "Trasicion de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "A fitting with typically two ports having different shapes or sizes. Can also be used to change the direction of flow between connected elements."@en,
        "Accesorio que suele tener dos puertos de formas o tamaños diferentes. También puede utilizarse para cambiar la dirección del flujo entre elementos conectados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeFitting .

beo:PlainTrack a owl:Class ;
    rdfs:label "Plain Track"@en,
        "Via Lisa"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element to further divide a track. It does do not contain any turnout panel or dilatation panel."@en,
        "Elemento de estructura espacial para dividir aún más una vía. No contiene ningún panel de desvío ni de dilatación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:PlateHeatExchanger a owl:Class ;
    rdfs:label "Plate Heat Exchanger"@en,
        "Intercambiador  de Calor de Placas"@es ;
    rdfs:comment "Plate heat exchanger."@en,
        "Intercambiador de calor de placas"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:HeatExchanger .

beo:PlateMember a owl:Class ;
    rdfs:label "Plate Member"@en,
        "Placa"@es ;
    rdfs:comment "A linear continuous horizontal element in wall framing, such as a head piece or a sole plate."@en,
        "Elemento horizontal lineal y continuo en el entramado del muro, como una pieza de cabeza o una placa de suela."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:Player a owl:Class ;
    rdfs:label "Player"@en,
        "Reproductor"@es ;
    rdfs:comment "A device that plays audio and/or video content directly or to another device, having fixed or removable storage media."@en,
        "Un dispositivo que reproduce contenido de audio y/o video directamente o a otro dispositivo, que tiene medios de almacenamiento fijos o extraíbles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:PlumbingWall a owl:Class ;
    rdfs:label "Plumbing Wall"@en,
        "Pared de plomería"@es ;
    rdfs:comment "A pier, or enclosure, or encasement, normally used to enclose plumbing in sanitary rooms. Such walls often do not extend to the ceiling."@en,
        "Una pila, recinto o revestimiento que normalmente se utiliza para encerrar tuberías en salas sanitarias. Estas paredes a menudo no llegan hasta el techo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:PneumaticActuator a owl:Class ;
    rdfs:label "Pneumatic Actuator"@en,
        "Actuador Pneumático"@es ;
    rdfs:comment "A device that pneumatically actuates a control element."@en,
        "Dispositivo que acciona neumáticamente un elemento de control."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Actuator .

beo:PointMachineLockingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Point Machine Locking Device"@en,
        "Dispositivo de Bloqueo de Maquinas de Puntos"@es ;
    rdfs:comment "Point machine locking device."@en,
        "Dispositivo de bloqueo de máquinas de puntos"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

<https://w3id.org/beo#PointMachineMountingDevice.> a owl:Class ;
    rdfs:label "Point Machine Mounting Device."@en,
        "Dispositivo de Montaje de la Maquina de Puntos"@es ;
    rdfs:comment "Point machine mounting device."@en,
        "Dispositivo de montaje de la máquina de puntos"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:PointSourceLightFixture a owl:Class ;
    rdfs:label "Point Source Light Fixture"@en,
        "Luminaria de fuente puntual"@es ;
    rdfs:comment "A light fixture that is considered to have negligible area and that emit light with approximately equal intensity in all directions. A light fixture containing a tungsten, halogen or similar bulb is an example of a point source."@en,
        "Un artefacto de iluminación que se considera que tiene un área insignificante y que emite luz con aproximadamente la misma intensidad en todas las direcciones. Un artefacto de iluminación que contiene una bombilla de tungsteno, halógena o similar es un ejemplo de fuente puntual."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:LightFixture .

beo:PolyphaseMotor a owl:Class ;
    rdfs:label "Polyphase Motor"@en,
        "Motor Polifasico"@es ;
    rdfs:comment "A two or three-phase induction motor in which the windings, one for each phase, are evenly divided by the same number of electrical degrees."@en,
        "Motor de inducción bifásico o trifásico en el que los devanados, uno para cada fase, están divididos uniformemente por el mismo número de grados eléctricos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricMotor .

beo:Port a owl:Class ;
    rdfs:label "Port"@en,
        "Puerto"@es ;
    rdfs:comment "A complex/facility for shipping and marine activities, this includes cargo, people and storage of vessels (marinas & harbours)."@en,
        "Un complejo/instalación para el transporte marítimo y actividades marítimas, esto incluye carga, personas y almacenamiento de embarcaciones (puertos deportivos y puertos)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:Post a owl:Class ;
    rdfs:label "Post"@en,
        "Post"@es ;
    rdfs:comment "A linear (usually vertical) member used to support something or to mark a point."@en,
        "Elemento lineal (generalmente vertical) utilizado para sostener algo o marcar un punto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:Pot a owl:Class ;
    rdfs:label "Pot"@en,
        "Pot"@es ;
    rdfs:comment "A bearing which carries vertical load by compression of an (elastomeric) disc confined in a (steel) cylinder and which accommodates rotations by deformations of the disc."@en,
        "Un cojinete que soporta carga vertical por compresión de un disco (elastomérico) confinado en un cilindro (de acero) y que soporta rotaciones por deformaciones del disco."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bearing .

beo:PowerFactorMeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Power Factor Meter"@en,
        "Medidor de Factor de Potencia"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays the power factor of an electrical circuit."@en,
        "Dispositivo que lee y muestra el factor de potencia de un circuito eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:PowerJuntionBox a owl:Class ;
    rdfs:label "Power Juntion Box"@en,
        "Caja de Conexiones Electricas"@es ;
    rdfs:comment "Contains cables, outlets, and/or switches for electrical power."@en,
        "Contiene cables, tomacorrientes y/o interruptores para energía eléctrica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:JunctionBox .

beo:PowerOutlet a owl:Class ;
    rdfs:label "Power Outlet"@en,
        "Toma de Corriente"@es ;
    rdfs:comment "An outlet used for connecting electrical devices requiring power."@en,
        "Salida utilizada para conectar aparatos eléctricos que necesitan corriente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Outlet .

beo:PrecastPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Precast Panel"@en,
        "Panel Prefabricado"@es ;
    rdfs:comment "The part is a precast panel, usually as an internal or external layer in a sandwich wall panel."@en,
        "La pieza es un panel prefabricado, generalmente como capa interna o externa en un panel de pared tipo sándwich."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuildingElementPart .

beo:PressureGauge a owl:Class ;
    rdfs:label "Pressure Gauge"@en,
        "Manometro"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays a pressure value at a point or the pressure difference between two points."@en,
        "Dispositivo que lee y muestra un valor de presión en un punto o la diferencia de presión entre dos puntos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:PressureReducingValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Pressure Reducing Valve"@en,
        "Valvula de Reducción de Presion"@es ;
    rdfs:comment "Valve that reduces the pressure of a fluid immediately downstream of its position in a pipeline to a preselected value or by a predetermined ratio."@en,
        "Válvula que reduce la presión de un fluido inmediatamente aguas abajo de su posición en una tubería a un valor preseleccionado o en una proporción predeterminada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:PressureReliefValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Pressure Relief Valve"@en,
        "Valvula de Descarga de Presion"@es ;
    rdfs:comment "Spring or weight loaded valve that automatically discharges to a safe place fluid that has built up to excessive pressure in pipes or fittings."@en,
        "Válvula cargada por un resorte o peso que descarga automáticamente a un lugar seguro el fluido que se ha acumulado a una presión excesiva en tuberías o accesorios."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:PressureSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Pressure Sensor"@en,
        "Sensor de Presion"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects pressure."@en,
        "Dispositivo que detecta la presión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:PressureVessel a owl:Class ;
    rdfs:label "Pressure Vessel"@en,
        "Recipiente a Presion"@es ;
    rdfs:comment "A closed container used for storing fluids or gases at a pressure different from the ambient pressure. A pressure vessel is typically rated by an authority having jurisdiction for the operational pressure."@en,
        "Recipiente cerrado utilizado para almacenar fluidos o gases a una presión diferente de la presión ambiente. Un recipiente a presión suele estar clasificado por una autoridad competente para la presión operativa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tank .

beo:Printer a owl:Class ;
    rdfs:label "Printer"@en,
        "Impresora"@es ;
    rdfs:comment "A machine that has the primary function of printing text and/or graphics onto paper or other media."@en,
        "Máquina cuya función principal es imprimir texto y/o gráficos en papel u otros soportes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:ProgrammableController a owl:Class ;
    rdfs:label "Programmable Controller"@en,
        "Controlador Programable"@es ;
    rdfs:comment "Output is programmable such as Discrete Digital Control (DDC)."@en,
        "La salida es programable como Control Digital Discreto (DDC)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Controller .

beo:Projector a owl:Class ;
    rdfs:label "Projector"@en,
        "proyector"@es ;
    rdfs:comment "An apparatus for projecting a picture on a screen. Whether the device is an overhead, slide projector, or a film projector, it is usually referred to as simply a projector."@en,
        "Un aparato para proyectar una imagen en una pantalla. Ya sea que el dispositivo sea un proyector de transparencias, de diapositivas o de películas, generalmente se lo denomina simplemente proyector."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:PropellorAxialFan a owl:Class ;
    rdfs:label "Propellor Axial Fan"@en,
        "Ventilador Axial de Propulsor"@es ;
    rdfs:comment "(??) Air flows through the impeller axially and small hub-to-tip ratio impeller mounted in an orifice plate or inlet ring."@en,
        " (??) El aire fluye axialmente  a través del impulsor y el impulsor con una pequeña relación de cubo a punta está montado en una placa de orificio o anillo de entrada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fan .

beo:ProportionalController a owl:Class ;
    rdfs:label "Proportional Controller"@en,
        "Controlador Proporcional"@es ;
    rdfs:comment "Output is proportional to the control error and optionally time integral and derivative."@en,
        "La salida es proporcional al error de control y opcionalmente integral de tiempo y derivada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Controller .

beo:Protection a owl:Class ;
    rdfs:label "Protection"@en,
        "Proteccion"@es ;
    rdfs:comment "A lateral or region spatial part that forms the area which contains protective measures for scour and erosion of a facility."@en,
        "Parte espacial lateral o regional que forma el área que contiene las medidas de protección contra la socavación y la erosión de una instalación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:ProtectionCourse a owl:Class ;
    rdfs:label "Protection Course"@en,
        "Capa de Proteccion"@es ;
    rdfs:comment "Layer with the primary task to provide protection against erosion and scour."@en,
        "Capa cuya función principal es proporcionar protección contra la erosión y la socavación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Course .

beo:PunchingBar a owl:Class ;
    rdfs:label "Punching Bar"@en,
        "Barra de Punzonamiento"@es ;
    rdfs:comment "Punching reinforcement."@en,
        "Refuerzo de punzonado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:Purlin a owl:Class ;
    rdfs:label "Purlin"@en,
        "Correa"@es ;
    rdfs:comment "A linear element (usually used horizontally) within a roof structure to support rafters."@en,
        "Elemento lineal (generalmente utilizado horizontalmente) dentro de una estructura de cubierta para soportar los cabrios."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:Pylon a owl:Class ;
    rdfs:label "Pylon"@en,
        "Pilon"@es ;
    rdfs:comment "A vertical structure supporting cables in suspended or stayed structures"@en,
        "Estructura vertical que soporta cables en estructuras suspendidas o atirantadas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:PylonAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Pylon Assembly"@en,
        "Pilon"@es ;
    rdfs:comment ""@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:QuarterTurnRamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Quarter Turn Ramp"@en,
        "Rampa de Cuarto de Vuelta"@es ;
    rdfs:comment "A ramp making a 90° turn, consisting of two straight flights connected by a quarterspace landing. The direction of the turn is determined by the walking line."@en,
        "Rampa que realiza un giro de 90°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un aterrizaje a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Ramp .

beo:QuarterTurnStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Quarter Turn Stair"@en,
        "Escalera de cuarto de giro"@es ;
    rdfs:comment "A stair making a 90° turn, consisting of two straight flights connected by a quarterspace landing. The direction of the turn is determined by the walking line."@en,
        "Escalera que realiza un giro de 90°, compuesta por dos tramos rectos conectados por un descansillo a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de paso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:QuarterWindingStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Quarter Winding Stair"@en,
        "Escalera de Cuarto de Caracol"@es ;
    rdfs:comment "A stair consisting of one flight with a quarter winder, which is making a 90° turn. The direction of the turn is determined by the walking line."@en,
        "Escalera formada por un tramo con un cuarto de giro, que realiza un giro de 90°. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:Quay a owl:Class ;
    rdfs:label "Quay"@en,
        "Muelle"@es ;
    rdfs:comment "A facility for the mooring of vessels accompanied with the loading and unloading of cargo or passengers or the maintenance of vessels."@en,
        "Una instalación para el amarre de embarcaciones acompañada de la carga y descarga de carga o pasajeros o el mantenimiento de embarcaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:RackRail a owl:Class ;
    rdfs:label "Rack Rail"@en,
        "Rail de Cremallera"@es ;
    rdfs:comment "A rack rail is a building module for enhancing traction and break performance."@en,
        "Un raíl de cremallera es un módulo de construcción para mejorar las prestaciones de tracción y rotura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Rail .

beo:RadiactivitySensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Radiactivity Sensor"@en,
        "Sensor de Radiactividad"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects atomic decay."@en,
        "Dispositivo que detecta la desintegración atómica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:RadiationSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Radiation Sensor"@en,
        "Sensor de Radiacion"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects radiation."@en,
        "Dispositivo que detecta radiación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:Radiator a owl:Class ;
    rdfs:label "Radiator"@en,
        "Radiador"@es ;
    rdfs:comment "A heat-distributing unit that operates with thermal radiation."@en,
        "Unidad de distribución de calor que funciona por radiación térmica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpaceHeater .

beo:RadioBlockCenter a owl:Class ;
    rdfs:label "Radio Block Center"@en,
        "Centro de Bloque Radioelectrico"@es ;
    rdfs:comment "A radio block center is a specialised computing device in railway with specification for generating Movement Authorities (MA) and transmitting it to trains. It gets information from signalling control and from the trains in its section."@en,
        "Un centro de bloque radioeléctrico es un dispositivo informático especializado en el ferrocarril con la especificación de generar Autoridades de Movimiento (AM) y transmitirlas a los trenes. Recibe información del control de señalización y de los trenes de su sección."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Rafter a owl:Class ;
    rdfs:label "Rafter"@en,
        "Cabrio"@es ;
    rdfs:comment "A linear elements used to support roof slabs or roof covering, usually used with slope."@en,
        "Elemento lineal utilizado para soportar los forjados o la cubierta del tejado, normalmente se utiliza con pendiente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:RailBrace a owl:Class ;
    rdfs:label "Rail Brace"@en,
        "Riel de refuerzo"@es ;
    rdfs:comment "A rail component that prevents rails from tipping and twisting."@en,
        "Componente del raíl que impide que los raíles vuelquen y se tuerzan."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:RailFastening a owl:Class ;
    rdfs:label "Rail Fastening"@en,
        "Fijacion de Carril"@es ;
    rdfs:comment "An assembly of components which secures a rail to the supporting structure and retains it in the required position whilst permitting any necessary vertical, lateral and longitudinal movement. Note: definition from EN 13481-1."@en,
        "Conjunto de componentes que fijan un carril a la estructura de soporte y lo mantienen en la posición requerida, permitiendo al mismo tiempo cualquier movimiento vertical, lateral y longitudinal necesario. Nota: definición de la norma EN 13481-1."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:RailJoint a owl:Class ;
    rdfs:label "Rail Joint"@en,
        "Junta de Carril"@es ;
    rdfs:comment "A mechanical assembly with e.g. fishplates to join two rail ends with optional functions (insulation or expansion capacity)."@en,
        "Un conjunto mecánico con, por ejemplo, pletinas para unir dos extremos de carril con funciones opcionales (aislamiento o capacidad de expansión)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:RailLubrication a owl:Class ;
    rdfs:label "Rail Lubrication"@en,
        "Lubricacion de Carriles"@es ;
    rdfs:comment "A device that prevents wearing of the rails throughout the flange of wheel to reduce noise emissions. It is often located at inner side of the outer rail in a curve or near turnouts (depends on function wearing or noise reduction)."@en,
        "Dispositivo que evita el desgaste de los carriles en toda la pestaña de la rueda para reducir las emisiones de ruido. Suele situarse en el lado interior del carril exterior en una curva o cerca de los desvíos (depende de la función de desgaste o reducción del ruido)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:RailMechanicalEquipment a owl:Class ;
    rdfs:label "Rail Mechanical Equipment"@en,
        "Equipo Mecanico Ferroviario"@es ;
    rdfs:comment "A rail mechanical equipment is a mechnical equipment installed at railside, like blocking device, speed regulator, bias loaded inspector, track scale or controllable retarder."@en,
        "Un equipo mecánico ferroviario es un equipo técnico instalado a pie de vía, como un dispositivo de bloqueo, un regulador de velocidad, un inspector con carga de polarización, una báscula de vía o un ralentizador controlable."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:RailMechanicalEquipmentAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Rail Mechanical Equipment Assembly"@en,
        "Ensamblaje de Equipos Mecanicos Ferroviarios"@es ;
    rdfs:comment "A complex assembly made up of several components like blocking device, speed regulator, bias loaded inspector, track scale or controllable retarder."@en,
        "Un ensamblaje complejo formado por varios componentes como dispositivo de bloqueo, regulador de velocidad, inspector con carga polarizada, báscula de vía o retardador controlable."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:RailPad a owl:Class ;
    rdfs:label "Rail Pad"@en,
        "Almohadilla de Carril"@es ;
    rdfs:comment "A non-metallic pad placed between rail and baseplate or rail and sleeper, bearer or slab. Note: definition from EN 13481-1."@en,
        "Almohadilla no metálica colocada entre el carril y la placa base o el carril y la traviesa, el soporte o la losa. Nota: definición de la norma EN 13481-1."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:Railway a owl:Class ;
    rdfs:label "Railway"@en,
        "Ferrocarril"@es ;
    rdfs:comment "A Railway is a spatial structure element as a route from one location to another for guided passage of wheeled vehicles on rails. A Railway acts as a basic spatial structure element that supports to break down a railway project into manageable parts. Note: Definition according to ISO 6706: 2017: national or regional transport system for guided passage of wheeled vehicles on rails."@en,
        "Un ferrocarril es un elemento de estructura espacial que sirve de ruta de un lugar a otro para el paso guiado de vehículos de ruedas sobre raíles. Un ferrocarril actúa como elemento básico de la estructura espacial que permite dividir un proyecto ferroviario en partes manejables. Nota: Definición según ISO 6706: 2017: sistema de transporte nacional o regional para el paso guiado de vehículos de ruedas sobre raíles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Facility .

beo:RailwayCrocodile a owl:Class ;
    rdfs:label "Railway Crocodile"@en,
        "Cocodrilo Ferroviario"@es ;
    rdfs:comment "An electrical contact placed between the rails (in the four-foot way) to provide warnings in the locomotive cab."@en,
        "Un contacto eléctrico colocado entre los rieles (a cuatro pies) para proporcionar advertencias en la cabina de la locomotora."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Alarm .

beo:RailwayCrossing a owl:Class ;
    rdfs:label "Railway Crossing"@en,
        "Paso de Ferrocarril"@es ;
    rdfs:comment "At-grade crossing between road and railway."@en,
        "Paso a nivel entre carretera y ferrocarril."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:RailwayDetonator a owl:Class ;
    rdfs:label "Railway Detonator"@en,
        "Detonador Ferroviario"@es ;
    rdfs:comment "A coin-sized device that is used as a loud warning signal to train drivers. It is usually placed on the top of the rail, usually secured with two lead straps, one on each side."@en,
        "Un dispositivo del tamaño de una moneda que se utiliza como señal de advertencia sonora para los conductores de trenes. Suele colocarse en la parte superior del riel, normalmente asegurado con dos correas de plomo, una a cada lado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Alarm .

beo:RailwaySubstructure a owl:Class ;
    rdfs:label "Railway Substructure"@en,
        "Subestructura del Ferrocarril"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element that contains elements that are positioned below the track, for example the earthwork platform, prepared subgrade and embankment. This can be above or below finished ground level."@en,
        "Elemento de la estructura espacial que contiene elementos situados por debajo de la vía, por ejemplo, la plataforma de movimiento de tierras, la subrasante preparada y el terraplén. Puede estar por encima o por debajo del nivel del suelo acabado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:RainSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Rain Sensor"@en,
        "Sensor de Lluvia"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or collects rainfall related information."@en,
        "Dispositivo que detecta o recoge información relacionada con la lluvia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:RainbowRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Rainbow Roof"@en,
        "Tejado Arco Iris"@es ;
    rdfs:comment "A gable roof in the form of a broad Gothic arch, with gently sloping convex surfaces."@en,
        "Un tejado a dos aguas en forma de amplio arco gótico, con superficies convexas suavemente inclinadas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:RainwaterHopper a owl:Class ;
    rdfs:label "Rainwater Hopper"@en,
        "Recolector de Aguas Pluviales"@es ;
    rdfs:comment "A box placed at the top of a rainwater downpipe to catch rainwater from guttering."@en,
        "Caja colocada en la parte superior de una bajante de aguas pluviales para recoger el agua de lluvia de los canalones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:StackTerminal .

beo:Recharger a owl:Class ;
    rdfs:label "Recharger"@en,
        "Cargador"@es ;
    rdfs:comment "A recharger or battery charger is a device used to put energy into a secondary cell or rechargeable battery by forcing an electric current through it."@en,
        "Un cargador de baterías es un dispositivo utilizado para suministrar energía a una pila secundaria o batería recargable forzando una corriente eléctrica a través de ella."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:Reciever a owl:Class ;
    rdfs:label "Reciever"@en,
        "Receptor"@es ;
    rdfs:comment "A device that receives audio and/or video signals, switches sources, and amplifies signals to play through speakers."@en,
        "Un dispositivo que recibe señales de audio y/o video, cambia fuentes y amplifica señales para reproducirlas a través de parlantes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:ReciprocatingCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Reciprocating Compressor"@en,
        "Compresor Alternativo"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement compressor using a piston driven by a connecting rod from a crankshaft."@en,
        "Compresor de desplazamiento positivo que utiliza un pistón accionado por una biela desde un cigüeñal."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:RecordingEquipment a owl:Class ;
    rdfs:label "Recording Equipment"@en,
        "Equipo de Grabacion"@es ;
    rdfs:comment "A recording equipment is a device that records telephone calls or other types of audio data. It also provides the function of archiving and immediate replay."@en,
        "Un equipo de grabación es un dispositivo que graba llamadas telefónicas u otros tipos de datos de audio. También proporciona la función de archivo y reproducción inmediata."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:RectangularSilencer a owl:Class ;
    rdfs:label "Rectangular Silencer"@en,
        "Silenciador Rectangular"@es ;
    rdfs:comment "Rectangular shaped duct silencer type."@en,
        "Tipo de silenciador de conducto de forma rectangular."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctSilencer .

beo:Rectifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Rectifier"@en,
        "Rectificador"@es ;
    rdfs:comment "A transformer that converts from alternating current (AC) to direct current (DC)."@en,
        "Un conversor que convierte de corriente alterna (CA) a corriente continua (CC)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Transformer .

beo:Refrigerator a owl:Class ;
    rdfs:label "Refrigerator"@en,
        "Refrigerador"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that has the primary function of storing food at low temperature but above the freezing point of water."@en,
        "Aparato eléctrico cuya función principal es conservar alimentos a baja temperatura pero por encima del punto de congelación del agua."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:RefugeIsland a owl:Class ;
    rdfs:label "Refuge Island"@en,
        "Isla de Refugio"@es ;
    rdfs:comment "A raised platform or a guarded area so sited in the carriageway as to divide the streams of traffic and to provide a safety area for pedestrians."@en,
        "Una plataforma elevada o una zona protegida situada en la calzada para dividir los flujos de tráfico y proporcionar una zona de seguridad para los peatones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:Register a owl:Class ;
    rdfs:label "Register"@en,
        "Registro"@es ;
    rdfs:comment "A grille typically equipped with a damper or control valve."@en,
        "Una rejilla típicamente equipada con una compuerta o válvula de control."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirTerminal .

beo:RegulatingValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Regulating Valve"@en,
        "Valvula Reguladora"@es ;
    rdfs:comment "Valve used to facilitate regulation of fluid flow in a system."@en,
        "Válvula utilizada para facilitar la regulación del flujo de fluido en un sistema."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:ReinforcementRing a owl:Class ;
    rdfs:label "Reinforcement Ring"@en,
        "Anillo de Refuerzo"@es ;
    rdfs:comment "Ring reinforcement."@en,
        "Anillo de refuerzo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:ReinforcmentUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Reinforcment Unit"@en,
        "Unidad de Refuerzo"@es ;
    rdfs:comment "Assembled reinforcement elements."@en,
        "Elementos de refuerzo ensamblados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:Relay a owl:Class ;
    rdfs:label "Relay"@en,
        "Rele"@es ;
    rdfs:comment "A device designed to produce sudden predetermined changes in one or more electric output circuits, when certain conditions are fulfilled in the electric input circuits controlling the device. Note: definition from IEC 60050 151-13-31."@en,
        "Dispositivo diseñado para producir cambios repentinos predeterminados en uno o más circuitos eléctricos de salida, cuando se cumplen ciertas condiciones en los circuitos eléctricos de entrada que controlan el dispositivo. Nota: definición de la norma IEC 60050 151-13-31."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:ReliefDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Relief Damper"@en,
        "Compuerta de Alivio"@es ;
    rdfs:comment "Relief damper used to allow air to move upon a buildup of a specified pressure differential. Commonly operated by mechanical spring."@en,
        "Compuerta de alivio utilizada para permitir el movimiento del aire al acumularse un diferencial de presión especificado. Suele accionarse mediante un muelle mecánico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:ReluctanceSynchronousMotor a owl:Class ;
    rdfs:label "Reluctance Synchronous Motor"@en,
        "Motor de Reluctancia Sincrona"@es ;
    rdfs:comment "A synchronous motor with a special rotor design which directly lines the rotor up with the rotating magnetic field of the stator, allowing for no slip under load."@en,
        "Un motor síncrono con un diseño de rotor especial que alinea directamente el rotor con el campo magnético giratorio del estator, lo que permite que no se deslice bajo carga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricMotor .

beo:RemoteRadioUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Remote Radio Unit"@en,
        "Unidad de Radio Remota"@es ;
    rdfs:comment "A remote radio unit is a component of a distributed base transceiver station that converts digital baseband signals into high-frequency (rf) signals and sends high-frequency (rf) signals to the antenna for radiation."@en,
        "Una unidad de control de paquetes realiza algunas de las tareas de procesamiento del controlador de la estación base para los paquetes de datos. Es responsable de los paquetes de datos, la gestión de canales inalámbricos, la detección de errores de envío y la retransmisión automática."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:RemoteUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Remote Unit"@en,
        "Unidad Remota"@es ;
    rdfs:comment "A remote unit is a device used to amplify a base station signal."@en,
        "Una unidad remota es un dispositivo utilizado para amplificar la señal de una estación base."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:Repeater a owl:Class ;
    rdfs:label "Repeater"@en,
        "Repetidor"@es ;
    rdfs:comment "A repeater is an electronic device that receives a signal and retransmits it at a higher level and/or higher power, or onto the other side of an obstruction, so that the signal can cover longer distances without degradation."@en,
        "Un repetidor es un dispositivo electrónico que recibe una señal y la retransmite a un nivel y/o potencia más altos, o al otro lado de un obstáculo, para que la señal pueda cubrir distancias más largas sin degradarse."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:ReplacedSoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Replaced Soil"@en,
        "Suelo Reemplazado"@es ;
    rdfs:comment "Dig out the soft soil in a certain range below the foundation ground and then backfill the area with high strength, low compressibility and no corrosive materials."@en,
        "Excavar la tierra blanda en un cierto rango por debajo del suelo de cimentación y luego rellenar la zona con materiales de alta resistencia, baja compresibilidad y no corrosivos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcedSoil .

beo:ReservationZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Reservation Zone"@en,
        "Zona de Reserva"@es ;
    rdfs:comment "A spatial zone that marks some sort of reservation within the project extent."@en,
        "Zona que marca algún tipo de reserva dentro de la extensión del proyecto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:ResidualCurrentCircuitBreaker a owl:Class ;
    rdfs:label "Residual Current Circuit Breaker"@en,
        "Disyuntor de Corriente"@es ;
    rdfs:comment "A device that opens, closes, or isolates a circuit and has short circuit and overload protection. It attempts to break the circuit when there is a difference in current between any two phases. May also be referred to as 'Ground Fault Interupter (GFI)' or 'Ground Fault Circuit Interuptor (GFCI)'"@en,
        "Dispositivo que abre, cierra o aísla un circuito y dispone de protección contra cortocircuitos y sobrecargas. Intenta interrumpir el circuito cuando hay una diferencia de corriente entre dos fases cualesquiera. También puede denominarse 'Interruptor de fallo de tierra (GFI)' o 'Interruptor de circuito de fallo de tierra (GFCI)'."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:ResidualCurrentSwitch a owl:Class ;
    rdfs:label "Residual Current Switch"@en,
        "Interruptor de Corriente Residual"@es ;
    rdfs:comment "A device that opens, closes or isolates a circuit and has no short circuit or overload protection. May also be identified as a 'ground fault switch'."@en,
        "Dispositivo que abre, cierra o aísla un circuito y no tiene protección contra cortocircuitos o sobrecargas. También puede identificarse como 'interruptor de fallo a tierra'."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:ResidualCurrentTrippingUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Residual Current Tripping Unit"@en,
        "Unidad de Disparo de Corriente Residual"@es ;
    rdfs:comment "A tripping unit activated by residual current detection."@en,
        "Una unidad de disparo activada por detección de corriente residual."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDeviceTrippingUnit .

beo:RetainingWall a owl:Class ;
    rdfs:label "Retaining Wall"@en,
        "Muro de Contención"@es ;
    rdfs:comment "A supporting wall used to protect against soil layers behind."@en,
        "Un muro de soporte utilizado para proteger contra las capas de suelo detrás."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:Revetment a owl:Class ;
    rdfs:label "Revetment"@en,
        "Escollera"@es ;
    rdfs:comment "A marine defensive structure made from earthworks, masonry or activities, built in such a way as to absorb the energy of incoming water."@en,
        "Estructura defensiva marina hecha de movimientos de tierra, mampostería o actividades, construida de tal manera que absorba la energía del agua entrante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:RigidDuctSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Rigid Duct Segment"@en,
        "Segmento de Conducto Rigido"@es ;
    rdfs:comment "A rigid segment is a continuous linear segment of duct that cannot be deformed."@en,
        "Un segmento rígido es un segmento lineal continuo de conducto que no puede deformarse."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctSegment .

beo:RigidFrame a owl:Class ;
    rdfs:label "Rigid Frame"@en,
        "Portico Rigido"@es ;
    rdfs:comment "A structure built up of beams, columns, etc. with moment-resisting joints, such as gantry"@en,
        "Una estructura formada por vigas, columnas, etc. con juntas resistentes a momento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:RigidPavement a owl:Class ;
    rdfs:label "Rigid Pavement"@en,
        "Pavimento Rigido"@es ;
    rdfs:comment "Pavement substantially constructed of cement concrete."@en,
        "Pavimento construido sustancialmente de hormigón de cemento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pavement .

beo:RigidPipeSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Rigid Pipe Segment"@en,
        "Segmento de Tuberia Rigido"@es ;
    rdfs:comment "A rigid segment is continuous linear segment of pipe that cannot be deformed."@en,
        "Un segmento rígido es un segmento lineal continuo de tubería que no puede deformarse."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeSegment .

beo:Rivet a owl:Class ;
    rdfs:label "Rivet"@en,
        "Remache"@es ;
    rdfs:comment "A fastening part having a head at one end and the other end being hammered flat after being passed through holes in the pieces that are fastened together."@en,
        "Pieza de fijación que tiene una cabeza en un extremo y el otro extremo se aplana a martillazos después de pasarlo por los orificios de las piezas que se fijan entre sí."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:Road a owl:Class ;
    rdfs:label "Road"@en,
        "Carretera"@es ;
    rdfs:comment "A route built on land to allow travel from one location to another, including highways, streets, cycle and foot paths, but excluding railways. As a type of Facility, Road provides the basic element in the project structure hierarchy for the components of a road project (i.e. any undertaking such as design, construction or maintenance)."@en,
        "Ruta construida sobre tierra para permitir el desplazamiento de un lugar a otro, incluidas autopistas, calles, carriles bici y peatonales, pero excluidos los ferrocarriles. Como tipo de instalación, la carretera constituye el elemento básico en la jerarquía de la estructura del proyecto para los componentes de un proyecto de carretera (es decir, cualquier empresa como el diseño, la construcción o el mantenimiento)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Facility .

beo:Roadsegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Road segment"@en,
        "Segmento de Carretera"@es ;
    rdfs:comment "Longitudinal, linear segment of a road, either defined by uniform characteristics, or as a transition segment (e.g. number of lanes changing)."@en,
        "Segmento longitudinal y lineal de una carretera, definido por características uniformes o como segmento de transición (por ejemplo, cambio de número de carriles)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:Roadside a owl:Class ;
    rdfs:label "Roadside"@en,
        "Lateral de Carretera"@es ;
    rdfs:comment "A lateral road part located along the Road adjoining the outer edges of the shoulders. A general concept comprising the areas outside a roadway plateau not intended for vehicles."@en,
        "Parte lateral de la calzada situada a lo largo de la Carretera contigua a los bordes exteriores de los arcenes. Concepto general que comprende las zonas situadas fuera de la meseta de una calzada no destinadas a los vehículos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:RoadsidePart a owl:Class ;
    rdfs:label "Roadside Part"@en,
        "Parte de Lateral de Carretera"@es ;
    rdfs:comment "A general concept for various parts of the Roadside.Examples of roadside parts may be side slopes, roadside ditches, back slopes, bunds etc."@en,
        "Un concepto general para varias partes del lateral de la carretera: taludes laterales, cunetas, taludes traseros, terraplenes, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:RoadwayPlateau a owl:Class ;
    rdfs:label "Roadway Plateau"@en,
        "Meseta"@es ;
    rdfs:comment "Lateral part of Road comprising the carriageway(s), shoulders and medians."@en,
        "Parte lateral de la carretera que comprende la(s) calzada(s), los arcenes y las medianas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:Rocker a owl:Class ;
    rdfs:label "Rocker"@en,
        "Cojinete Basculante"@es ;
    rdfs:comment "The bearing functionality is provided by a rocker construction. Includes line rocker and point rocker bearings."@en,
        "La funcionalidad de soporte la proporciona una construccion basculante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bearing .

beo:Roller a owl:Class ;
    rdfs:label "Roller"@en,
        "Cojinete de Rodillos"@es ;
    rdfs:comment "The bearing functionality is provided by one or more rollers that are placed between two plates."@en,
        "La función de soporte la proporcionan uno o más rodillos que se colocan entre dos placas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bearing .

beo:RollerCompactedSoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Roller Compacted Soil"@en,
        "Suelo compactado por Laminacion"@es ;
    rdfs:comment "A kind of compacting method that adopts rolling machinery, repeated rolling and vibration compacts the foundation soil, increasing strength and descreasing compressibility."@en,
        "Un tipo de método de compactación que adopta maquinaria de laminación, la laminación repetida y la vibración compactan el suelo de cimentación, aumentando la resistencia y disminuyendo la compresibilidad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcedSoil .

beo:RollingPiston a owl:Class ;
    rdfs:label "Rolling Piston"@en,
        "Piston Rodante"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement rotary compressor using a roller mounted on the eccentric of a shaft with a single vane in the nonrotating cylindrical housing."@en,
        "Compresor rotativo de desplazamiento positivo que utiliza un rodillo montado en la excéntrica de un eje con una sola paleta en la carcasa cilíndrica no giratoria."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:RollingStock a owl:Class ;
    rdfs:label "Rolling Stock"@en,
        "Material Rodante"@es ;
    rdfs:comment "Refers to railway vehicles, including both powered and unpowered vehicles, for example locomotives, railroad cars, coaches, private railroad cars and wagons."@en,
        "Se refiere a vehículos ferroviarios, incluidos vehículos tanto con motor como sin motor, por ejemplo locomotoras, vagones de ferrocarril, autocares, vagones de ferrocarril privados y vagones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Vehicle .

beo:RoofDrain a owl:Class ;
    rdfs:label "Roof Drain"@en,
        "Desagüe de Techo"@es ;
    rdfs:comment "Pipe fitting, set into the roof, that collects rainwater for discharge into the rainwater system."@en,
        "Accesorio de tubería, instalado en el techo, que recoge el agua de lluvia para descargarla al sistema de aguas pluviales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:WasteTerminal .

beo:RoofSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Roof Slab"@en,
        "Losa de Techo"@es ;
    rdfs:comment "The slab is used to represent a roof slab (either flat or sloped)."@en,
        "La losa se utiliza para representar una losa de cubierta (plana o inclinada)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:RoofingCovering a owl:Class ;
    rdfs:label "Roofing Covering"@en,
        "Cubrimiento de Tejado"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to represent a roof covering."@en,
        "El cubrimiento se utiliza para representar el revestimiento de un tejado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:RooftopUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Rooftop Unit"@en,
        "Unidad de Azotea"@es ;
    rdfs:comment "A packaged assembly that is either field-erected or manufactured atop the roof of a large residential or commercial building and acts as a unitary component."@en,
        "Un conjunto empaquetado que se construye in-situ o fabricado sobre el techo de un gran edificio residencial o comercial y actúa como un componente unitario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryEquipment .

beo:Rope a owl:Class ;
    rdfs:label "Rope"@en,
        "Cuerda"@es ;
    rdfs:comment "a length of thick strong cord made by twisting together strands of hemp, sisal, nylon, or similar material. used primarily for mooring vessels"@en,
        "Cuerda gruesa y resistente que se fabrica trenzando hebras de cáñamo, sisal, nailon o materiales similares. Se utiliza principalmente para amarrar embarcaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:RotaryCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Rotary Compressor"@en,
        "Compresor Rotativo"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement compressor using a roller or rotor device."@en,
        "Compresor de desplazamiento positivo que utiliza un dispositivo de rodillo o rotor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:RotaryVaneCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Rotary Vane Compressor"@en,
        "Compresor Rotativo de Paletas"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement rotary compressor using a roller mounted on the eccentric of a shaft with multiple vanes in the nontotating cylindrical housing."@en,
        "Compresor rotativo de desplazamiento positivo que utiliza un rodillo montado en la excéntrica de un eje con múltiples paletas en la carcasa cilíndrica no basculante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:RotaryWheel a owl:Class ;
    rdfs:label "Rotary Wheel"@en,
        "Rueda Rotatoria"@es ;
    rdfs:comment "A heat wheel with a revolving cylinder filled with an air-permeable medium having a large internal surface area."@en,
        "Rueda térmica con un cilindro giratorio lleno de un medio permeable al aire que tiene una gran superficie interna."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:RoundSilencer a owl:Class ;
    rdfs:label "Round Silencer"@en,
        "Silenciador Redondo"@es ;
    rdfs:comment "Round duct silencer type."@en,
        "Tipo de silenciador de conducto redondo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DuctSilencer .

beo:Roundabout a owl:Class ;
    rdfs:label "Roundabout"@en,
        "Rotonda"@es ;
    rdfs:comment "Type of at-grade junction at which traffic streams are directed around a circle.Definition from ISO 6707-1: portion of a road usually at a junction, on which traffic moves in one direction around a central element."@en,
        "Tipo de cruce a nivel en el que los flujos de tráfico se dirigen alrededor de un círculo. Definición de la norma ISO 6707-1: parte de una carretera, generalmente en un cruce, en la que el tráfico se desplaza en una dirección alrededor de un elemento central."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:Router a owl:Class ;
    rdfs:label "Router"@en,
        "Router"@es ;
    rdfs:comment "A router is a networking device whose software and hardware are usually tailored to the tasks of routing and forwarding information. For example, on the Internet, information is directed to various paths by routers."@en,
        "Un router es un dispositivo de red cuyo software y hardware suelen estar adaptados a las tareas de encaminamiento y reenvío de información.  Por ejemplo, en Internet, los routers dirigen la información a varias rutas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:RubberDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Rubber Damper"@en,
        "Amortiguador de Caucho"@es ;
    rdfs:comment "The rubber Damper is a damper that absorbs energy by utilizing deformation of laminated rubber. The difference between the seismic isolation bearing and the rubber type damper is whether or not to support the weight of the upper structures. The rubber damper does not transmit the weight of the upper structures to the sub structure."@en,
        "El amortiguador de caucho es un amortiguador que absorbe energía mediante la deformación del caucho laminado. La diferencia entre el cojinete de aislamiento sísmico y el amortiguador tipo caucho es si soporta o no el peso de las estructuras superiores. El amortiguador de goma no transmite el peso de las estructuras superiores a la subestructura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationDamper .

beo:Run-aroundCoilLoop a owl:Class ;
    rdfs:label "Run-around Coil Loop"@en,
        "Bucle de Bobina de Intercambio"@es ;
    rdfs:comment "A typical coil energy recovery loop places extended surface, finned tube water coils in the supply and exhaust airstreams of a building."@en,
        "Un circuito de recuperación de energía de serpentín típico coloca serpentines de agua de tubos con aletas de superficie extendida en las corrientes de aire de suministro y escape de un edificio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:SEGMENT a owl:Class ;
    rdfs:label "SEGMENT"@en,
        "SEGMENT"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal facility part encompassing a linear portion of the facility defined by some uniform characteristics, or a transition between segments of uniform characteristics."@en,
        "Parte longitudinal de una infrastructura que abarca una porción lineal de la infrastructura definida por algunas características uniformes, o una transición entre segmentos de características uniformes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPartCommon .

beo:SLIPWAY a owl:Class ;
    rdfs:label "SLIPWAY"@en,
        "SLIPWAY"@es ;
    rdfs:comment "A facility for the dynamic launch or recovery of a vessel utilizing an inclined ramp and gravitational or mechanical hauling systems."@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:STANDCOLUMN a owl:Class ;
    rdfs:label "STANDCOLUMN"@en,
        "Columna de Soporte"@es ;
    rdfs:comment "A column transmitting vertical loads from a superstructure to an arch below it."@en,
        "Columna que transmite cargas verticales desde una superestructura a un arco debajo de ella."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Column .

beo:STRIPFOOTING a owl:Class ;
    rdfs:label "STRIP FOOTING"@en,
        "Zapata Corrida"@es ;
    rdfs:comment "A linear element that transfers loads into the ground from either a continuous element, such as a wall, or from a series of elements, such as columns."@en,
        "Un elemento lineal que transfiere cargas al suelo desde un elemento continuo, como una pared, o desde una serie de elementos, como columnas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Footing .

beo:SUBSTRUCTURE a owl:Class ;
    rdfs:label "SUBSTRUCTURE"@en,
        "SUBSTRUCTURE"@es ;
    rdfs:comment "A vertical facility part comprising of an underlying or supporting structure. this can be above or below finished ground level."@en,
        "Parte de una Infrastructura vertical que consta de una estructura subyacente o de soporte. Esto puede estar por encima o por debajo del nivel del suelo terminado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPartCommon .

beo:SUPERSTRUCTURE a owl:Class ;
    rdfs:label "SUPERSTRUCTURE"@en,
        "SUPERSTRUCTURE"@es ;
    rdfs:comment "A vertical facility part comprising of the upper volume of a structure, usually forming the volume of operation or the receiving of live loading."@en,
        "Una parte vertical de una infrastructura que comprende el volumen superior de una estructura, que generalmente forma el volumen de operación o la recepción de carga viva."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPartCommon .

beo:SafetyCage a owl:Class ;
    rdfs:label "Safety Cage"@en,
        "Jaula de Seguridad"@es ;
    rdfs:comment "Safety cages are an assembly of circular and vertical bars that are fastened to the stiles of fixed ladders and are arranged to enclose the path of a worker when climbing the ladder. Ladders so enclosed are also known as caged or hooped ladders."@en,
        "Las jaulas de seguridad son un conjunto de barras circulares y verticales que se sujetan a los montantes de escaleras fijas y están dispuestas para encerrar el camino de un trabajador al subir la escalera. Las escaleras así cerradas también se conocen como escaleras de jaula o de aros."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuildingElementPart .

beo:SantirayFountain a owl:Class ;
    rdfs:label "Santiray Fountain"@en,
        "Fuente Sanitaria"@es ;
    rdfs:comment "A sanitary terminal that provides a low pressure jet of water for a specific purpose."@en,
        "Terminal sanitario que proporciona un chorro de agua a baja presión para un fin específico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:Scanner a owl:Class ;
    rdfs:label "Scanner"@en,
        "Scaner"@es ;
    rdfs:comment "A machine that has the primary function of scanning the content of printed matter and converting it to digital format that can be stored in a computer."@en,
        "Máquina cuya función principal es escanear el contenido de un documento impreso y convertirlo en formato digital que pueda almacenarse en un ordenador."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Screw a owl:Class ;
    rdfs:label "Screw"@en,
        "Tornillo"@es ;
    rdfs:comment "A fastener with a tapered threaded shank and a slotted head."@en,
        "Elemento de fijación con un vástago roscado cónico y una cabeza ranurada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:ScrewConveyor a owl:Class ;
    rdfs:label "Screw Conveyor"@en,
        "Transportador de Tornillo"@es ;
    rdfs:comment "composed of a longitudinal screw in a trough or pipe that rotates to force media through the segment"@en,
        "compuesto por un tornillo longitudinal en un canal o tubo que gira para forzar los medios a través del segmento"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ConveyorSegment .

beo:ScrollCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Scroll Compressor"@en,
        "Compresor Scroll"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement compressor using two inter-fitting, spiral-shaped scroll members."@en,
        "Compresor de desplazamiento positivo que utiliza dos elementos en espiral que se acoplan entre sí."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:SecurityCut-offValve a owl:Class ;
    rdfs:label "Security Cut-off Valve"@en,
        "Valvula de Seguridad"@es ;
    rdfs:comment "Valve that closes under the action of a safety mechanism such as a drop weight, solenoid etc."@en,
        "Válvula que se cierra bajo la acción de un mecanismo de seguridad como un peso, solenoide, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:SecurityLightning a owl:Class ;
    rdfs:label "Security Lightning"@en,
        "Iluminación de seguridad"@es ;
    rdfs:comment "A light fixture having specific purpose of directing occupants in an emergency, such as an illuminated exit sign or emergency flood light."@en,
        "Un artefacto de iluminación que tiene el propósito específico de dirigir a los ocupantes en una emergencia, como una señal de salida iluminada o un reflector de emergencia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:LightFixture .

beo:SecurityZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Security Zone"@en,
        "Zona de Seguridad"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to represent a zone for security planning and maintenance work."@en,
        "La zona se utiliza para representar una zona para la planificación de la seguridad y los trabajos de mantenimiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:SelectorSwitch a owl:Class ;
    rdfs:label "Selector Switch"@en,
        "Conmutador Selector"@es ;
    rdfs:comment "A selector switch has multiple positions, and may change the source or level of power or other setting (according to the switched port type)."@en,
        "Un conmutador selector tiene varias posiciones y puede cambiar la fuente o el nivel de potencia u otro ajuste (según el tipo de puerto conmutado)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:Semi-hermeticCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Semi-hermetic Compressor"@en,
        "Compresor Semi-hermetico"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement reciprocating compressor where the hermetic compressors use bolted construction amenable to field repair."@en,
        "Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que los compresores herméticos utilizan una construcción atornillada susceptible de reparación in situ."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:ServiceGPRSSupportNode a owl:Class ;
    rdfs:label "Service GPRS Support Node"@en,
        "Nodeo de Soporte GPRS de Servicio"@es ;
    rdfs:comment "The service GPRS support node (SGSN) is a component of the GPRS core network. It is the GPRS support node of mobile station service, and it can achieve mobility management and packet routing and transfer."@en,
        "El nodo de soporte GPRS de servicio (SGSN) es un componente de la red central GPRS. Es el nodo de soporte GPRS del servicio de estación móvil, y puede realizar la gestión de la movilidad y el enrutamiento y transferencia de paquetes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:Shear-yieldDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Shear-yield Damper"@en,
        "Amortiguador de Rendimiento a Cortante"@es ;
    rdfs:comment "A displacement dependent type damper in which the resistance force generated is determined by the plastic strain amount utilizing the plastic deformation of the steel material. The shear yield type is a damper, which causes the steel material to yield for deformation in the direction perpendicular to the member."@en,
        "Un amortiguador dependiente del desplazamiento en el que la fuerza de resistencia generada está determinada por la cantidad de deformación plástica del acero. El amortiguador de rendimiento a flexion absorbe enrgía deformando el acero en la dirección perpendicular al miembro"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationDamper .

beo:ShearBar a owl:Class ;
    rdfs:label "Shear Bar"@en,
        "Barra de Cizallamiento"@es ;
    rdfs:comment "The reinforcing bar is a shear bar."@en,
        "La barra de refuerzo es una barra de cizallamiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:ShearConnector a owl:Class ;
    rdfs:label "Shear Connector"@en,
        "Conector de Cizallamiento"@es ;
    rdfs:comment "A ring connector that is accepted by ring keyways in the connected pieces; or a toothed circular or square connector that is pressed into the connected pieces."@en,
        "Un conector anular que se acepta mediante chaveteros anulares en las piezas conectadas; o un conector circular o cuadrado dentado que se introduce a presión en las piezas conectadas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:ShearWall a owl:Class ;
    rdfs:label "Shear Wall"@en,
        "Muro de Cortante"@es ;
    rdfs:comment "A wall designed to withstand shear loads. Examples of shear wall are diaphragms inside a box girder, typically on a pier, to resist lateral forces and transfer them to the support."@en,
        "Un muro diseñado para soportar cargas de corte. Ejemplos de muro de corte son diafragmas dentro de una viga cajón, típicamente en un muelle, para resistir fuerzas laterales y transferirlas al soporte."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:ShedRoof a owl:Class ;
    rdfs:label "Shed Roof"@en,
        "Cobertizo"@es ;
    rdfs:comment "A roof having a single slope."@en,
        "Un tejado con una sola pendiente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Roof .

beo:Sheet a owl:Class ;
    rdfs:label "Sheet"@en,
        "Lamina"@es ;
    rdfs:comment "A planar, flat and thin element, comes usually as metal sheet, and is often used as an additional part within an assembly."@en,
        "Elemento plano y delgado que suele presentarse en forma de chapa metálica y suele utilizarse como pieza adicional dentro de un conjunto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:Shelf a owl:Class ;
    rdfs:label "Shelf"@en,
        "Estanterias"@es ;
    rdfs:comment "Furniture for storing books or other items."@en,
        "Muebles para guardar libros u otros artículos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Furniture .

beo:ShellandCoilEvaporator a owl:Class ;
    rdfs:label "Shell and Coil Evaporator"@en,
        "Evaporadorde Carcasa y Serpentin"@es ;
    rdfs:comment "Evaporator in which refrigerant evaporates inside a simple coiled tube immersed in the fluid to be cooled."@en,
        "Evaporador en el que el refrigerante se evapora dentro de un simple tubo enrollado sumergido en el fluido a enfriar."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Evaporator .

beo:ShellandTubeExchanger a owl:Class ;
    rdfs:label "Shell and Tube Exchanger"@en,
        "Intercambiador de Tubo y Carcasa"@es ;
    rdfs:comment "Shell and Tube heat exchanger."@en,
        "Intercambiador de tubo y carcasa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:HeatExchanger .

beo:Shelter a owl:Class ;
    rdfs:label "Shelter"@en,
        "Refugio"@es ;
    rdfs:comment "A structure, fairly quick to setup, move or dismantle, used to give protection, especially from the weather or intrusion."@en,
        "Estructura, bastante rápida de montar, mover o desmontar, que se utiliza para ofrecer protección, especialmente contra las inclemencias del tiempo o las intrusiones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:ShipLift a owl:Class ;
    rdfs:label "ShipLift"@en,
        "SHIPLIFT"@es ;
    rdfs:comment "A type of vessel launch & recovery facility, where ships are lifted vertically out of the water on platforms connected to winches, then transferred horizontally to land based berths on rail, wheel or track systems."@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:ShipTransfer a owl:Class ;
    rdfs:label "Ship Transfer"@en,
        "Transferencia de Buques"@es ;
    rdfs:comment "A region spatial part that represents a clear area used for the transfer and movement of vessels this area could include complex rail tracks and additional loading requirements."@en,
        "Una parte espacial de la región que representa una zona despejada utilizada para la transferencia y el movimiento de buques esta zona podría incluir vías de ferrocarril complejas y requisitos de carga adicionales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:Shiplock a owl:Class ;
    rdfs:label "Shiplock"@en,
        "Esclusa"@es ;
    rdfs:comment "A facility used for raising and lowering boats, ships and other watercraft between stretches of water of different levels on rivers and canal waterways or between impounded basins. This is achieved via an impounded chamber of water which is filled and emptied."@en,
        "instalación utilizada para elevar y descender embarcaciones, barcos y otras embarcaciones entre tramos de agua de diferentes niveles en ríos y vías fluviales de canal o entre cuencas embalsadas. Esto se logra mediante una cámara de agua embalsada que se llena y vacía"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:Shipyard a owl:Class ;
    rdfs:label "Shipyard"@en,
        "Astillero"@es ;
    rdfs:comment "A coastal/waterside facility where ships are built and repaired."@en,
        "instalación costera o junto al agua donde se construyen y reparan barcos"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:Shoe a owl:Class ;
    rdfs:label "Shoe"@en,
        "Zapata"@es ;
    rdfs:comment "A column shoe or a beam shoe (beam hanger) used to support or secure an element."@en,
        "Una zapata de pilar o una zapata de viga (suspensor de viga) utilizada para soportar o asegurar un elemento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:Shoulder a owl:Class ;
    rdfs:label "Shoulder"@en,
        "SHOULDER"@es ;
    rdfs:comment "A lateral part of Road adjacent to, and usually at the same level as the Carriageway; not intended for vehicular traffic but may be used in case of emergency. Definition from ISO 6707-1: part of a highway alongside a carriageway and at approximately the same level, exclusive of embankment or cutting slopes, (Shoulder, US). Definition from PIARC: Part of the roadway between the carriageway and the ditch or the (cutting or embankment) slope, which gives the carriageway lateral support."@en,
        "Parte lateral de la carretera adyacente a la calzada y normalmente al mismo nivel que ésta; no está destinada al tráfico rodado pero puede utilizarse en caso de emergencia. Definición de la norma ISO 6707-1: parte de una carretera adyacente a una calzada y aproximadamente al mismo nivel, excluidos los taludes de terraplén o de corte (Shoulder, EE.UU.). Definición de la AIPCR: Parte de la carretera situada entre la calzada y la cuneta o el talud (de desmonte o terraplén), que sirve de apoyo lateral a la calzada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:Shower a owl:Class ;
    rdfs:label "Shower"@en,
        "Ducha"@es ;
    rdfs:comment "Installation or waste water appliance that emits a spray of water to wash the human body."@en,
        "Instalación o aparato de aguas residuales que emite un chorro de agua para lavar el cuerpo humano."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:Shutter a owl:Class ;
    rdfs:label "Shutter"@en,
        "Persiana"@es ;
    rdfs:comment "A mechanical device that limits the passage of light. Often used as a a solid or louvered movable cover for a window."@en,
        "Dispositivo mecánico que limita el paso de la luz. A menudo se utiliza como una cubierta móvil sólida o de lamas para una ventana."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ShadingDevice .

beo:Sidewalk a owl:Class ;
    rdfs:label "Sidewalk"@en,
        "Acera"@es ;
    rdfs:comment "A footpath along the side of a road. May accommodate moderate changes in grade (elevation) and is normally separated from the vehicular section by a kerb. There may be a central reserve or road verge between the sidewalk and traffic lanes. Definition from ISO 6707-1: portion of a road reserved exclusively for pedestrians, (Sidewalk, Walkway, US) (footway)."@en,
        "Senda peatonal a lo largo de una carretera. Puede presentar cambios moderados de pendiente (elevación) y normalmente está separada de la sección para vehículos por un bordillo. Puede haber una mediana o arcén entre la acera y los carriles de circulación. Definición de la norma ISO 6707-1: parte de una carretera reservada exclusivamente a los peatones, (Sidewalk, Walkway, US) (footway)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:SidewalkSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Sidewalk Slab"@en,
        "Losa de Acera"@es ;
    rdfs:comment "The slab is used to represent a sidewalk."@en,
        "La losa se utiliza para representar una acera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:SignalAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Signal Assembly"@en,
        "Ensamblaje de Señales"@es ;
    rdfs:comment "An assembly to physically aggregate together one or more signal instances (and also sign instances) including any supporting structural elements such as a simple pole or a rigid frame gantry."@en,
        "Un ensamblaje para agregar físicamente una o más instancias de señales (y también instancias de señales), incluido cualquier elemento estructural de soporte, como un poste simple o un pórtico de marco rígido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:SingleScrewCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Single Screw Compressor"@en,
        "Compresor monotornillo"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement reciprocating compressor where the hermetic compressors use bolted construction amenable to field repair."@en,
        "Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que los compresores herméticos utilizan una construcción atornillada susceptible de reparación in situ."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:SingleStageCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Single Stage Compressor"@en,
        "Compresor de Una Etapa"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement reciprocating compressor where vapor is compressed in a single stage."@en,
        "Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que el vapor se comprime en una sola etapa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:Sink a owl:Class ;
    rdfs:label "Sink"@en,
        "Fregadero"@es ;
    rdfs:comment "Waste water appliance for receiving, retaining or disposing of domestic, culinary, laboratory or industrial process liquids."@en,
        "Aparato de aguas residuales para recibir, retener o evacuar líquidos domésticos, culinarios, de laboratorio o de procesos industriales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:Siren a owl:Class ;
    rdfs:label "Siren"@en,
        "Sirena"@es ;
    rdfs:comment "An audible alarm."@en,
        "Una alarma sonora."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Alarm .

beo:SkirtingBoard a owl:Class ;
    rdfs:label "Skirting Board"@en,
        "Rodapie"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to represent a skirting board being a strip of material to cover the transition between the wall cladding and the flooring."@en,
        "El cubrimiento se utiliza para representar un rodapié que es una tira de material para cubrir la transición entre el revestimiento de la pared y el suelo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:Skylight a owl:Class ;
    rdfs:label "Skylight"@en,
        "Skylight"@es ;
    rdfs:comment "A window within a sloped building element, usually a roof slab."@en,
        "Una ventana dentro de un elemento de construcción inclinado, generalmente una losa de techo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Window .

beo:SlabField a owl:Class ;
    rdfs:label "Slab Field"@en,
        "Superficie de Losas"@es ;
    rdfs:comment "Slabs, laid out in one plane."@en,
        "Losas dispuestas en un solo plano."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:Sleeper a owl:Class ;
    rdfs:label "Sleeper"@en,
        "Traviesa"@es ;
    rdfs:comment "A sleeper is a track element that supports running rails, guard rails and check rails usually at right angles to its axis."@en,
        "Una traviesa es un elemento de la vía que soporta los carriles de rodadura, los guardarraíles y los contracarriles, normalmente en ángulo recto con respecto a su eje."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TrackElement .

beo:Sleeving a owl:Class ;
    rdfs:label "Sleeving"@en,
        "Funda"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to isolate a distribution element from a space in which it is contained."@en,
        "El cubrimiento sirve para aislar un elemento de distribución de un espacio en el que está contenido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:SlidingChair a owl:Class ;
    rdfs:label "Sliding Chair"@en,
        "Silla Deslizante"@es ;
    rdfs:comment "A component which supports and retains the stock rail and a flat surface upon which the foot of the switch rail slides."@en,
        "Componente que soporta y retiene la contraaguja y una superficie plana sobre la que se desliza el pie de la aguja."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:SlopeFill a owl:Class ;
    rdfs:label "Slope Fill"@en,
        "Talud"@es ;
    rdfs:comment "Side slope (batter) fill abutting the road structure or back slope fill."@en,
        "Relleno del talud lateral (bateo) colindante con la estructura de la carretera o relleno del talud posterior."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksFill .

beo:SmokeDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Smoke Damper"@en,
        "Compuerta Cortahumo"@es ;
    rdfs:comment "Smoke damper used to prevent the spread of smoke. Commonly operated by a smoke detector of a building automation system."@en,
        "Compuerta cortahumo utilizada para evitar la propagación del humo. Suele accionarse mediante un detector de humo de un sistema de automatización de edificios."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Damper .

beo:SmokeSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Smoke Sensor"@en,
        "Sensor de Humo"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects smoke."@en,
        "Dispositivo que detecta el humo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:SnowDepthSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Snow Depth Sensor"@en,
        "Sensor de Profundidad de Nieve"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or measures the depth of snowfall."@en,
        "Dispositivo que detecta o mide la profundidad de las nevadas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:Sofa a owl:Class ;
    rdfs:label "Sofa"@en,
        "Sofa"@es ;
    rdfs:comment "Furniture for seating multiple people."@en,
        "Mobiliario para sentar a varias personas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Furniture .

beo:SoftShoulder a owl:Class ;
    rdfs:label "Soft Shoulder"@en,
        "Arcen no Pavimentado"@es ;
    rdfs:comment "A type of Shoulder that is not surfaced. Definition from ISO 6707-1: strip alongside a carriageway not intended to support vehicular traffic. Definition from PIARC: Shoulder not intended to support vehicular traffic."@en,
        "Un tipo de arcen que no ha sido pavimentado. Definición de la norma ISO 6707-1: franja a lo largo de una calzada no destinada a soportar el tráfico de vehículos. Definición de la AIPCR: Arcén no destinado a soportar el tráfico de vehículos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:SolarCollector a owl:Class ;
    rdfs:label "Solar Collector"@en,
        "Colector Solar"@es ;
    rdfs:comment "A device that converts solar radiation into thermal energy (heating water, etc.)."@en,
        "Dispositivo que transforma la radiación solar en energía térmica (calentamiento de agua, etc.)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SolarDevice .

beo:SolarPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Solar Panel"@en,
        "Panel Solar"@es ;
    rdfs:comment "A device that converts solar radiation into electric current."@en,
        "Dispositivo que convierte la radiación solar en corriente eléctrica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SolarDevice .

beo:SolidStratum a owl:Class ;
    rdfs:label "Solid Stratum"@en,
        "Estrato Solido"@es ;
    rdfs:comment "Representation of the concept of an identified discrete almost homogenous solid geological or surface feature, including discontinuities such as faults, fractures, boundaries and interfaces that are not explicitly modelled."@en,
        "Representación del concepto de una característica geológica o de superficie sólida discreta, casi homogénea, identificada, incluidas discontinuidades como fallas, fracturas, límites e interfaces que no están modeladas explícitamente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeotechnicalStratum .

beo:SolidWall a owl:Class ;
    rdfs:label "Solid Wall"@en,
        "Muro Solido"@es ;
    rdfs:comment "A massive wall construction for the wall core being the single layer or having multiple layers attached. Such walls are often masonry or concrete walls (both cast in-situ or precast) that are load bearing and fire protecting."@en,
        "Una construcción de pared masiva para el núcleo de la pared, ya sea de una sola capa o con múltiples capas unidas. Estos muros suelen ser muros de mampostería u hormigón (tanto moldeados in situ como prefabricados) que soportan cargas y protegen contra incendios."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:SoundAbsortion a owl:Class ;
    rdfs:label "Sound Absortion"@en,
        "Absorcion Acustica"@es ;
    rdfs:comment "A component in the track for sound absorption and may also absorb vibrations. It is often used in combination with slab tracks."@en,
        "La absorción acústica es un componente de la vía para la absorción acústica y también puede absorber las vibraciones. Suele utilizarse en combinación con vías de placa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:SoundSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Sound Sensor"@en,
        "Sensor de Sonido"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects sound."@en,
        "Dispositivo que percibe o detecta el sonido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:SpaceBar a owl:Class ;
    rdfs:label "Space Bar"@en,
        "Barra Espaciadora"@es ;
    rdfs:comment "A stirrup in pre-stressing system to position the Tendon Conduit."@en,
        "Un estribo en el sistema de pretensado para colocar el Conducto del Tendon."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:SparkGap a owl:Class ;
    rdfs:label "Spark Gap"@en,
        "Via de Chispas"@es ;
    rdfs:comment "A spark gap is a device used to connect a circuit to earth in the event of a fault in live circuits."@en,
        "Una vía de chispas es un dispositivo utilizado para conectar un circuito a tierra en caso de avería en circuitos con tensión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:Speaker a owl:Class ;
    rdfs:label "Speaker"@en,
        "Altavoz"@es ;
    rdfs:comment "A loudspeaker, speaker, or speaker system is an electroacoustical transducer that converts an electrical signal to sound."@en,
        "Un altavoz, altavoz o sistema de altavoces es un transductor electroacústico que convierte una señal eléctrica en sonido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:SpeedRegulator a owl:Class ;
    rdfs:label "Speed Regulator"@en,
        "Regulador de Velocidad"@es ;
    rdfs:comment "A device composed of pneumatic, mechanic or electric components causing the breaking of a train in case of emergency."@en,
        "Dispositivo compuesto de componentes neumáticos, mecánicos o eléctricos que provoca la rotura de un tren en caso de emergencia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TrackElement .

beo:SphericalBearing a owl:Class ;
    rdfs:label "Spherical Bearing"@en,
        "Cojinete Esferico"@es ;
    rdfs:comment "The bearing functionality is provided by convex dome in a concave basin."@en,
        "La función de soporte la proporciona una cúpula convexa en una cubeta cóncava."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bearing .

beo:SpiralRamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Spiral Ramp"@en,
        "Rampa en Esprial"@es ;
    rdfs:comment "A ramp constructed around a circular or elliptical well without newels and landings."@en,
        "Rampa construida alrededor de un pozo circular o elíptico sin newels ni descansillos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Ramp .

beo:SpiralRampFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "Spiral Ramp Flight"@en,
        "Tramo de Rampa en Espiral"@es ;
    rdfs:comment "A ramp flight with a circular or elliptic walking line."@en,
        "Un vuelo en rampa con una línea de marcha circular o elíptica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RampFlight .

beo:SpiralStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Spiral Stair"@en,
        "Escalera de Caracol"@es ;
    rdfs:comment "A stair constructed with winders around a circular newel often without landings. Depending on outer boundary it can be either a circular, elliptical or rectangular spiral stair. The orientation of the winding stairs is determined by the walking line."@en,
        "Escalera construida con devanaderas alrededor de un newel circular, a menudo sin descansillos. Dependiendo del límite exterior, puede ser una escalera de caracol circular, elíptica o rectangular. La orientación de la escalera de caracol viene determinada por la línea de paso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:SpiralStairFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "Spiral Stair Flight"@en,
        "Tramo de Escalera de caracol"@es ;
    rdfs:comment "A stair flight with a circular or elliptic walking line."@en,
        "Un tramo de escalera con un trazado circular o elíptico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:StairFlight .

beo:SplicePlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Splice Plate"@en,
        "Placa de Empalme"@es ;
    rdfs:comment "A plate connecting two members joined at ends."@en,
        "Placa que une dos elementos unidos por los extremos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:SplitCasePump a owl:Class ;
    rdfs:label "Split Case Pump"@en,
        "Bomba de Camara Partida"@es ;
    rdfs:comment "A Split Case pump, when mounted horizontally, has an inlet and outlet on each side of the impeller. The impeller can be easily accessed by removing the front of the impeller casing. It may have a direct or close-coupled motor."@en,
        "Una bomba de cámara partida, cuando se monta horizontalmente, tiene una entrada y una salida a cada lado del impulsor. Se puede acceder fácilmente al impulsor retirando la parte delantera de la carcasa del impulsor. Puede tener un motor directo o acoplado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pump .

beo:SplitSystem a owl:Class ;
    rdfs:label "Split System"@en,
        "Sistema Separado"@es ;
    rdfs:comment "A system which separates the compressor from the evaporator, but acts as a unitary component typically within residential or light commercial applications."@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryEquipment .

beo:Spool a owl:Class ;
    rdfs:label "Spool"@en,
        "Carrete"@es ;
    rdfs:comment "A type of rigid segment that is typically shorter and used for providing connectivity within a piping network."@en,
        "Tipo de segmento rígido que suele ser más corto y se utiliza para proporcionar conectividad dentro de una red de tuberías."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:PipeSegment .

beo:Sprandel a owl:Class ;
    rdfs:label "Sprandel"@en,
        "Antepecho"@es ;
    rdfs:comment "A tall beam placed on the facade of a building. One tall side is usually finished to provide the exterior of the building. Can be used to support joists or slab elements on its interior side."@en,
        "Una viga alta colocada en la fachada de un edificio. Por lo general, se termina un lado alto para proporcionar el exterior del edificio. Puede utilizarse para soportar viguetas o elementos de losa por su cara interior."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:SpringIsolator a owl:Class ;
    rdfs:label "Spring Isolator"@en,
        "Aislador de Resorte"@es ;
    rdfs:comment "Spring type vibration isolator."@en,
        "Aislador de vibraciones tipo resorte."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationIsolator .

beo:Sprinkler a owl:Class ;
    rdfs:label "Sprinkler"@en,
        "Rociador"@es ;
    rdfs:comment "Device for sprinkling water from a pipe under pressure over an area."@en,
        "Dispositivo que dispersa agua desde una tubería bajo presión sobre un área"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FireSuppressionTerminal .

beo:StandaloneGenerator a owl:Class ;
    rdfs:label "Standalone Generator"@en,
        "Generador Independiente"@es ;
    rdfs:comment "Electrical generator which does not include its source of kinetic energy, that is, a motor, engine, or turbine are all modeled separately."@en,
        "Los generadores eléctricos que no incluyen su fuente de energía cinética, es decir, un motor, un motor o una turbina, se modelan por separado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricGenerator .

beo:Staple a owl:Class ;
    rdfs:label "Staple"@en,
        "Grapa"@es ;
    rdfs:comment "A doubly pointed piece of metal that is hammered into materials as a fastener."@en,
        "Pieza de metal con doble punta que se clava en los materiales como cierre."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:StartandStopSwitch a owl:Class ;
    rdfs:label "Start and Stop Switch"@en,
        "Conmutador de Inicio y Parada"@es ;
    rdfs:comment "A switch for alternatively closing and opening one or more electric circuits."@en,
        "Un interruptor para cerrar y abrir alternativamente uno o varios circuitos eléctricos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:Starter a owl:Class ;
    rdfs:label "Starter"@en,
        "Arranque"@es ;
    rdfs:comment "A starter is a switch which in the closed position controls the application of power to an electrical device."@en,
        "Un arranque es un interruptor que, en posición cerrada, controla la aplicación de energía a un dispositivo eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:StayCable a owl:Class ;
    rdfs:label "Stay Cable"@en,
        "Cable Atirantado"@es ;
    rdfs:comment "A sloped element suspending a structure (such as bridge deck) from a pylon."@en,
        "Elemento inclinado que suspende una estructura (como el tablero de un puente) desde un pilón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:SteamBoiler a owl:Class ;
    rdfs:label "Steam Boiler"@en,
        "Cladera de Vapor"@es ;
    rdfs:comment "Steam boiler."@en,
        "Cladera de Vapor"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Boiler .

beo:SteamHeatingCoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Steam Heating Coil"@en,
        "Serpentin Calefactor de Vapor"@es ;
    rdfs:comment "Heating coil using steam as heating source."@en,
        "Serpentín calefactor que utiliza vapor como fuente de calor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Coil .

beo:SteamTrap a owl:Class ;
    rdfs:label "Steam Trap"@en,
        "Trampa de Vapor"@es ;
    rdfs:comment "Valve that restricts flow of steam while allowing condensate to pass through."@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:SteaminjectionHumidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Steam injection Humidifier"@en,
        "Humidificador de Injeccion de Vapor"@es ;
    rdfs:comment "Water vapor is added into the airstream through direct steam injection."@en,
        "El vapor de agua se agrega a la corriente de aire mediante inyección directa de vapor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Humidifier .

beo:SticthWire a owl:Class ;
    rdfs:label "Sticth Wire"@en,
        "Alambre de Puntada"@es ;
    rdfs:comment "A stitch wire consists of auxiliary wires and different components (clamp) used in stitched suspension."@en,
        "Un alambre de costura consta de alambres auxiliares y diferentes componentes (abrazadera) que se utilizan en la suspensión de costura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:StiffenerPlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Stiffener Plate"@en,
        "Placa Rigidizadora"@es ;
    rdfs:comment "A transversal plate added to a flange or a web plate for local stiffening."@en,
        "Placa transversal añadida a un ala o a una placa de alma para rigidizar localmente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:StiffeningRib a owl:Class ;
    rdfs:label "Stiffening Rib"@en,
        "Nervio de Refuerzo"@es ;
    rdfs:comment "A linear element added to a flange or a web plate of a girder for local stiffening."@en,
        "Elemento lineal que se añade a un ala o a una placa de alma de una viga para rigidizarla localmente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:StockRail a owl:Class ;
    rdfs:label "Stock Rail"@en,
        "Contraaguja"@es ;
    rdfs:comment "A stock rail is a fixed machined rail, ensuring the continuity on the main or diverging track with the switch in the open position. The machined part of the stock rail supports its switch rail in the closed position, giving continuity of line through this switch rail. The two stock rails in a set of switches are the two outside rails. A stock rail is described as right or left hand according to whether it is part of a right hand or left hand half-set of switches. Note: definition from EN 13232-1-2004."@en,
        "Una contraaguja es un carril mecanizado fijo que garantiza la continuidad en la vía principal o desviada con la aguja en posición abierta. La parte mecanizada de la contraaguja soporta su aguja en la posición cerrada, dando continuidad a la línea a través de esta aguja. Las dos contraagujas de un juego de agujas son las dos vías exteriores. Una contraaguja se describe como derecha o izquierda según forme parte de un medio juego de agujas derecho o izquierdo. Nota: definición de la norma EN 13232-1-2004."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Rail .

beo:StopCock a owl:Class ;
    rdfs:label "Stop Cock"@en,
        "LLave de Paso"@es ;
    rdfs:comment "An isolating valve used on a domestic water service."@en,
        "Una válvula de aislamiento utilizada en un servicio de agua doméstico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Valve .

beo:StorageArea a owl:Class ;
    rdfs:label "Storage Area"@en,
        "Area de Almacenamiento"@es ;
    rdfs:comment "A region spatial part that forms a sub division of a facility for the purpose of storing cargo. For example container stacks, dry bulk storage yards, material storage yards."@en,
        "Parte espacial de una región que forma una subdivisión de una instalación con el fin de almacenar carga. Por ejemplo, almacenes de contenedores, almacenes de productos secos a granel o almacenes de materiales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:StorageTank a owl:Class ;
    rdfs:label "Storage Tank"@en,
        "Depositode Almacenamiento"@es ;
    rdfs:comment "An open or closed container used for storing a fluid at ambient pressure and from which it can be supplied to the fluid distribution system. There are many examples of storage tanks, such as potable water storage tanks, fuel storage tanks, etc."@en,
        "Recipiente abierto o cerrado que sirve para almacenar un fluido a presión ambiente y desde el que se puede suministrar al sistema de distribución de fluidos. Hay muchos ejemplos de tanques de almacenamiento, como los tanques de almacenamiento de agua potable, los tanques de almacenamiento de combustible, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tank .

beo:StraightRampFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "Straight Ramp Flight"@en,
        "Tramo de Rampa Recto"@es ;
    rdfs:comment "A ramp flight with a straight walking line."@en,
        "Un vuelo en rampa con una línea de marcha recta."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RampFlight .

beo:StraightRunRamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Straight Run Ramp"@en,
        "Rampa Recta"@es ;
    rdfs:comment "A ramp - which is a sloping floor, walk, or roadway - connecting two levels. The straight ramp consists of one straight flight without turns or winders."@en,
        "Una rampa -que es un suelo inclinado, un paseo o una calzada- que conecta dos niveles. La rampa recta consiste en un tramo recto sin giros ni devanaderas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Ramp .

beo:StraightRunStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Straight Run Stair"@en,
        "Escalera de Tramo Recto"@es ;
    rdfs:comment "A stair extending from one level to another without turns or winders. The stair consists of one straight flight."@en,
        "Escalera que se extiende de un nivel a otro sin giros ni devanaderas. La escalera consta de un tramo recto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:StraightStairFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "Straight Stair Flight"@en,
        "Tramo de Escalera Recto"@es ;
    rdfs:comment "A stair flight with a straight walking line."@en,
        "Un tramo de escalera en línea recta."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:StairFlight .

beo:Strainer a owl:Class ;
    rdfs:label "Strainer"@en,
        "Colador"@es ;
    rdfs:comment "A filter used to remove particulates from a fluid."@en,
        "A filter used to remove particulates from a fluid."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Filter .

beo:Strand a owl:Class ;
    rdfs:label "Strand"@en,
        "Filamento"@es ;
    rdfs:comment "The tendon is a strand."@en,
        "El tendón es un filamento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tendon .

beo:Stringer a owl:Class ;
    rdfs:label "Stringer"@en,
        "Larguero"@es ;
    rdfs:comment "A linear element used to support stair or ramp flights, usually used with slope."@en,
        "Elemento lineal utilizado para soportar tramos de escaleras o rampas, generalmente utilizado con pendiente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:StructuralCable a owl:Class ;
    rdfs:label "Structural Cable"@en,
        "Cable Estructural"@es ;
    rdfs:comment "A linear cable element used to secure or stabilise a structure by resisting lateral and longitudinal loading through tension only, but cannot resist compression. usually formed of a flexible cable or wire."@en,
        "Elemento de cable lineal utilizado para asegurar o estabilizar una estructura resistiendo cargas laterales y longitudinales únicamente por tracción, pero no puede resistir la compresión. suele estar formado por un cable o alambre flexible."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:Strut a owl:Class ;
    rdfs:label "Strut"@en,
        "Puntal"@es ;
    rdfs:comment "A linear element often used within a girder or truss."@en,
        "Elemento lineal utilizado a menudo en el interior de una viga o celosía."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:Stud a owl:Class ;
    rdfs:label "Stud"@en,
        "Esparrago"@es ;
    rdfs:comment "The reinforcing bar is a stud."@en,
        "La barra de refuerzo es un esparrago."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingBar .

beo:StudShearConnector a owl:Class ;
    rdfs:label "Stud Shear Connector"@en,
        "Esparrago de Cizallameinto"@es ;
    rdfs:comment "Stud shear connectors are cylindrical fastening parts with a head on one side. On the other side they are welded on steel members for the use in composite steel and concrete structures."@en,
        "Los conectores de cizalladura de espárrago son piezas de fijación cilíndricas con una cabeza en un lado. Por el otro lado se sueldan a elementos de acero para su uso en estructuras mixtas de acero y hormigón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MechanicalFastener .

beo:Subgrade a owl:Class ;
    rdfs:label "Subgrade"@en,
        "Subbase"@es ;
    rdfs:comment "Type of earthworks element forming the structure below pavement and above natural soil. NOTE Definition from ISO 6707-1: upper part of the soil, natural or constructed, that supports the loads transmitted by the overlying structure of a road, runway, or similar hard surface. NOTE Definition from PIARC: Upper layer of the natural ground upon which the pavement is constructed."@en,
        "Tipo de elemento de movimiento de tierras que forma la estructura por debajo del pavimento y por encima del suelo natural. NOTA Definición de ISO 6707-1: Parte superior del suelo, natural o construido, que soporta las cargas transmitidas por la estructura suprayacente de una carretera, pista de aterrizaje o superficie dura similar. NOTA Definición de la AIPCR: Capa superior del suelo natural sobre la que se construye el pavimento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksFill .

beo:SubgradeBed a owl:Class ;
    rdfs:label "Subgrade Bed"@en,
        "Lecho de la Subbase"@es ;
    rdfs:comment "Upper part of the soil, natural or constructed, that supports the loads transmitted by the overlying structure of a road, runway, or similar hard surface."@en,
        "Parte superior del suelo, natural o construido, que soporta las cargas transmitidas por la estructura suprayacente de una carretera, pista de aterrizaje o superficie dura similar."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksFill .

beo:SubmersiblePump a owl:Class ;
    rdfs:label "Submersible Pump"@en,
        "Bomba Sumergible"@es ;
    rdfs:comment "Bomba diseñada para sumergirse en un fluido, normalmente un depósito de recogida."@en,
        "A pump designed to be immersed in a fluid, typically a collection tank."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pump .

beo:Subrack a owl:Class ;
    rdfs:label "Subrack"@en,
        "Subbastidor"@es ;
    rdfs:comment "A subrack is a part of technical cabinet which is used to store and mount pluggable electric subunits."@en,
        "Un subbastidor es una parte del armario técnico que se utiliza para almacenar y montar subunidades eléctricas enchufables"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SystemFurnitureElement .

beo:SubscriberServer a owl:Class ;
    rdfs:label "Subscriber Server"@en,
        "Servidor de Abonados"@es ;
    rdfs:comment "It is a database in charge of the management of mobile subscribers. It can be an authentication center (AuC) or a home location register (HLR)."@en,
        "Es una base de datos encargada de la gestión de los abonados móviles. Puede ser un centro de autenticación (AuC) o un registro de localización de domicilio (HLR)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MobileTelecommunicationsAppliance .

beo:Substructure a owl:Class ;
    rdfs:label "Substructure"@en,
        "Subestructura"@es ;
    rdfs:comment ""@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:Sump a owl:Class ;
    rdfs:label "Sump"@en,
        "Sumidero"@es ;
    rdfs:comment "Recessed or small chamber into which liquid is drained to facilitate its collection for removal."@en,
        "Cámara empotrada o pequeña en la que se drena el líquido para facilitar su recogida para su eliminación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionChamberElement .

beo:SumpBuster a owl:Class ;
    rdfs:label "Sump Buster"@en,
        "Sump Buster"@es ;
    rdfs:comment "An obstacle (with oil catchment basin) installed typically in a bus lane to prevent other traffic with lower ground clearance from using it. Also Sump breaker or Sump trap."@en,
        "Un obstáculo (con un depósito de captación de petróleo) instalado típicamente en un carril bus para evitar que otro tráfico con menor distancia al suelo lo utilice. También interruptor de sumidero o trampa de sumidero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:SumpPump a owl:Class ;
    rdfs:label "Sump Pump"@en,
        "Bomba de Sumidero"@es ;
    rdfs:comment "A pump designed to sit above a collection tank with a suction inlet extending into the tank."@en,
        "Bomba diseñada para situarse encima de un depósito de recogida con una entrada de aspiración que se extiende hasta el depósito."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pump .

beo:Superstructure a owl:Class ;
    rdfs:label "Superstructure"@en,
        "Superestructura"@es ;
    rdfs:comment "The part of the bridge that span horizontally and transfers the traffic load to the bridge substructures"@en,
        "La parte del puente que se extiende horizontalmente y transfiere la carga del tráfico a las subestructuras del puente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:SupportPile a owl:Class ;
    rdfs:label "Support Pile"@en,
        "Pila de Soporte"@es ;
    rdfs:comment "A support pile."@en,
        "Una pila de soporte"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pile .

beo:SupportingGasAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Supporting Gas Assembly"@en,
        "Conjunto de Soporte de Gas"@es ;
    rdfs:comment "An assembly intends to support Overhead Contact Line System. It includes foundation, supporting elements and suspension assembly."@en,
        "Conjunto diseñado para sostener el sistema de línea aérea de contacto. Esto incluye la base, los elementos de soporte y el conjunto de suspensión"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:SurchargePreloadedSoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Surcharge Preloaded Soil"@en,
        "Suelo Precargado con Sobrecarga"@es ;
    rdfs:comment "A method that applies load to the foundation to discharge pore water, and the foundation is consolidated to improve the foundation strength. Unloading when the carrying capacity reaches the required level."@en,
        "Método que aplica una carga a los cimientos para descargar el agua de los poros, y los cimientos se consolidan para mejorar la resistencia de los cimientos. Descarga cuando la capacidad de carga alcanza el nivel requerido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcedSoil .

beo:SurfaceStructure a owl:Class ;
    rdfs:label "Surface Structure"@en,
        "Estructura Superficial"@es ;
    rdfs:comment "Surface Structure"@en,
        "Estructura Superficial"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BridgePart .

beo:Suspender a owl:Class ;
    rdfs:label "Suspender"@en,
        "Tirante"@es ;
    rdfs:comment "A vertical element suspending a structure (such as bridge deck) from a suspension cable or an arch."@en,
        "Elemento vertical que suspende una estructura (como el tablero de un puente) de un cable de suspensión o de un arco."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:SuspensionAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Suspension Assembly"@en,
        "Ensamblaje  de Suspension"@es ;
    rdfs:comment "A complex assembly of components used to suspend elements or cable segments."@en,
        "Conjunto complejo de componentes utilizados para suspender elementos o segmentos de cable."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:SuspensionBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Suspension Bridge"@en,
        "Puente Suspension"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707: Bridge, the main structural members of which are catenary cables from which the deck is suspended."@en,
        "ISO 6707: Puente cuyos principales elementos estructurales son cables catenarios de los que se suspende el tablero."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bridge .

beo:SuspensionCable a owl:Class ;
    rdfs:label "Suspension Cable"@en,
        "Cable de Suspension"@es ;
    rdfs:comment "A suspended element, typically comprising steel wire, sheath, etc."@en,
        "Un elemento suspendido, normalmente compuesto de alambre de acero, funda, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:SwitchBoard a owl:Class ;
    rdfs:label "Switch Board"@en,
        "Cuadro Switch"@es ;
    rdfs:comment "A distribution point at which switching devices are located."@en,
        "Punto de distribución en el que se encuentran los dispositivos de conmutación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionBoard .

beo:SwitchDisconnector a owl:Class ;
    rdfs:label "Switch Disconnector"@en,
        "Seccionador Interruptor"@es ;
    rdfs:comment "A switch disconnector is a switch which in the open position satisfies the isolating requirements specified for a disconnector."@en,
        "Un seccionador interruptor es un interruptor que en posición abierta satisface los requisitos de aislamiento especificados para un seccionador."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:Switcher a owl:Class ;
    rdfs:label "Switcher"@en,
        "Intercambiador"@es ;
    rdfs:comment "A device that receives audio and/or video signals, switches sources, and transmits signals to downstream devices."@en,
        "Un dispositivo que recibe señales de audio y/o video, cambia fuentes y transmite señales a dispositivos posteriores."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:SynchronousMotor a owl:Class ;
    rdfs:label "Synchronous Motor"@en,
        "Motor Sincrono"@es ;
    rdfs:comment "A motor that operates at a constant speed up to full load. The rotor speed is equal to the speed of the rotating magnetic field of the stator; there is no slip."@en,
        "Un motor que funciona a velocidad constante hasta carga completa. La velocidad del rotor es igual a la velocidad del campo magnético giratorio del estator; no hay ningún resbalón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricMotor .

beo:TBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "T Beam"@en,
        "Viga T"@es ;
    rdfs:comment "A beam that forms part of a slab construction and acts together with the slab which it carries. Such beams are often of T-shape (therefore the English name), but may have other shapes as well, e.g. an L-Shape or an Inverted-T-Shape."@en,
        "Viga que forma parte de una construcción de losa y actúa junto con la losa que soporta. Estas vigas suelen tener forma de T, pero también pueden tener otras formas, p. ej. una forma de L o una forma de T invertida."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Beam .

beo:TERMINAL a owl:Class ;
    rdfs:label "TERMINAL"@en,
        "TERMINAL"@es ;
    rdfs:comment "A longitudinal facility part that represents a termination segment of a longitudinal facility such as the end of a breakwater, road or rail section."@en,
        "Parte de una infrasructura longitudinal que representa un segmento terminal de una instalación longitudinal, como el final de un rompeolas, una carretera o una sección ferroviaria."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPartCommon .

beo:Table a owl:Class ;
    rdfs:label "Table"@en,
        "Mesa"@es ;
    rdfs:comment "Furniture with a countertop for multiple people."@en,
        "Mueble con encimera para varias personas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Furniture .

beo:TechnicalGabinet a owl:Class ;
    rdfs:label "Technical Gabinet"@en,
        "Mueble Tecnico"@es ;
    rdfs:comment "A technical cabinet is a piece of furniture for holding, displaying and protecting technical appliances, usually organized in shelves, drawers or racks."@en,
        "Un mueble técnico es un mueble destinado a contener, exponer y proteger aparatos técnicos, normalmente organizado en estanterías, cajones o estanterías."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Furniture .

beo:Telecommand a owl:Class ;
    rdfs:label "Telecommand"@en,
        "Telecomando"@es ;
    rdfs:comment "A system sending command to control and monitor the switches and circuit breakers or systems directly or not connected (e.g. via wires) within the traction power system remotely."@en,
        "Un sistema que envía órdenes para controlar y supervisar a distancia los interruptores y disyuntores o sistemas conectados directamente o no (por ejemplo, mediante cables) dentro del sistema de alimentación de tracción."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Telephone a owl:Class ;
    rdfs:label "Telephone"@en,
        "Telefono"@es ;
    rdfs:comment "A telecommunications device that is used to transmit and receive sound, and optionally video."@en,
        "Dispositivo de telecomunicaciones que se utiliza para transmitir y recibir sonido y, opcionalmente, vídeo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:TelephoneOutlet a owl:Class ;
    rdfs:label "Telephone Outlet"@en,
        "Salida de Telefono"@es ;
    rdfs:comment "An outlet used for connecting telephone communications equipment."@en,
        "Salida utilizada para conectar equipos de comunicaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Outlet .

beo:TelephonyExchange a owl:Class ;
    rdfs:label "Telephony Exchange"@en,
        "Central Telefonica"@es ;
    rdfs:comment "A telephony exchange is a device that ensures the routing of telephone calls and communications."@en,
        "Una central telefónica es un dispositivo que garantiza el encaminamiento de las llamadas y comunicaciones telefónicas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:TemperatureSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Temperature Sensor"@en,
        "Sensor de Temperatura"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects temperature."@en,
        "Dispositivo que detecta la temperatura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:TendonConduitCoupler a owl:Class ;
    rdfs:label "Tendon Conduit Coupler"@en,
        "Acople de Conductos para Tendones"@es ;
    rdfs:comment "A part to connect the conduits located in two different deck segments and related to the same tendon."@en,
        "Una pieza para conectar los conductos situados en dos segmentos de cubierta diferentes y relacionados con el mismo tendón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TendonConduit .

beo:TendonCoupler a owl:Class ;
    rdfs:label "Tendon Coupler"@en,
        "Acoplador de Tendones"@es ;
    rdfs:comment "The anchor is an intermediate device which connects two tendons."@en,
        "El anclaje es un dispositivo intermedio que conecta dos tendones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TendonAnchor .

beo:TendonDuct a owl:Class ;
    rdfs:label "Tendon Duct"@en,
        "Manguito"@es ;
    rdfs:comment "A Sleeve or duct is related to the thickness of the conduit depending on the conduit, either cast into the concrete structure or placed adjacent to it."@en,
        "Un manguito o conducto está relacionado con el grosor del conducto dependiendo de éste, ya sea colado en la estructura de hormigón o colocado junto a ella."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TendonConduit .

beo:TensionEquipment a owl:Class ;
    rdfs:label "Tension Equipment"@en,
        "Equipo de Tension"@es ;
    rdfs:comment "An equipment used to maintain the tension of conductors or cables."@en,
        "Equipo utilizado para mantener la tensión de conductores o cables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DiscreteAccessory .

beo:TensioningEndAnchor a owl:Class ;
    rdfs:label "Tensioning End Anchor"@en,
        "Anclaje de Tensionado"@es ;
    rdfs:comment "The anchor is used or can be used to prestress the tendon."@en,
        "El anclaje se utiliza o puede utilizarse para pretensar el tendón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TendonAnchor .

beo:Terrain a owl:Class ;
    rdfs:label "Terrain"@en,
        "Terreno"@es ;
    rdfs:comment "Terrain"@en,
        "Terreno"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeographicElement .

beo:ThermalTrippingUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Thermal Tripping Unit"@en,
        "Unidad de Disparo Termica"@es ;
    rdfs:comment "A tripping unit activated by thermal action."@en,
        "Una unidad de disparo activada por acción térmica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDeviceTrippingUnit .

beo:ThermalZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Thermal Zone"@en,
        "Zona Termica"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to represent a thermal zone."@en,
        "La zona espacial se utiliza para representar una zona térmica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:Thermometer a owl:Class ;
    rdfs:label "Thermometer"@en,
        "Termometro"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays a temperature value at a point."@en,
        "Dispositivo que lee y muestra un valor de temperatura en un punto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:ThermosiphonCoilTypeHeatExchanger a owl:Class ;
    rdfs:label "Thermosiphon Coil Type Heat Exchanger"@en,
        "Intercambiador de Calor Tipo Bobina de Termosifon"@es ;
    rdfs:comment "Sealed systems that consist of an evaporator, a condenser, interconnecting piping, and an intermediate working fluid that is present in both liquid and vapor phases where the evaporator and condensor coils are installed independently in the ducts and are interconnected by the working fluid piping."@en,
        "Sistemas sellados que constan de un evaporador, un condensador, tuberías de interconexión y un fluido de trabajo intermedio que está presente tanto en fase líquida como de vapor donde los serpentines del evaporador y del condensador se instalan de forma independiente en los conductos y están interconectados por la tubería del fluido de trabajo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:ThermosiphonSealedTubeHeatExchanger a owl:Class ;
    rdfs:label "Thermosiphon Sealed Tube Heat Exchanger"@en,
        "Intercambiadores de Calor de Tubos Sellados por Termosifón"@es ;
    rdfs:comment "Sealed systems that consist of an evaporator, a condenser, interconnecting piping, and an intermediate working fluid that is present in both liquid and vapor phases where the evaporator and the condenser are usually at opposite ends of a bundle of straight, individual thermosiphon tubes and the exhaust and supply ducts are adjacent to each other."@en,
        "Sistemas sellados que constan de un evaporador, un condensador, tuberías de interconexión y un fluido de trabajo intermedio que está presente tanto en la fase líquida como en la de vapor, donde el evaporador y el condensador generalmente están en extremos opuestos de un haz de tubos de termosifón individuales rectos y los conductos de escape y suministro son adyacentes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:Thermostat a owl:Class ;
    rdfs:label "Thermostat"@en,
        "Termostato"@es ;
    rdfs:comment "A control element that senses and regulates the temperature of an element, system or space so that the temperature is maintained near a desired setpoint."@en,
        "Un elemento de control que detecta y regula la temperatura de un elemento, sistema o espacio para que la temperatura se mantenga cerca de un punto de ajuste deseado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:ThermostaticActuator a owl:Class ;
    rdfs:label "Thermostatic Actuator"@en,
        "Actuador Termostatico"@es ;
    rdfs:comment "A device that thermostatically actuates a control element."@en,
        "Dispositivo que acciona termostáticamente un elemento de control."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Actuator .

beo:ThinScrewCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Thin Screw Compressor"@en,
        "Compresor de Tornillo Delgado"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement rotary compressor using two mating helically grooved rotors, male (lobes) and female (flutes) in a stationary housing with inlet and outlet gas ports."@en,
        "Compresor rotativo de desplazamiento positivo que utiliza dos rotores acanalados helicoidalmente acoplados, macho (lóbulos) y hembra (flautas) en una carcasa estacionaria con puertos de gas de entrada y salida."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:ThreeQuarterTurnStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Three Quarter Turn Stair"@en,
        "Escalera de Tres Cuartos de Giro"@es ;
    rdfs:comment "A stair making a 270° turn, consisting of four straight flights connected by three quarterspace landings. The direction of the turns is determined by the walking line."@en,
        "Escalera con un giro de 270°, compuesta por cuatro tramos rectos conectados por tres descansillos a un cuarto de espacio. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:ThreeQuarterWindingStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Three Quarter Winding Stair"@en,
        "Escalera de Tres Cuartos de Caracol"@es ;
    rdfs:comment "A stair consisting of one flight with three quarter winders, which make a 90° turn. The stair makes a 270° turn. The direction of the turns is determined by the walking line."@en,
        "Escalera formada por un tramo con tres cuartos de giro que dan una vuelta de 90°. La escalera realiza un giro de 270°. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:Tiebar a owl:Class ;
    rdfs:label "Tiebar"@en,
        "Barra de Anclaje"@es ;
    rdfs:comment "A linear bar element used to secure or stabilise a structure by resisting lateral and longitudinal loading through tension and or compression. usually formed by a solid bar."@en,
        "Elemento de barra lineal utilizado para asegurar o estabilizar una estructura resistiendo cargas laterales y longitudinales por tracción y/o compresión. normalmente formado por una barra maciza."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:TimeDelay a owl:Class ;
    rdfs:label "Time Delay"@en,
        "Delay"@es ;
    rdfs:comment "A control that causes action to occur following a set duration."@en,
        "Un control que hace que se produzca una acción después de una duración determinada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricTimeControl .

beo:TimeRelay a owl:Class ;
    rdfs:label "Time Relay"@en,
        "Rele de Tiempo"@es ;
    rdfs:comment "Electromagnetically operated contactor for making or breaking a control circuit."@en,
        "Un relé es un contactor operado electromagnéticamente que se utiliza para abrir o cerrar un circuito de control."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricTimeControl .

beo:Timelock a owl:Class ;
    rdfs:label "Timelock"@en,
        "Timelock"@es ;
    rdfs:comment "A control that causes action to occur at set times."@en,
        "Control que provoca que ocurra una acción en momentos específicos"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricTimeControl .

beo:ToggleSwitch a owl:Class ;
    rdfs:label "Toggle Switch"@en,
        "Interruptor Basculante"@es ;
    rdfs:comment "A toggle switch has two positions, and may enable or isolate electrical power or other setting (according to the switched port type)."@en,
        "Un interruptor basculante tiene dos posiciones y puede activar o aislar la alimentación eléctrica u otro ajuste (según el tipo de puerto conmutado)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SwitchingDevice .

beo:ToiletPan a owl:Class ;
    rdfs:label "Toilet Pan"@en,
        "Inodoro"@es ;
    rdfs:comment "Soil appliance for the disposal of excrement."@en,
        "Aparato para la eliminación de excrementos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:TollPlaza a owl:Class ;
    rdfs:label "Toll Plaza"@en,
        "Plaza de Peaje"@es ;
    rdfs:comment "A part of road facility where tolls are collected for use of toll road, tunnel or bridge."@en,
        "Parte de las instalaciones viarias donde se cobra peaje por el uso de la autopista, túnel o puente de peaje."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:Topping a owl:Class ;
    rdfs:label "Topping"@en,
        "Topping"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used to isolate a distribution element from a space in which it is contained."@en,
        "El cubrimiento sirve para aislar un elemento de distribución de un espacio en el que está contenido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:Track a owl:Class ;
    rdfs:label "Track"@en,
        "Via"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element that contains track-related elements, for example rails and sleepers."@en,
        "Elemento de estructura espacial que contiene elementos relacionados con la vía, por ejemplo carriles y traviesas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:TrackEndofAlignment a owl:Class ;
    rdfs:label "Track End of Alignment"@en,
        "Final de Alineacion de Via"@es ;
    rdfs:comment "A track end of alignment is a special functional installation such as axle-gauge changeover point or transporter wagon loading point."@en,
        "Un final de alineación de vía es una instalación funcional especial, como un punto de cambio de ancho de vía o un punto de carga de vagones de transporte."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TrackElement .

beo:TrackPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Track Panel"@en,
        "Panel de Vía"@es ;
    rdfs:comment "Trackwork ensuring the support and guidance of a vehicle along a route. It consists of assembly of rail, sleepers and fastenings."@en,
        "Vía que garantiza el apoyo y guiado de un vehículo a lo largo de una ruta. Consta de montaje de carril, traviesas y fijaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:TrackPart a owl:Class ;
    rdfs:label "Track Part"@en,
        "Parte de Via"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element to further divide a track, for purposes that do not fall into these categories: plain-track, turnout-track, dilatation-track."@en,
        "Un elemento de estructura espacial para dividir aún más una vía, con fines que no entran en estas categorías: vía llana, vía de desvío, vía de dilatación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:TrackSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Track Slab"@en,
        "Losa de Via"@es ;
    rdfs:comment "A track slab is a reinforced concrete slab or prestressed reinforced concrete slab, which is a main element of slab track. It can be prefabricated or cast on site and may have sleepers embedded."@en,
        "Una losa de vía es una losa de hormigón armado o de hormigón armado pretensado, que constituye un elemento principal de la vía en placa. Puede ser prefabricada o moldeada in situ y puede llevar traviesas empotradas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:TrackedVehicle a owl:Class ;
    rdfs:label "Tracked Vehicle"@en,
        "Vehiculo sobre Orugas"@es ;
    rdfs:comment "A specialisation of a vehicle that operates on land tracked (Caterpillar)."@en,
        "Una especialización de un vehículo que opera sobre orugas terrestres (Caterpillar)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Vehicle .

beo:TractionSwitchingAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Traction Switching Assembly"@en,
        "Conjunto de commutacion de Tracción"@es ;
    rdfs:comment "A common assembly used to insure the switching function. It is composed of switches, control instruments and other components."@en,
        "Conjunto común utilizado para asegurar la función de conmutación. Está compuesto por interruptores, instrumentos de control y otros componentes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:TrafficCalminfgDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Traffic Calminfg Device"@en,
        "Dispositivo para Calmar el Trafico"@es ;
    rdfs:comment "A structure on the carriageway to control the speed of vehicles."@en,
        "Estructura en la calzada para controlar la velocidad de los vehículos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:TrafficIsland a owl:Class ;
    rdfs:label "Traffic Island"@en,
        "Isleta de Trafico"@es ;
    rdfs:comment "A central or subsidiary area raised or marked on the carriageway, generally at a road junction or level crossing, shaped and placed so as to direct traffic movement and/or provide refuge for pedestrians."@en,
        "Zona central o auxiliar elevada o señalizada en la calzada, generalmente en un cruce de carreteras o paso a nivel, conformada y colocada para dirigir el movimiento del tráfico y/o proporcionar refugio a los peatones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:TrafficLane a owl:Class ;
    rdfs:label "Traffic Lane"@en,
        "Carrilde Circulacion"@es ;
    rdfs:comment "Lateral part of carriageway designated to vehicular traffic for a particular purpose. Definition from ISO 6707-1: strip of carriageway intended to accommodate a single line of moving vehicles, frequently defined by road markings."@en,
        "Parte lateral de la calzada destinada al tráfico de vehículos para un fin determinado. Definición de la norma ISO 6707-1: franja de calzada destinada a acoger una única línea de vehículos en movimiento, definida frecuentemente por marcas viales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RoadPart .

beo:TrainSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Train Sensor"@en,
        "Sensor de Tren"@es ;
    rdfs:comment "A device, usually attached to the rear end of the last vehicle of a train, acting on a fixed equipment to give an indication that the train is complete."@en,
        "Dispositivo, normalmente acoplado al extremo trasero del último vehículo de un tren, que actúa sobre un equipo fijo para dar una indicación de que el tren está completo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:TransitionComponent a owl:Class ;
    rdfs:label "Transition Component"@en,
        "Componente de Transicion"@es ;
    rdfs:comment "A transition component is a minor active device that converts electric signals to optical signals at the sender, and converts optical signals to electric signals at the receiver."@en,
        "Un componente de transición es un dispositivo activo menor que convierte señales eléctricas en señales ópticas en el emisor, y convierte señales ópticas en señales eléctricas en el receptor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:TransitionSection a owl:Class ;
    rdfs:label "Transition Section"@en,
        "Seccion de Transicion"@es ;
    rdfs:comment "Section of subgrade to ensure the consistency of stiffness and prevent uneven settlement. Transition section may appear e.g. between: embankment and bridge abutment; embankment and transverse structure; cutting and tunnel; embankment and cutting."@en,
        "Sección de la subbase para garantizar la consistencia de la rigidez y evitar asentamientos desiguales. La sección de transición puede aparecer, por ejemplo, entre: terraplén y estribo de puente; terraplén y estructura transversal; desmonte y túnel; terraplén y desmonte."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksFill .

beo:TransportZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Transport Zone"@en,
        "Zona de Transporte"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to represent an area primarily dedicated to the movement of people or goods."@en,
        "La zona espacial se utiliza para representar un área dedicada principalmente a la circulación de personas o mercancías."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:Trapdoor a owl:Class ;
    rdfs:label "Trap door"@en,
        "Trampilla"@es ;
    rdfs:comment "A special door that lies horizonally in a slab opening. Often used for accessing cellar or attic."@en,
        "Puerta especial que se sitúa horizontalmente en un hueco de forjado. Suele utilizarse para acceder al sótano o al desván."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Door .

beo:Trasnponder a owl:Class ;
    rdfs:label "Trasnponder"@en,
        "Trasnspondedor"@es ;
    rdfs:comment "A transponder is a communication, monitoring, or control device that, upon receiving a signal, emits a different signal in response. Transponders can be either passive or active (e.g., electronic beacon, balise)."@en,
        "Un transpondedor es un dispositivo de comunicación, vigilancia o control que, al recibir una señal, emite una señal diferente como respuesta. Los transpondedores pueden ser pasivos o activos (por ejemplo, baliza electrónica, baliza)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:TrasnportUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Trasnport Unit"@en,
        "Equipo de Transporte"@es ;
    rdfs:comment "A transport equipment is a network element responsible for providing functionality of transport, multiplexing, switching, management and supervision of transmission channels between different hosts. The data transport service uses three specific metrics: the bandwidth, the jitter, and the packet loss rate."@en,
        "Un equipo de transporte es un elemento de red responsable de proporcionar funcionalidades de transporte, multiplexación, conmutación, gestión y supervisión de canales de transmisión entre distintos hosts. El servicio de transporte de datos utiliza tres métricas específicas: el ancho de banda, el jitter y la tasa de pérdida de paquetes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CommunicationsAppliance .

beo:Trench a owl:Class ;
    rdfs:label "Trench"@en,
        "Zanja"@es ;
    rdfs:comment "Excavated chamber, the length of which typically exceeds the width."@en,
        "Cámara excavada cuya longitud suele superar la anchura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionChamberElement .

beo:TrochoidalCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Trochoidal Compressor"@en,
        "Trocoidal Compressor"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement compressor using a rolling motion of one circle outside or inside the circumference of a basic circle and produce either epitrochoids or hypotrochoids."@en,
        "Compresor de desplazamiento positivo que utiliza un movimiento de balanceo de un círculo fuera o dentro de la circunferencia de un círculo básico y produce epitrocoides o hipotrocoides."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:Trumpet a owl:Class ;
    rdfs:label "Trumpet"@en,
        "Trompeta"@es ;
    rdfs:comment "A specific part of conduit which has to be widened when reaching the tendon anchor because the strands are connected individually on the anchor."@en,
        "Parte específica del conducto que debe ensancharse al llegar al anclaje del tendón, ya que los torones se conectan individualmente en el anclaje."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TendonConduit .

beo:Trunstile a owl:Class ;
    rdfs:label "Trunstile"@en,
        "Torniquete"@es ;
    rdfs:comment "Puerta mecánica formada por brazos giratorios que sólo permiten el paso de una persona a la vez."@en,
        "A mechanical gate consisting of revolving arms, allowing only one person at a time to pass through."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Door .

beo:Truss a owl:Class ;
    rdfs:label "Truss"@en,
        "Cercha"@es ;
    rdfs:comment "A structure built up of members with (quasi) pinned joint."@en,
        "Una estructura formada por miembros con unión (cuasi) articulada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:TrussBridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Truss Bridge"@en,
        "Puente en Celosia"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707: Bridge with braced triangulated frame designed to act as a beam."@en,
        "ISO 6707: Puente con pórtico triangulado arriostrado diseñado para actuar como viga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Bridge .

beo:TubeAxialFan a owl:Class ;
    rdfs:label "Tube Axial Fan"@en,
        "Ventilador Axial de Tubo"@es ;
    rdfs:comment "Air flows through the impeller axially with reduced tip clearance and operating at higher tip speeds."@en,
        "El aire fluye a través del impulsor axialmente con un espacio reducido en la punta y operando a velocidades de punta más altas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fan .

beo:TumbleDryer a owl:Class ;
    rdfs:label "Tumble Dryer"@en,
        "Secadora"@es ;
    rdfs:comment "An electrical appliance that has the primary function of drying clothes."@en,
        "Aparato eléctrico cuya función principal es secar la ropa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:Tuner a owl:Class ;
    rdfs:label "Tuner"@en,
        "Tuner"@es ;
    rdfs:comment "An electronic receiver that detects, demodulates, and amplifies transmitted signals."@en,
        "Un receptor electrónico que detecta, demodula y amplifica las señales transmitidas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AudioVisualAppliance .

beo:TungstenFilamentLamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Tungsten Filament Lamp"@en,
        "Lampara de Filamento de Tungsteno"@es ;
    rdfs:comment "A discharge lamp in which most of the light is emitted by exciting a metal halide."@en,
        "Lámpara de descarga en la que la mayor parte de la luz se emite excitando un haluro metálico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Lamp .

beo:TurnoutClosureSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Turnout Closure Sensor"@en,
        "Sensor de Cierre de Desvíos"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects the position of a blade of a turnout."@en,
        "Dispositivo que detecta la posición de la hoja de un desvío."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:TurnoutHeating a owl:Class ;
    rdfs:label "Turnout Heating"@en,
        "Calefaccion de Desvio"@es ;
    rdfs:comment "A device used to remove snow from railways. E.g. electric heating device, gas heater"@en,
        "Dispositivo que se utiliza para quitar la nieve de las vías del ferrocarril. P.ej. dispositivo de calefacción eléctrica, calentador de gas"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:HeatExchanger .

beo:TurnoutPanel a owl:Class ;
    rdfs:label "Turnout Panel"@en,
        "Panel de Desvio"@es ;
    rdfs:comment "Trackwork ensuring the support and guidance of a vehicle along any given route among various diverging or intersecting tracks."@en,
        "Vía que garantiza el apoyo y la guía de un vehículo a lo largo de cualquier ruta determinada entre varias vías que divergen o se cruzan."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementAssembly .

beo:TurnoutTrack a owl:Class ;
    rdfs:label "Turnout Track"@en,
        "Via de Desvio"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element to further divide a track. It contains turnouts, and does not contain any plain track or dilatation panel."@en,
        "Elemento de estructura espacial para dividir aún más una vía. Contiene desvíos, y no contiene ninguna vía plana ni panel de dilatación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:RailwayPart .

beo:TwinTowerEnthalpyRecoveryLoops a owl:Class ;
    rdfs:label "Twin Tower Enthalpy Recovery Loops"@en,
        "Bucles de Recuperación de Entalpía de Torre Gemela"@es ;
    rdfs:comment "An air-to-liquid, liquid-to-air enthalpy recovery system with a sorbent liquid circulates continuously between supply and exhaust airstreams, alternately contacting both airstreams directly in contactor towers."@en,
        "Sistema de recuperación de entalpía de aire a líquido y de líquido a aire con un líquido absorbente circula continuamente entre las corrientes de aire de suministro y de escape, contactando alternativamente ambas corrientes de aire directamente en las torres de contactores."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirToAirHeatRecovery .

beo:Two-positionController a owl:Class ;
    rdfs:label "Two-position Controller"@en,
        "Controlador de Dos Posiciones"@es ;
    rdfs:comment "Output can be either on or off."@en,
        "La salida puede estar activada o desactivada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Controller .

beo:TwoCurvedRunStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Two Curved Run Stair"@en,
        "Escalera de Dos Tramos Curvos"@es ;
    rdfs:comment "A curved stair consisting of two curved flights without turns but with one landing."@en,
        "Escalera curva formada por dos tramos curvos sin giros pero con un rellano."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:TwoQuarterTurnRamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Two Quarter Turn Ramp"@en,
        "Rampa de Dos Cuartos de Vuelta"@es ;
    rdfs:comment "A ramp making a 180° turn, consisting of three straight flights connected by two quarterspace landings. The direction of the turn is determined by the walking line."@en,
        "Rampa que realiza un giro de 180°, compuesta por tres tramos rectos conectados por dos aterrizajes a un cuarto de espacio. La dirección del giro viene determinada por la línea de marcha."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Ramp .

beo:TwoQuarterTurnStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Two Quarter Turn Stair"@en,
        "Escalera de Dos Cuartos de Giro"@es ;
    rdfs:comment "A stair making a 180° turn, consisting of three straight flights connected by two quarterspace landings. The direction of the turns is determined by the walking line."@en,
        "Escalera que realiza un giro de 180°, compuesta por tres tramos rectos conectados por dos descansillos a un cuarto de espacio. La dirección de los giros viene determinada por la línea de paso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:TwoQuarterWindingStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Two Quarter Winding Stair"@en,
        "TEscalera de Dos Cuartos de Caracol"@es ;
    rdfs:comment "A stair consisting of one flight with two quarter winders, which make a 90° turn. The stair makes a 180° turn. The direction of the turns is determined by the walking line."@en,
        "Escalera formada por un tramo con dos cuartos de giro, que dan una vuelta de 90°. La escalera realiza un giro de 180°. La dirección de los giros está determinada por la línea de marcha."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:TwoStairRunRamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Two Stair Run Ramp"@en,
        "Rampa Recta Doble"@es ;
    rdfs:comment "A straight ramp consisting of two straight flights without turns but with one landing."@en,
        "Rampa recta formada por dos tramos rectos sin giros pero con un aterrizaje."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Ramp .

beo:TwoStraightRunStair a owl:Class ;
    rdfs:label "Two Straight Run Stair"@en,
        "Escalera de dos Tramos Rectos"@es ;
    rdfs:comment "A straight stair consisting of two straight flights without turns but with one landing."@en,
        "Escalera recta formada por dos tramos rectos sin giros pero con un rellano."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Stair .

beo:UPS a owl:Class ;
    rdfs:label "UPS"@en,
        "SAI"@es ;
    rdfs:comment "A device that provides a time limited alternative source of power supply in the event of failure of the main supply."@en,
        "Dispositivo que proporciona una fuente de alimentación alternativa limitada en el tiempo en caso de fallo de la alimentación principal."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricFlowStorageDevice .

beo:Urinal a owl:Class ;
    rdfs:label "Urinal"@en,
        "Orinal"@es ;
    rdfs:comment "Soil appliance that receives urine and directs it to a waste outlet."@en,
        "Aparato de suelo que recibe la orina y la dirige a una salida de residuos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:VacuumMooringDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Vacuum Mooring Device"@en,
        "Dispositivo de Amarre de Vacio"@es ;
    rdfs:comment "Mooring device that uses vacuum suction as the primary method of securing the vessel."@en,
        "Dispositivo de amarre que utiliza la succión por vacío como método principal de sujeción de la embarcación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MooringDevice .

beo:VacuumStation a owl:Class ;
    rdfs:label "Vacuum Station"@en,
        "Estacion de Vacio"@es ;
    rdfs:comment "Device that provides suction, composed of a vacuum pump and bacterial filtration line."@en,
        "Dispositivo que proporciona succión, compuesto por una bomba de vacío y una línea de filtración bacteriana."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MedicalDevice .

beo:ValveChamber a owl:Class ;
    rdfs:label "Valve Chamber"@en,
        "Cmara de Valvulas"@es ;
    rdfs:comment "Chamber that houses a valve(s)."@en,
        "Cámara que aloja una o varias válvulas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionChamberElement .

beo:VaneAxialFan a owl:Class ;
    rdfs:label "Vane Axial Fan"@en,
        "Ventilador Axial de Alabes"@es ;
    rdfs:comment "Air flows through the impeller axially with guide vanes and reduced running blade tip clearance."@en,
        "El aire fluye a través del impulsor axialmente con paletas guía y espacio reducido en la punta de la pala.  "@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fan .

beo:VariableFlowPressureDependantTerminalBOx a owl:Class ;
    rdfs:label "Variable Flow Pressure Dependant Terminal BOx"@en,
        "Caja Terminal de Flujo Variable y Presion Dependiente"@es ;
    rdfs:comment "Terminal box includes a means to reset the volume automatically to a different control point in response to an outside signal such as thermostat: air-flow rate depends on supply pressure."@en,
        "La caja de terminales que incluye un medio para restablecer el volumen automáticamente a un punto de control diferente en respuesta a una señal externa, como un termostato: el caudal de aire depende de la presión del suministro."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirTerminalBox .

beo:VariableFlowPressureIndependantTerminalBox a owl:Class ;
    rdfs:label "Variable Flow Pressure Independant Terminal Box"@en,
        "Caja Terminal de Flujo Variable y Presion Independiente"@es ;
    rdfs:comment "Terminal box that includes a means to reset the volume automatically to a different control point in response to an outside signal such as thermostat: air-flow rate is independent of supply pressure."@en,
        "Caja de terminales que incluye un medio para restablecer el volumen automáticamente a un punto de control diferente en respuesta a una señal externa como un termostato: el caudal de aire es independiente de la presión de suministro."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:AirTerminalBox .

beo:Varistor a owl:Class ;
    rdfs:label "Varistor"@en,
        "Varistor"@es ;
    rdfs:comment "A high voltage surge protection device."@en,
        "Un dispositivo de protección contra sobretensiones de alta tensión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:Vegetation a owl:Class ;
    rdfs:label "Vegetation"@en,
        "Vegetacion"@es ;
    rdfs:comment "Plant life or plant cover (as of an area). For example trees, shrubs, herbs, grasses, ferns, and mosses."@en,
        "Vida vegetal o cobertura vegetal (a partir de un área). Por ejemplo árboles, arbustos, hierbas, pastos, helechos y musgos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeographicElement .

beo:VehicleServicing a owl:Class ;
    rdfs:label "Vehicle Servicing"@en,
        "Servicios a Vehiculos"@es ;
    rdfs:comment "A region spatial part that represents a functional division designed for the maintenance and/or storage of vehicles used for facility operations."@en,
        "Parte espacial de una región que representa una división funcional destinada al mantenimiento y/o almacenamiento de los vehículos utilizados para las operaciones de las instalaciones."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:VehicleStop a owl:Class ;
    rdfs:label "Vehicle Stop"@en,
        "Parada de Vehiculo"@es ;
    rdfs:comment "A fixed installation at the end of the track which stops any vehicle movement (e.g., buffer stop, sand hump, etc.)."@en,
        "Instalación fija al final de la vía que detiene cualquier movimiento del vehículo (por ejemplo, tope, joroba de arena, etc.)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TrackElement .

beo:VendingMachine a owl:Class ;
    rdfs:label "Vending Machine"@en,
        "Maquina Expendedora"@es ;
    rdfs:comment "An appliance that stores and vends goods including food, drink, tickets, and goods of various types."@en,
        "Aparato que almacena y vende productos como alimentos, bebidas, billetes y mercancías de diversos tipos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:VentilationZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Ventilation Zone"@en,
        "Zona de Ventilacion"@es ;
    rdfs:comment "The spatial zone is used to represent a ventilation zone."@en,
        "La zona espacial se utiliza para representar una zona de ventilación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialZone .

beo:VerticalInlinePump a owl:Class ;
    rdfs:label "Vertical Inline Pump"@en,
        "Bomba Vertical en Linea"@es ;
    rdfs:comment "A vertical inline pump has the pump and motor close-coupled on the pump casing. The pump depends on the connected, horizontal piping for support, with the suction and discharge along the piping axis."@en,
        "Una bomba vertical en línea tiene la bomba y el motor acoplados en la carcasa de la bomba. La bomba depende de las tuberías horizontales conectadas para su soporte, con la aspiración y la descarga a lo largo del eje de las tuberías."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pump .

beo:VerticalTurbinePump a owl:Class ;
    rdfs:label "Vertical Turbine Pump"@en,
        "VERTICALTURBINE"@es ;
    rdfs:comment "A vertical turbine pump has a motor mounted vertically on the pump casing for either wet-pit sump mounting or dry-well mounting."@en,
        "Una bomba de turbina vertical tiene un motor montado verticalmente en la carcasa de la bomba para montaje en sumidero húmedo o en pozo seco."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Pump .

beo:VerticallyDrainedSoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Vertically Drained Soil"@en,
        "Suelo con Drenaje Vertical"@es ;
    rdfs:comment "A method to set vertical drainage measures in the foundation, so that pore water in the soil is discharged and the foundation strength is improved."@en,
        "Un método para establecer medidas de drenaje vertical en los cimientos, de forma que se descargue el agua de los poros del suelo y se mejore la resistencia de los cimientos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcedSoil .

beo:Vessel a owl:Class ;
    rdfs:label "Vessel"@en,
        "Recipiente"@es ;
    rdfs:comment "An arbitrary closed tank type."@en,
        "Un tipo de depósito cerrado arbitrario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tank .

beo:ViscousDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Viscous Damper"@en,
        "Amortiguador Viscoso"@es ;
    rdfs:comment "The viscous type is a damper that absorbs energy by utilizing the resistance of a viscous body."@en,
        "El tipo viscoso es un amortiguador que absorbe energía utilizando la resistencia de un cuerpo viscoso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:VibrationDamper .

beo:VisualSignalingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Visual Signaling Device"@en,
        "Dispositivo de señalización visual"@es ;
    rdfs:comment "A signal type formed of an active device conveying information in a visual manner such as a light, cluster of lights, or mechanical moving shapes."@en,
        "Tipo de señal formada por un dispositivo activo que transmite información de forma visual, como una luz, un grupo de luces o formas mecánicas móviles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Signal .

beo:VoidStratum a owl:Class ;
    rdfs:label "Void Stratum"@en,
        "Estrato Vacio"@es ;
    rdfs:comment "Representation of the concept of an identified discrete air filled geological feature, including caves and other voids."@en,
        "Representación del concepto de una característica geológica discreta identificada llena de aire, incluidas cuevas y otros vacíos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeotechnicalStratum .

beo:VoltageLimiter a owl:Class ;
    rdfs:label "Voltage Limiter"@en,
        "Limitador de Voltage"@es ;
    rdfs:comment "A voltage limiter is an equipment that prevents the over voltage."@en,
        "Un limitador de tensión es un equipo que evita la sobretensión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ProtectiveDevice .

beo:VoltageTransformer a owl:Class ;
    rdfs:label "Voltage Transformer"@en,
        "Conversor de Voltage"@es ;
    rdfs:comment "A transformer that changes the voltage between circuits."@en,
        "Un transformador que cambia el voltaje entre circuitos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Transformer .

beo:Voltmeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Voltmeter"@en,
        "Voltimetro"@es ;
    rdfs:comment "A device that measures and displays the voltage in a circuit."@en,
        "Dispositivo que mide y muestra el voltaje en un circuito."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:VoltmeterPeak a owl:Class ;
    rdfs:label "Voltmeter Peak"@en,
        "Voltimetro de Pico"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays the peak voltage in an electrical circuit."@en,
        "Un voltímetro de pico es un dispositivo que lee y muestra el voltaje máximo en un circuito eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:VoltmeterRMS a owl:Class ;
    rdfs:label "Voltmeter RMS"@en,
        "Voltimetro RMS"@es ;
    rdfs:comment "A device that reads and displays the RMS (mean) voltage in an electrical circuit."@en,
        "Dispositivo que mide y muestra el voltaje RMS (valor medio cuadrático) en un circuito eléctrico"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowInstrument .

beo:WallStud a owl:Class ;
    rdfs:label "Wall Stud"@en,
        "Montante de Muro"@es ;
    rdfs:comment "Vertical element in wall framing."@en,
        "Elemento vertical en el entramado del muro."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Member .

beo:WashHandBasin a owl:Class ;
    rdfs:label "Wash Hand Basin"@en,
        "Lavabo"@es ;
    rdfs:comment "Waste water appliance for washing the upper parts of the body."@en,
        "Aparato de aguas residuales para el lavado de las partes superiores del cuerpo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SanitaryTerminal .

beo:WashingMachine a owl:Class ;
    rdfs:label "Washing Machine"@en,
        "Lavadora"@es ;
    rdfs:comment "An appliance that has the primary function of washing clothes."@en,
        "Aparato cuya función principal es lavar la ropa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElectricAppliance .

beo:WasteDisposalUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Waste Disposal Unit"@en,
        "Unidad de Eliminación de Residuos "@es ;
    rdfs:comment "Electrically operated device that reduces kitchen or other waste into fragments small enough to be flushed into a drainage system."@en,
        "Dispositivo operado eléctricamente que reduce los desechos de la cocina u otros desechos en fragmentos lo suficientemente pequeños como para ser arrojados a un sistema de drenaje."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:WasteTerminal .

beo:WasteTrap a owl:Class ;
    rdfs:label "Waste Trap"@en,
        "Trampa de Residuos"@es ;
    rdfs:comment "Pipe fitting, set adjacent to a sanitary terminal, that retains liquid to prevent the passage of foul air."@en,
        "Accesorio de tubería, colocado adyacente a una terminal sanitaria, que retiene el líquido para evitar el paso del aire viciado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:WasteTerminal .

beo:Water-cooledBrazed-plateCondenser a owl:Class ;
    rdfs:label "Water-cooled Brazed-plate Condenser"@en,
        "Condensador de Placas Soldadas Refrigerado por Agua"@es ;
    rdfs:comment "Water-cooled condenser with plates brazed together to form an assembly of separate channels."@en,
        "Condensador refrigerado por agua con placas soldadas entre sí para formar un conjunto de canales separados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Condenser .

beo:Water-cooledCondenser a owl:Class ;
    rdfs:label "Water-cooled Condenser"@en,
        "Condensador Refrigerado por Agua"@es ;
    rdfs:comment "Water-cooled condenser with unspecified operation."@en,
        "Un condensador que se enfría por evaporación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Condenser .

beo:Water-cooledShellCoilCondenser a owl:Class ;
    rdfs:label "Water-cooled Shell Coil Condenser"@en,
        "Condensador de Serpentín Refrigerado por Agua"@es ;
    rdfs:comment "Water-cooled condenser with cooling water circulated through one or more continuous or assembled coils contained within the shell."@en,
        "Condensador refrigerado por agua con agua de refrigeración que circula a través de uno o más serpentines continuos o ensamblados contenidos dentro de la carcasa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Condenser .

beo:Water-cooledShellTubeCondenser a owl:Class ;
    rdfs:label "Water-cooled Shell Tube Condenser"@en,
        "Condensador de Carcasa Tubular Refrigerado por Agua"@es ;
    rdfs:comment "Water-cooled condenser with cooling water circulated through one or more tubes contained within the shell."@en,
        "Condensador refrigerado por agua con agua de refrigeración que circula a través de uno o más tubos contenidos dentro de la carcasa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Condenser .

beo:Water-cooledTube-in-TubeCondenser a owl:Class ;
    rdfs:label "Water-cooled Tube-in-Tube Condenser"@en,
        "Condensador Tubo-en-Tubo Refrigerado por Agua"@es ;
    rdfs:comment "Water-cooled condenser consisting of one or more assemblies of two tubes, one within the other."@en,
        "Condensador refrigerado por agua formado por uno o varios conjuntos de dos tubos, uno dentro del otro."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Condenser .

beo:WaterBoiler a owl:Class ;
    rdfs:label "Water Boiler"@en,
        "Caldera de Agua"@es ;
    rdfs:comment "Water Boiler"@en,
        "Caldera de Agua"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Boiler .

beo:WaterCooledChiller a owl:Class ;
    rdfs:label "Water Cooled Chiller"@en,
        "Enfirador Refrigerado por Agua"@es ;
    rdfs:comment "Water cooled chiller."@en,
        "Enfirador Refrigerado por Agua"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Chiller .

beo:WaterCoolingCoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Water Cooling Coil"@en,
        "Serpentin de Enfriamiento "@es ;
    rdfs:comment "Cooling coil using chilled water."@en,
        "Serpentín de enfriamiento mediante agua helada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Coil .

beo:WaterFilter a owl:Class ;
    rdfs:label "Water Filter"@en,
        "Filtro de Agua"@es ;
    rdfs:comment "A filter used to remove particulates from water."@en,
        "Un filtro utilizado para eliminar partículas del agua."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Filter .

beo:WaterHeatingCoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Water Heating Coil"@en,
        "Serpentin Calefactor de Agua"@es ;
    rdfs:comment "Heating coil using hot water as a heating source."@en,
        "Serpentín de calefacción que utiliza agua caliente como fuente de calor."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Coil .

beo:WaterMeter a owl:Class ;
    rdfs:label "Water Meter"@en,
        "Caudalimetro"@es ;
    rdfs:comment "A device that measures the quantity of water."@en,
        "Un dispositivo que mide la cantidad de agua."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowMeter .

beo:WaterStratum a owl:Class ;
    rdfs:label "Water Stratum"@en,
        "Estrato de Agua"@es ;
    rdfs:comment "Representation of the concept of an identified discrete water filled geological or surface feature including lakes, rivers and seas."@en,
        "Representación del concepto de una característica geológica o superficial discreta identificada llena de agua, incluidos lagos, ríos y mares."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeotechnicalStratum .

beo:Waterfield a owl:Class ;
    rdfs:label "Waterfield"@en,
        "Extension de Agua"@es ;
    rdfs:comment "A region or lateral facility part that covers the water field of a waterside facility such as a quay."@en,
        "Región o parte de instalación lateral que cubre el extension de agua de una instalación costera, como un muelle."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:Waterway a owl:Class ;
    rdfs:label "Waterway"@en,
        "Via Fluvial"@es ;
    rdfs:comment "A subset of facilities that have the primary function of providing a navigable area of water."@en,
        "Subconjunto de instalaciones cuya función principal es proporcionar un área de agua navegable"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:WaterwayShiplift a owl:Class ;
    rdfs:label "Waterway Shiplift"@en,
        "WATERWAYSHIPLIFT"@es ;
    rdfs:comment "A facility used for raising and lowering boats, ships and other watercraft between stretches of water of different levels on river and canal waterways or between impounded basins. This is achieved via an impounded trough of water which is mechanically lifted up and down."@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarineFacility .

beo:WaveWall a owl:Class ;
    rdfs:label "Wave Wall"@en,
        "WAVEWALL"@es ;
    rdfs:comment "Protective wall or screen to block overtopping and impact of waves across a breakwater"@en,
        ""@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Wall .

beo:WearingSlab a owl:Class ;
    rdfs:label "Wearing Slab"@en,
        "Losa Portante"@es ;
    rdfs:comment "The slab is used to represent a wearing surface."@en,
        "La losa se utiliza para representar una superficie de desgaste."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Slab .

beo:WeatherSide a owl:Class ;
    rdfs:label "Weather Side"@en,
        "Lado Meteorologico"@es ;
    rdfs:comment "A lateral spatial part that covers the side of protective structures that is designed to protect and be impacted by weather or wave effects. such as the outer side of breakwaters or the riverside of flood embankments."@en,
        "Parte espacial lateral que cubre el lado de las estructuras de protección que está diseñado para proteger y recibir el impacto de los efectos meteorológicos o de las olas. como el lado exterior de los rompeolas o la ribera de los diques de contención."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:MarinePart .

beo:WeatherStation a owl:Class ;
    rdfs:label "Weather Station"@en,
        "Estacion Meterologica"@es ;
    rdfs:comment "A control element that senses multiple climate properties such as temperature, humidity, pressure, wind, and rain."@en,
        "Un elemento de control que detecta múltiples propiedades climáticas como temperatura, humedad, presión, viento y lluvia."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:UnitaryControlElement .

beo:WebPlate a owl:Class ;
    rdfs:label "Web Plate"@en,
        "Placa de Alma"@es ;
    rdfs:comment "A plate connecting flange plates in linear members having box or I-profile."@en,
        "Placa que conecta las placas de Ala en elementos lineales con perfil en caja o en I."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Plate .

beo:Weld a owl:Class ;
    rdfs:label "Weld"@en,
        "Soldadura"@es ;
    rdfs:comment "A weld seam between parts of metallic material or other suitable materials."@en,
        "Costura de soldadura entre piezas de material metálico u otros materiales adecuados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Fastener .

beo:WeldedShellHermeticCompressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Welded Shell Hermetic Compressor"@en,
        "Compresor Hermetico de Cascara Soldada"@es ;
    rdfs:comment "Positive-displacement reciprocating compressor where the motor compressor is mounted inside a steel shell, which, in turn is sealed by welding."@en,
        "Compresor alternativo de desplazamiento positivo en el que el motocompresor está montado dentro de una carcasa de acero que, a su vez, está sellada mediante soldadura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Compressor .

beo:Well a owl:Class ;
    rdfs:label "Well"@en,
        "Well"@es ;
    rdfs:comment "Open box."@en,
        "Caja abierta"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CaissonFoundation .

beo:WheelSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Wheel Sensor"@en,
        "Sensor de Rueda"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects the passage of a wheel."@en,
        "Dispositivo que percibe o detecta el paso de una rueda."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:WheeledVehicle a owl:Class ;
    rdfs:label "Wheeled Vehicle"@en,
        "Vehiculo sobre Ruedas"@es ;
    rdfs:comment "A specialisation of a vehicle that operates on land as a multi wheeled vehicle such as a car, lorry, forklift etc."@en,
        "Especialización de un vehículo que opera en tierra como un vehículo de múltiples ruedas, como un automóvil, un camión, una carretilla elevadora, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Vehicle .

beo:Whistle a owl:Class ;
    rdfs:label "Whistle"@en,
        "Silbato"@es ;
    rdfs:comment "An audible alarm."@en,
        "Una alarma sonora."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Alarm .

beo:WindSensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Wind Sensor"@en,
        "Anemomentro"@es ;
    rdfs:comment "A device that senses or detects airflow speed and direction."@en,
        "Dispositivo que detecta la velocidad y dirección del flujo de aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Sensor .

beo:WinderStairFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "Winder Stair Flight"@en,
        "Tramo de Escalera con Tramos de Caracol"@es ;
    rdfs:comment "A stair flight with a walking line including straight and curved sections."@en,
        "Un tramo de escalera con una línea de paso que incluye tramos rectos y curvos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:StairFlight .

beo:Wire a owl:Class ;
    rdfs:label "Wire"@en,
        "Wire"@es ;
    rdfs:comment "The tendon is a wire."@en,
        "El tendón es un alambre."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Tendon .

beo:WirePairSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Wire Pair Segment"@en,
        "Segmento de Par de Cables "@es ;
    rdfs:comment "A pair of conductors contained in a copper cable. The pair is always used together to form a circuit to transmit data by means of electric signals."@en,
        "Un par de conductores contenidos en un cable de cobre. El par siempre se utiliza junto para formar un circuito para transmitir datos mediante señales eléctricas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:CableSegment .

beo:WorkSurface a owl:Class ;
    rdfs:label "Work Surface"@en,
        "Superficie de Trabajo"@es ;
    rdfs:comment "Workstation countertop."@en,
        "Encimera del puesto de trabajo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SystemFurnitureElement .

beo:Wrapping a owl:Class ;
    rdfs:label "Wrapping"@en,
        "Envoltura"@es ;
    rdfs:comment "The covering is used for wrapping particularly of distribution elements using tape."@en,
        "El cubrimiento se utiliza para envolver especialmente los elementos de distribución mediante cinta adhesiva."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Covering .

beo:anchorageSlip a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "AnchorageSlip" ;
    rdfs:domain beo:Tendon ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:assignedToFlowElement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "AssignedToFlowElement" ;
    rdfs:domain beo:DistributionControlElement ;
    rdfs:range beo:DistributionFlowElement .

beo:barLength a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "BarLength" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingBar ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:barSurface a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "BarSurface" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingBar ;
    rdfs:range xsd:string .

beo:containsElements a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "ContainsElements" ;
    rdfs:domain beo:SpatialElement ;
    rdfs:range beo:Product .

beo:coversElements a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "CoversElements" ;
    rdfs:domain beo:Covering ;
    rdfs:range beo:Element .

beo:coversSpaces a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "CoversSpaces" ;
    rdfs:domain beo:Covering ;
    rdfs:range beo:Space .

beo:crossSectionArea a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "CrossSectionArea" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingBar,
        beo:Tendon ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:decomposes a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Decomposes" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range beo:Product .

beo:description a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Description" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range xsd:string .

beo:elevation a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Elevation" ;
    rdfs:domain beo:BuildingStorey ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:elevationOfRefHeight a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "ElevationOfRefHeight" ;
    rdfs:domain beo:Building ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:elevationOfTerrain a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "ElevationOfTerrain" ;
    rdfs:domain beo:Building ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:elevationWithFlooring a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "ElevationWithFlooring" ;
    rdfs:domain beo:Space ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:frictionCoefficient a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "FrictionCoefficient" ;
    rdfs:domain beo:Tendon ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:hasControlElements a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "HasControlElements" ;
    rdfs:domain beo:DistributionFlowElement ;
    rdfs:range beo:DistributionControlElement .

beo:hasCoverings a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "HasCoverings" ;
    rdfs:domain beo:Element,
        beo:Space ;
    rdfs:range beo:Covering .

beo:ifc-globalId a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "ifc-globalId" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range xsd:string .

beo:isDecomposedBy a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "IsDecomposedBy" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range beo:Product .

beo:isNestedBy a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "IsNestedBy" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range beo:Product .

beo:landTitleNumber a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "LandTitleNumber" ;
    rdfs:domain beo:Site ;
    rdfs:range xsd:string .

beo:longName a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "LongName" ;
    rdfs:domain beo:SpatialElement ;
    rdfs:range xsd:string .

beo:longitudinalBarCrossSectionArea a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "LongitudinalBarCrossSectionArea" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingMesh ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:longitudinalBarNominalDiameter a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "LongitudinalBarNominalDiameter" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingMesh ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:longitudinalBarSpacing a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "LongitudinalBarSpacing" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingMesh ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:meshLength a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "MeshLength" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingMesh ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:meshWidth a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "MeshWidth" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingMesh ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:minCurvatureRadius a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "MinCurvatureRadius" ;
    rdfs:domain beo:Tendon ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:name a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Name" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range xsd:string .

beo:nests a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "Nests" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range beo:Product .

beo:nominalDiameter a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "NominalDiameter" ;
    rdfs:domain beo:MechanicalFastener,
        beo:ReinforcingBar,
        beo:Tendon ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:nominalLength a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "NominalLength" ;
    rdfs:domain beo:MechanicalFastener ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:numberOfRisers a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "NumberOfRisers" ;
    rdfs:domain beo:StairFlight ;
    rdfs:range xsd:integer .

beo:numberOfTreads a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "NumberOfTreads" ;
    rdfs:domain beo:StairFlight ;
    rdfs:range xsd:integer .

beo:overallHeight a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "OverallHeight" ;
    rdfs:domain beo:Door,
        beo:Window ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:overallWidth a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "OverallWidth" ;
    rdfs:domain beo:Door,
        beo:Window ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:preStress a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "PreStress" ;
    rdfs:domain beo:Tendon ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:referencedBy a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "ReferencedBy" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range beo:Product .

beo:referencesElements a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "ReferencesElements" ;
    rdfs:domain beo:SpatialElement ;
    rdfs:range beo:Product .

beo:riserHeight a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "RiserHeight" ;
    rdfs:domain beo:StairFlight ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:steelGrade a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "SteelGrade" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingElement ;
    rdfs:range xsd:string .

beo:tag a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "Tag" ;
    rdfs:domain beo:Element ;
    rdfs:range xsd:string .

beo:tensionForce a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "TensionForce" ;
    rdfs:domain beo:Tendon ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:transverseBarCrossSectionArea a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "TransverseBarCrossSectionArea" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingMesh ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:transverseBarNominalDiameter a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "TransverseBarNominalDiameter" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingMesh ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:transverseBarSpacing a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "TransverseBarSpacing" ;
    rdfs:domain beo:ReinforcingMesh ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:treadLength a owl:DatatypeProperty,
        owl:FunctionalProperty ;
    rdfs:label "TreadLength" ;
    rdfs:domain beo:StairFlight ;
    rdfs:range xsd:float .

beo:uuid a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "uuid" ;
    rdfs:domain beo:Product ;
    rdfs:range xsd:string .

beo: a owl:Ontology ;
    cc:license "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" ;
    dce:abstract "This Ontology is automatically using the IFCExpress2BEO custom converter developed  by Carlos Ramonell (carlos.ramonell@upc.edu)" ;
    dce:creator "Carlos Ramonell Cazador (carlos.ramonell@upc.edu)" ;
    dce:date "2024/04/11" ;
    dce:description "OWL ontology to describe built elements in the built environment. It is based on the Product ontology descibed in IFC (Insutry Foundation Classes) schema." ;
    dce:identifier "Built Element Ontology" ;
    dce:language "en" ;
    dce:title "Built Element Ontology" ;
    vann:preferredNamespacePrefix "beo" ;
    vann:preferredNamespaceUri "https://w3id.org/beo#" ;
    owl:versionIRI beo: ;
    owl:versionInfo "1.0" .

beo:BuildingStorey a owl:Class ;
    rdfs:label "Storey"@en,
        "Planta"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707-1: space between two consecutive floors or between a floor and a roof"@en,
        "ISO 6707-1: espacio entre dos pisos consecutivos o entre un piso y un techo"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialStructureElement .

beo:ElectricFlowTreatmentDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Electric Flow Treatment Device"@en,
        "Dsipositivo de Tratamiento de Flujo Electrico"@es ;
    rdfs:comment "An electric flow treatment device is used to remove unwanted matter from an electric or electronic signal in a flow distribution system."@en,
        "Un dispositivo de tratamiento de flujo eléctrico se utiliza para eliminar la materia no deseada de una señal eléctrica o electrónica en un sistema de distribución de flujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTreatmentDevice .

beo:Site a owl:Class ;
    rdfs:label "Site"@en,
        "Sitio"@es ;
    rdfs:comment "A site is a defined area of land, possibly covered with water, on which the project construction is to be completed. A site may be used to erect, retrofit or turn down building(s), or for other construction related developments.Definition according to ISO 6707-1: area of land or water where construction work or other development is undertaken."@en,
        "Una obra es un área definida de terreno, posiblemente cubierta de agua, en la que se va a llevar a cabo la construcción del proyecto. Un solar puede utilizarse para construir, reacondicionar o derribar edificios, o para otros desarrollos relacionados con la construcción. Definición según la norma ISO 6707-1: zona de tierra o agua en la que se realizan trabajos de construcción u otros desarrollos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialStructureElement .

beo:TubeBundle a owl:Class ;
    rdfs:label "TubeBundle"@en,
        "Haz de Tubos"@es ;
    rdfs:comment "A tube bundle is a device consisting of tubes and bundles of tubes used for heat transfer and contained typically within other energy conversion devices, such as a chiller or coil."@en,
        "Un haz de tubos es un dispositivo que consta de tubos y haces de tubos utilizados para la transferencia de calor y contenidos normalmente dentro de otros dispositivos de conversión de energía, como un enfriador o un serpentín."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:Boiler a owl:Class ;
    rdfs:label "Boiler"@en,
        "Caldera"@es ;
    rdfs:comment "A boiler is a closed, pressure-rated vessel in which water or other fluid is heated using an energy source such as natural gas, heating oil, or electricity. The fluid in the vessel is then circulated out of the boiler for use in various processes or heating applications."@en,
        "Una caldera es un recipiente cerrado con presión nominal en el que se calienta agua u otro fluido utilizando una fuente de energía como gas natural, combustible para calefacción o electricidad. Luego, el fluido del recipiente circula fuera de la caldera para su uso en diversos procesos o aplicaciones de calefacción."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:Building a owl:Class ;
    rdfs:label "Building"@en,
        "Edificio"@es ;
    rdfs:comment "ISO 6707-1: Construction work that has the provision of shelter for its occupants or contents as one of its main purpose and is normally designed to stand permanently in one place."@en,
        "ISO 6707-1: Trabajo de construcción que tiene como uno de sus objetivos principales proporcionar refugio a sus ocupantes o contenidos y normalmente está diseñado para permanecer permanentemente en un solo lugar."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Facility .

beo:CaissonFoundation a owl:Class ;
    rdfs:label "Caisson Foundation"@en,
        "Cimentación Caisson"@es ;
    rdfs:comment "A Caisson Foundation essentially is a hollow box that can be either open or closed."@en,
        "Una cimentación tipo cajón es esencialmente una caja hueca que puede estar abierta o cerrada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DeepFoundation .

beo:CooledBeam a owl:Class ;
    rdfs:label "CooledBeam"@en,
        "Viga Refrigerante"@es ;
    rdfs:comment "A cooled beam (or chilled beam) is a device typically used to cool air by circulating a fluid such as chilled water through exposed finned tubes above a space. Typically mounted overhead near or within a ceiling, the cooled beam uses convection to cool the space below it by acting as a heat sink for the naturally rising warm air of the space. Once cooled, the air naturally drops back to the floor where the cycle begins again."@en,
        "Una viga fría (o viga refrigerante) es un dispositivo que suele utilizarse para enfriar el aire haciendo circular un fluido, como agua fría, a través de tubos con aletas expuestos por encima de un espacio. La viga fría, que suele montarse en el techo o cerca de él, utiliza la convección para enfriar el espacio que tiene debajo actuando como sumidero de calor para el aire caliente que se eleva de forma natural. Una vez enfriado, el aire desciende de forma natural hasta el suelo, donde el ciclo comienza de nuevo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:DeepFoundation a owl:Class ;
    rdfs:label "DeepFoundation"@en,
        "Cimentación Profunda"@es ;
    rdfs:comment "Deep foundation is a type of foundation that transfers loads deeper than shallow foundation below the soft soils not capable of bearing the above structure. Depending on the soil strength it might have to reach down to the rock layer."@en,
        "La cimentación profunda es un tipo de cimentación que transfiere las cargas a mayor profundidad que la cimentación superficial por debajo de los suelos blandos que no son capaces de soportar la estructura anterior. Dependiendo de la resistencia del suelo, puede llegar hasta la capa rocosa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:DistributionElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Distribution Element"@en,
        "Elemento de Distribución"@es ;
    rdfs:comment "Generalization of all elements that participate in a distribution system."@en,
        "Generalización de todos los elementos que participan en un sistema de distribución."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Element .

beo:DuctSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Segment"@en,
        "Segmento de Conducto"@es ;
    rdfs:comment "A duct segment is used to typically join two sections of duct network."@en,
        "Un segmento de conducto se utiliza normalmente para unir dos tramos de red de conductos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowSegment .

beo:EarthworksElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Earthworks Element"@en,
        "Elemento de movimiento de tierras"@es ;
    rdfs:comment "A type of built element created by earthwork activities to build subgrade, to raise the level of the ground in general or reinforce or stabilize soil by some mechanical or chemical method."@en,
        "Tipo de elemento construido creado por las actividades de movimiento de tierras para construir el subsuelo, elevar el nivel del terreno en general o reforzar o estabilizar el suelo mediante algún método mecánico o químico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Engine a owl:Class ;
    rdfs:label "Engine"@en,
        "Motor"@es ;
    rdfs:comment "An engine is a device that converts fuel into mechanical energy through combustion."@en,
        "Un motor es un dispositivo que convierte el combustible en energía mecánica mediante la combustión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:FlowStorageDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Flow Storage Device"@en,
        "Dispositivo de Almacenamiento de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "Defines the occurrence of a device that participates in a distribution system and is used for temporary storage (such as a tank)"@en,
        "Define la ocurrencia de un dispositivo que participa en un sistema de distribución y se utiliza para almacenamiento temporal (como un tanque)"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:FurnishingElement a owl:Class ;
    rdfs:label "FurnishingElement"@en,
        "Elemento de Mobiliario"@es ;
    rdfs:comment "A furnishing element is a generalization of all furniture related objects."@en,
        "Un elemento de mobiliario es una generalización de todos los objetos relacionados con el mobiliario."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Element .

beo:GeographicElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Geographic Element"@en,
        "Elemento Geográfico"@es ;
    rdfs:comment "Generalization of all elements within a geographical landscape. It includes occurrences of typical geographical elements, often referred to as features, such as trees or terrain. "@en,
        "Generalización de todos los elementos dentro de un paisaje geográfico. Incluye apariciones de elementos geográficos típicos, a menudo denominados accidentes, como árboles o terreno."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Element .

beo:GeotechnicalElement a owl:Class ;
    rdfs:label "GeotechnicalElement"@en,
        "Elemento Geotecnico"@es ;
    rdfs:comment "Abstract supertype for geotechnical entities."@en,
        "Supertipo abstracto para entidades geotécnicas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Element .

beo:JunctionBox a owl:Class ;
    rdfs:label "Junction Box"@en,
        "Caja de Conexiones"@es ;
    rdfs:comment "A junction box is an enclosure within which cables are connected. Cables may be members of an electrical circuit (for electrical power systems) or be information carriers (in a telecommunications system). A junction box is typically intended to conceal a cable junction from sight, eliminate tampering or provide a safe place for electrical connection."@en,
        "Una caja de conexiones es un recinto dentro del cual se conectan los cables. Los cables pueden ser miembros de un circuito eléctrico (para sistemas de energía eléctrica) o ser portadores de información (en un sistema de telecomunicaciones). Por lo general, una caja de conexiones está destinada a ocultar la unión de un cable a la vista, eliminar la manipulación o proporcionar un lugar seguro para la conexión eléctrica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowFitting .

beo:LiquidTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Liquid Terminal"@en,
        "Terminal de Liquidos"@es ;
    rdfs:comment "A liquid terminal is a terminating or origination point for the transfer of liquid between distribution system(s). this is the point where the liquid distribution system interacts with the external environment. An example of this is a loading arm for the transfer of liquid from a docked vessel."@en,
        "Una terminal de líquidos es un punto de terminación o de origen para la transferencia de líquido entre sistemas de distribución. este es el punto donde el sistema de distribución de líquido interactúa con el entorno externo. Un ejemplo de esto es un brazo de carga para la transferencia de líquido desde un buque atracado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:NavigationElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Navigation Element"@en,
        "Elemento de Navegacion"@es ;
    rdfs:comment "A navigation element is an active or passive built element who's primary function is to provide navigational instructions and warnings to vessels, this could be in the form of a floating buoy, a fixed beacon. Navigation elements can aggregate other components and elements to form the entire structure."@en,
        "Un elemento de navegación es un elemento construido activo o pasivo cuya función principal es proporcionar instrucciones y avisos de navegación a los buques, puede ser en forma de boya flotante o de baliza fija. Los elementos de navegación pueden agregar otros componentes y elementos para formar la estructura completa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Pavement a owl:Class ;
    rdfs:label "Pavement"@en,
        "Pavimento"@es ;
    rdfs:comment "Type of built element in a road or other paved area to provide an even surface sustaining loads from vehicles or pedestrians, usually comprising several courses. NOTE Definition from ISO 6707-1: road, runway, or similar construction above the subgrade."@en,
        "Tipo de elemento construido en una carretera u otra zona pavimentada para proporcionar una superficie uniforme que soporte las cargas de vehículos o peatones, normalmente compuesto por varias capas. NOTA Definición de ISO 6707-1: carretera, pista de aterrizaje o construcción similar por encima de la subrasante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:RampFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "RampFlight"@en,
        "Tramo de Rampa"@es ;
    rdfs:comment "A ramp comprises a single inclined segment, or several inclined segments that are connected by a horizontal segment, referred to as a landing. A ramp flight is the single inclined segment and part of the ramp construction. In case of single flight ramps, the ramp flight and the ramp are identical."@en,
        "Una rampa comprende un único segmento inclinado, o varios segmentos inclinados que están conectados por un segmento horizontal, denominado rellano. Un tramo de rampa es el segmento inclinado único y forma parte de la construcción de la rampa. En el caso de las rampas de un solo tramo, el tramo de rampa y la rampa son idénticos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:SolarDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Solar Device"@en,
        "Dispositivo Solar"@es ;
    rdfs:comment "A solar device converts solar radiation into other energy such as electric current or thermal energy."@en,
        "Un dispositivo solar convierte la radiación solar en otro tipo de energía, como corriente eléctrica o energía térmica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:SpaceHeater a owl:Class ;
    rdfs:label "Space Heater"@en,
        "Calefactores"@es ;
    rdfs:comment "Space heaters utilize a combination of radiation and/or natural convection using a heating source such as electricity, steam or hot water to heat a limited space or area. Examples of space heaters include radiators, convectors, baseboard and finned-tube heaters."@en,
        "Los calefactores utilizan una combinación de radiación y/o convección natural mediante una fuente de calor como la electricidad, el vapor o el agua caliente para calentar un espacio o zona limitados. Algunos ejemplos de calefactores son los radiadores, los convectores, los zócalos y los tubos con aletas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:TransportationDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "TransportationDevice"@en,
        "Dispositivo de Transporte"@es ;
    rdfs:comment "Abstract intermediate supertype for transportation devices."@en,
        "Supertipo intermedio abstracto para dispositivos de transporte."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Element .

beo:AirTerminalBox a owl:Class ;
    rdfs:label "Air Terminal Box"@en,
        "Caja Terminal de Aire"@es ;
    rdfs:comment "An air terminal box typically participates in an HVAC duct distribution system and is used to control or modulate the amount of air delivered to its downstream ductwork. An air terminal box type is often referred to as an 'air flow regulator'."@en,
        "Una caja terminal de aire normalmente participa en un sistema de distribución de conductos HVAC y se utiliza para controlar o modular la cantidad de aire entregado a sus conductos aguas abajo. Un tipo de caja terminal de aire a menudo se denomina 'regulador de flujo de aire'."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowController .

beo:Chiller a owl:Class ;
    rdfs:label "Chiller"@en,
        "Refrigerador"@es ;
    rdfs:comment "A chiller is a device used to remove heat from a liquid via a vapor-compression or absorption refrigeration cycle to cool a fluid, typically water or a mixture of water and glycol. The chilled fluid is then used to cool and dehumidify air in a building."@en,
        "Un refrigerador es un dispositivo que se utiliza para eliminar el calor de un líquido mediante un ciclo de refrigeración por absorción o compresión de vapor para enfriar un fluido, generalmente agua o una mezcla de agua y glicol. Luego, el fluido enfriado se utiliza para enfriar y deshumidificar el aire en un edificio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:CoolingTower a owl:Class ;
    rdfs:label "CoolingTower"@en,
        "Torre de Refrigeración"@es ;
    rdfs:comment "A cooling tower is a device which rejects heat to ambient air by circulating a fluid such as water through it to reduce its temperature by partial evaporation."@en,
        "Una torre de refrigeración es un dispositivo que expulsa el calor al aire ambiente haciendo circular un fluido, como el agua, para reducir su temperatura por evaporación parcial."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:DuctSilencer a owl:Class ;
    rdfs:label "DuctSilencer"@en,
        "Silenciador de Conductos"@es ;
    rdfs:comment "A duct silencer is a device that is typically installed inside a duct distribution system for the purpose of reducing the noise levels from air movement, fan noise, etc. in the adjacent space or downstream of the duct silencer device."@en,
        "Un silenciador de conductos es un dispositivo que se instala normalmente dentro de un sistema de distribución de conductos con el fin de reducir los niveles de ruido del movimiento del aire, ruido de ventiladores, etc. en el espacio adyacente o aguas abajo del dispositivo silenciador de conductos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTreatmentDevice .

beo:ElectricGenerator a owl:Class ;
    rdfs:label "Electric Generator"@en,
        "Generador Electrico"@es ;
    rdfs:comment "An electric generator is an engine that is a machine for converting mechanical energy into electrical energy."@en,
        "Un generador eléctrico es un motor que es una máquina para convertir energía mecánica en energía eléctrica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:ElectricTimeControl a owl:Class ;
    rdfs:label "Electric Time Control"@en,
        "Contador de Tiempo Electrico"@es ;
    rdfs:comment "An electric time control is a device that applies control to the provision or flow of electrical energy over time."@en,
        "Un contador de tiempo eléctrico es un dispositivo que aplica control al suministro o flujo de energía eléctrica a lo largo del tiempo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowController .

beo:Fastener a owl:Class ;
    rdfs:label "Fastener"@en,
        "Cierres"@es ;
    rdfs:comment "Representations of fixing parts which are used as fasteners to connect or join elements with other elements. Excluded are mechanical fasteners which are modeled by a separate entity"@en,
        "Representaciones de piezas de fijación que se utilizan como elementos de sujeción para conectar o unir elementos con otros elementos. Se excluyen los cierres mecánicos que son modelados por una entidad separada."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:FlowMovingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Flow Moving Device"@en,
        "Dispositivo de Movimiento de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "Defines the occurrence of an apparatus used to distribute, circulate or perform conveyance of fluids, including liquids and gases (such as a pump or fan), and typically participates in a flow distribution system"@en,
        "Define la aparición de un aparato utilizado para distribuir, hacer circular o realizar el transporte de fluidos, incluidos líquidos y gases (como una bomba o un ventilador), y normalmente participa en un sistema de distribución de flujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:GeotechnicalAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Geotechnical Assembly"@en,
        "Conjunto Geotecnico"@es ;
    rdfs:comment "Representation of the abstract concept of a geological and geotechnical model, usually an interpretation but sometimes created direct from ground penetrating measurement. Use of an assembly is optional but can carry the methodology and uncertainty information. "@en,
        "Representación del concepto abstracto de un modelo geológico y geotécnico, generalmente una interpretación, pero a veces creada directamente a partir de mediciones penetrantes en el suelo. El uso de un ensamblaje es opcional pero puede contener información sobre la metodología y la incertidumbre."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeotechnicalElement .

beo:GeotechnicalStratum a owl:Class ;
    rdfs:label "GeotechnicalStratum"@en,
        "Estrato Geotecnico"@es ;
    rdfs:comment "Representation of the concept of an identified discrete almost homogeneous geological feature with either an irregular solid or 'Yabuki' top surface shape or a regular voxel cubic shape. "@en,
        "Representación del concepto de una característica geológica discreta casi homogénea identificada con una forma de superficie superior sólida irregular o 'Yabuki' o una forma cúbica de vóxel regular."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:GeotechnicalElement .

beo:HeatExchanger a owl:Class ;
    rdfs:label "Heat Exchanger"@en,
        "Intercambiador de Calor"@es ;
    rdfs:comment "A heat exchanger is a device used to provide heat transfer between non-mixing media such as plate and shell and tube heat exchangers."@en,
        "Un intercambiador de calor es un dispositivo que se utiliza para proporcionar transferencia de calor entre medios que no se mezclan, como intercambiadores de calor de placas y de carcasa y tubos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:LightFixture a owl:Class ;
    rdfs:label "LightFixture"@en,
        "Artefacto de Iluminacion"@es ;
    rdfs:comment "A light fixture is a container that is designed for the purpose of housing one or more lamps and optionally devices that control, restrict or vary their emission."@en,
        "Un artefacto de iluminación es un contenedor que está diseñado con el propósito de albergar una o más lámparas y opcionalmente dispositivos que controlen, restrinjan o varíen su emisión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:MotorConnection a owl:Class ;
    rdfs:label "Motor Connection"@en,
        "Conexion de Motor"@es ;
    rdfs:comment "A motor connection provides the means for connecting a motor as the driving device to the driven device."@en,
        "Una conexión de motor proporciona los medios para conectar un motor como dispositivo de accionamiento al dispositivo accionado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:ShadingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Shading Device"@en,
        "Sombreaderos"@es ;
    rdfs:comment "Shading devices are purpose built devices to protect from the sunlight, from natural light, or screening them from view. Shading devices can form part of the facade or can be mounted inside the building, they can be fixed or operable."@en,
        "Los sombreaderos son dispositivos construidos específicamente para proteger de la luz solar, de la luz natural o para ocultarlos de la vista. Los dispositivos de sombreado pueden formar parte de la fachada o montarse en el interior del edificio, y pueden ser fijos o accionables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Sign a owl:Class ;
    rdfs:label "Sign"@en,
        "Señal"@es ;
    rdfs:comment "A sign is a notice on display that gives information or instructions in a written, symbolic or other form. Signs are passive with the most common form of a pictorial panel. "@en,
        "Una señal es un aviso expuesto que da información o instrucciones de forma escrita, simbólica o de otro tipo. Los rótulos son pasivos y su forma más común es un panel pictórico. "@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:Signal a owl:Class ;
    rdfs:label "Signaling Device"@en,
        "Dispositivo de Señalizacion"@es ;
    rdfs:comment "A signal is an active device that conveys information or instructions to users, by means of an audio, visual signal or a combination of both. The primary distinction from an Sign is that a signal is active and therefore a subtype of Flow Terminal usually requiring power and data connections for its operation. An instance of Signal represents a singular signalling device in a larger assembled unit or connected system, such as an individual frame within a railway signal, a single light unit in a traffic light system or an audio signal or light mounted on a navigational buoy. Signals can be physically aggregated together into an assembly which can include multiple signal instances (and also sign instances) and the associated supporting structural elements such as a simple pole or a rigid frame gantry (see Signal Assembly for examples). Signals can be logically (functionally) grouped together into a signalling system (a type of distribution system) to represent a connected group of signals for example a group of traffic lights controlling an road intersection."@en,
        "Una Dispositivo de Señalizacion es un dispositivo activo que transmite información o instrucciones a los usuarios, mediante una señal acústica, visual o una combinación de ambas. La principal distinción con respecto a una Señal es que una señal es activa y, por tanto, un subtipo de Terminal de Flujo que suele requerir conexiones de alimentación y datos para su funcionamiento. Un caso de Señal representa un dispositivo de señalización singular en una unidad ensamblada más grande o un sistema conectado, como un marco individual dentro de una señal ferroviaria, una sola unidad luminosa en un sistema de semáforos o una señal acústica o luminosa montada en una boya de navegación. Las señales pueden agruparse físicamente en un conjunto que puede incluir varias instancias de señales (y también instancias de señales) y los elementos estructurales de soporte asociados, como un poste simple o un pórtico de estructura rígida (véanse ejemplos en Conjunto de señales). Las señales pueden agruparse lógicamente (funcionalmente) en un sistema de señalización (un tipo de sistema de distribución) para representar un grupo conectado de señales, por ejemplo, un grupo de semáforos que controlan una intersección de carreteras."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:StackTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Stack Terminal"@en,
        "Terminal de Chimenea"@es ;
    rdfs:comment "A stack terminal is placed at the top of a ventilating stack (such as to prevent ingress by birds or rainwater) or rainwater pipe (to act as a collector or hopper for discharge from guttering)."@en,
        "El terminal de chimenea se coloca en la parte superior de una chimenea de ventilación (por ejemplo, para evitar la entrada de pájaros o agua de lluvia) o de una tubería de aguas pluviales (para que actúe como colector o tolva de descarga de los canalones)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:SystemFurnitureElement a owl:Class ;
    rdfs:label "System Furniture Element"@en,
        "Sistema Elemento Mueble"@es ;
    rdfs:comment "A system furniture element defines components of modular furniture which are not directly placed in a building structure but aggregated inside furniture."@en,
        "Un elemento de mobiliario de sistema define componentes de mobiliario modular que no se colocan directamente en la estructura de un edificio, sino que se agregan dentro de un mueble."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FurnishingElement .

beo:TendonAnchor a owl:Class ;
    rdfs:label "Tendon Anchor"@en,
        "Anclaje de Tendon"@es ;
    rdfs:comment "A tendon anchor is the end connection for tendons in prestressed or posttensioned concrete."@en,
        "Un anclaje de tendón es la conexión final para tendones en hormigón pretensado o postensado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingElement .

beo:VibrationIsolator a owl:Class ;
    rdfs:label "Vibration Isolator"@en,
        "Aislador de Vibraciones"@es ;
    rdfs:comment "A vibration isolator is a device used to minimize the effects of vibration transmissibility in a structure."@en,
        "Un aislador de vibraciones es un dispositivo que se utiliza para minimizar los efectos de la transmisibilidad de vibraciones en una estructura."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:AirTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Air Terminal"@en,
        "Terminal de Aire"@es ;
    rdfs:comment "An air terminal is a terminating or origination point for the transfer of air between distribution system(s) and one or more spaces. It can also be used for the transfer of air between adjacent spaces."@en,
        "Una terminal aérea es un punto de terminación o de origen para la transferencia de aire entre sistemas de distribución y uno o más espacios. También se puede utilizar para la transferencia de aire entre espacios adyacentes."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:CableCarrierFitting a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Carrier Fitting"@en,
        "Accesorio Portacables"@es ;
    rdfs:comment "A cable carrier fitting is a fitting that is placed at junction or transition in a cable carrier system."@en,
        "Un accesorio portacables es un accesorio que se coloca en una unión o transición en un sistema portacables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowFitting .

beo:Column a owl:Class ;
    rdfs:label "Column"@en,
        "Columna"@es ;
    rdfs:comment "A Column is a vertical structural or architectural member which often is aligned with a structural grid intersection. In most cases it represents a vertical, or nearly vertical, structural member that transmits, through compression, the weight of the structure above to other structural elements below. It may also represent such a member from an architectural point of view in which case it may represent a non load bearing element"@en,
        "Una columna es un elemento estructural o arquitectónico vertical que suele estar alineado con una intersección de la retícula estructural. En la mayoría de los casos representa un miembro estructural vertical, o casi vertical, que transmite, mediante compresión, el peso de la estructura superior a otros elementos estructurales inferiores. También puede representar un miembro de este tipo desde el punto de vista arquitectónico, en cuyo caso puede representar un elemento no portante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:ConveyorSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Conveyor Segment"@en,
        "Segmento Transportador"@es ;
    rdfs:comment "A conveyor segment defines an occurrence of a flow segment/ continuous run within a conveyor system that joins two sections of the system. these can utilise different carrying methods such as belt, rope, chain, screw etc."@en,
        "Un segmento transportador define un segmento de flujo o recorrido continuo dentro de un sistema transportador que une dos secciones del sistema. Pueden utilizar diferentes métodos de transporte, como cintas, cables, cadenas, tornillos, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowSegment .

beo:FlowMeter a owl:Class ;
    rdfs:label "FlowMeter"@en,
        "Meidor de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "A flow meter is a device that is used to measure the flow rate in a system."@en,
        "Un medidor de flujo es un dispositivo que se utiliza para medir la cantidad  de flujo en un sistema."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowController .

beo:FlowTreatmentDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Flow Treatment Device"@en,
        "Dispositivo de Tratamiento de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "Defines the occurrence of a device typically used to remove unwanted matter from a fluid, either liquid or gas, and typically participates in a flow distribution system."@en,
        "Define la aparición de un dispositivo utilizado típicamente para eliminar materia no deseada de un fluido, ya sea líquido o gaseoso, y normalmente participa en un sistema de distribución de flujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:Footing a owl:Class ;
    rdfs:label "Footing"@en,
        "Zapata"@es ;
    rdfs:comment "A footing is a part of the foundation of a structure that spreads and transmits the load to the soil. A footing is also characterized as shallow foundation, where the loads are transferred to the ground near the surface."@en,
        "Una zapata es parte de los cimientos de una estructura que se extiende y transmite la carga al suelo. Una zapata también se caracteriza por ser una cimentación poco profunda, donde las cargas se transfieren al suelo cerca de la superficie."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:ImpactProtectionDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Impact Protection Device"@en,
        "Dispositivo de Proteccion contra Impactos"@es ;
    rdfs:comment "An impact protection device is a component used to protect other built elements from kinetic damage."@en,
        "Un dispositivo de protección contra impactos es un componente que se utiliza para proteger otros elementos construidos de daños cinéticos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:Interceptor a owl:Class ;
    rdfs:label "Interceptor"@en,
        "Interceptor"@es ;
    rdfs:comment "An interceptor is a device designed and installed in order to separate and retain deleterious, hazardous or undesirable matter while permitting normal sewage or liquids to discharge into a collection system by gravity."@en,
        "Un interceptor es un dispositivo diseñado e instalado para separar y retener materias nocivas, peligrosas o indeseables mientras permite que las aguas residuales o líquidos normales se descarguen en un sistema de recolección por gravedad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTreatmentDevice .

beo:ProtectiveDeviceTrippingUnit a owl:Class ;
    rdfs:label "Protective Device Tripping Unit"@en,
        "Unidad de Disparo de Dispositivo de Proteccion"@es ;
    rdfs:comment "A protective device tripping unit breaks an electrical circuit at a separate breaking unit when a stated electric current that passes through the unit is exceeded."@en,
        "Una unidad de disparo de un dispositivo de protección interrumpe un circuito eléctrico en una unidad de corte independiente cuando se supera una corriente eléctrica establecida que pasa por la unidad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionControlElement .

beo:Railing a owl:Class ;
    rdfs:label "Railing"@en,
        "Barandilla"@es ;
    rdfs:comment "The railing is a frame assembly adjacent to human or vehicle circulation spaces and at some space boundaries where it is used in lieu of walls or to complement walls. Designed as an optional physical support, or to prevent injury or damage, either by falling or collision."@en,
        "La barandilla es un conjunto de armazón adyacente a los espacios de circulación de personas o vehículos y en algunos límites de espacios donde se utiliza en lugar de paredes o como complemento de éstas. Diseñada como soporte físico opcional, o para evitar lesiones o daños, ya sea por caída o colisión."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Window a owl:Class ;
    rdfs:label "Window"@en,
        "Ventana"@es ;
    rdfs:comment "The window is a building element that is predominately used to provide natural light and fresh air. It includes vertical opening but also horizontal opening such as skylights or light domes. It includes constructions with swinging, pivoting, sliding, or revolving panels and fixed panels. A window consists of a lining and one or several panels."@en,
        "La ventana es un elemento constructivo que se utiliza principalmente para proporcionar luz natural y aire fresco. Incluye apertura vertical pero también apertura horizontal como claraboyas o cúpulas de luz. Incluye construcciones con paneles basculantes, pivotantes, deslizantes o giratorios y paneles fijos. Una ventana consta de un revestimiento y uno o varios paneles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Actuator a owl:Class ;
    rdfs:label "Actuator"@en,
        "Actuador"@es ;
    rdfs:comment "An actuator is a mechanical device for moving or controlling a mechanism or system. An actuator takes energy, usually created by air, electricity, or liquid, and converts that into some kind of motion."@en,
        "Un actuador es un dispositivo mecánico para mover o controlar un mecanismo o sistema. Un actuador toma energía, generalmente creada por aire, electricidad o líquido, y la convierte en algún tipo de movimiento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionControlElement .

beo:BuildingElementPart a owl:Class ;
    rdfs:label "Building Element Part"@en,
        "Pieza de Elemento de Construccion"@es ;
    rdfs:comment "A Building Element Part represents major components as subordinate parts of a building element. Typical usage examples include precast concrete sandwich walls, where the layers may have different geometry representations. In this case the layered material representation does not sufficiently describe the element. Each layer is represented by an own instance of the IfcBuildingElementPart with its own geometry description."@en,
        "Una pieza de elemento de construcción representa componentes principales como partes subordinadas de un elemento de construcción. Los ejemplos de uso típicos incluyen muros sándwich de hormigón prefabricado, donde las capas pueden tener diferentes representaciones geométricas. En este caso, la representación del material en capas no describe suficientemente el elemento. Cada capa está representada por una instancia propia de IfcBuildingElementPart con su propia descripción de geometría."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:Controller a owl:Class ;
    rdfs:label "Controller"@en,
        "Controlador"@es ;
    rdfs:comment "A controller is a device that monitors inputs and controls outputs within a building automation system. A controller may be physical (having placement within a spatial structure) or logical (a software interface or aggregated within a programmable physical controller)."@en,
        "Un controlador es un dispositivo que supervisa las entradas y controla las salidas dentro de un sistema de automatización de edificios. Un controlador puede ser físico (ubicado dentro de una estructura espacial) o lógico (una interfaz de software o agregado dentro de un controlador físico programable)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionControlElement .

beo:DistributionBoard a owl:Class ;
    rdfs:label "Distribution Board"@en,
        "Cuadro de Distribucion"@es ;
    rdfs:comment "A distribution board is a flow controller in which instances of electrical or communication devices are brought together at a single place for a particular purpose. A distribution provides a housing for connected distribution elements so that they can be viewed, operated or acted upon from a single place. Each connected item may have its own geometric representation and location."@en,
        "Un cuadro de distribución es un controlador de flujo en el que se reúnen instancias de dispositivos eléctricos o de comunicación en un único lugar para un fin determinado. Una distribución proporciona un alojamiento para los elementos de distribución conectados, de modo que se puedan ver, manejar o actuar sobre ellos desde un único lugar. Cada elemento conectado puede tener su propia representación geométrica y ubicación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowController .

beo:ElectricMotor a owl:Class ;
    rdfs:label "Electric Motor"@en,
        "Motor Electrico"@es ;
    rdfs:comment "An electric motor is an engine that is a machine for converting electrical energy into mechanical energy."@en,
        "Un motor eléctrico es un motor que es una máquina para convertir energía eléctrica en energía mecánica."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:Facility a owl:Class ;
    rdfs:label "Facility"@en,
        "Infrastructura"@es ;
    rdfs:comment "A Facility may be a Building, a Bridge, a Railway, a Road, a Marine Facility or Tunnel."@en,
        "Una Infrastructura puede ser un Edificio, un Puente, una Carretera, Infrastructura Marina o un Túnel"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialStructureElement .

beo:FacilityPart a owl:Class ;
    rdfs:label "Facility Part"@en,
        "Parte de Infrastructura"@es ;
    rdfs:comment "Facility Part provides for spatial breakdown of built facilities. It may be further specialised according to the type of facility being broken down."@en,
        "Parte de Infrastructura se utiliza para el desglose espacial de las Infrastructura construidas. Puede especializarse aún más según el tipo de Infrastructura que se desglose."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialStructureElement .

beo:FireSuppressionTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Fire Suppression Terminal"@en,
        "Terminal de Extincion de Incendios"@es ;
    rdfs:comment "A fire suppression terminal has the purpose of delivering a fluid (gas or liquid) that will suppress a fire. A fire suppression terminal provides for all forms of sprinkler, spreader and other form of terminal that is connected to a pipework system and intended to act in the role of suppressing a fire."@en,
        "Una terminal de extinción de incendios tiene el propósito de entregar un fluido (gas o líquido) que extinguirá un incendio. Una terminal de extinción de incendios proporciona todas las formas de rociadores, esparcidores y otras formas de terminal que están conectadas a un sistema de tuberías y destinadas a actuar en la función de extinción de un incendio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:FlowFitting a owl:Class ;
    rdfs:label "FlowFitting"@en,
        "Accesorio de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "Defines the occurrence of a junction or transition in a flow distribution system, such as an elbow or tee. Its type is defined by IfcFlowFittingType or its subtypes."@en,
        "Define la aparición de una unión o transición en un sistema de distribución de flujo, como un codo o una T."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:FlowSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Flow Segment"@en,
        "Segmento de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "Defines the occurrence of a segment of a flow distribution system."@en,
        "Define la ocurrencia de un segmento de un sistema de distribución de flujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:MedicalDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Medical Device"@en,
        "Dispositivo Medico"@es ;
    rdfs:comment "A medical device is attached to a medical piping system and operates upon medical gases to perform a specific function. Medical gases include medical air, medical vacuum, oxygen, carbon dioxide, nitrogen, and nitrous oxide."@en,
        "Un dispositivo médico está conectado a un sistema de tuberías médicas y funciona con gases médicos para realizar una función específica. Los gases medicinales incluyen aire medicinal, vacío medicinal, oxígeno, dióxido de carbono, nitrógeno y óxido nitroso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:MooringDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Mooring Device"@en,
        "Dispositivo de Amarre"@es ;
    rdfs:comment "A mooring device is an active or passive built element who's primary function is to participate in the mooring of a vessel, this could be in the form of a bollard used as an attachment point for lines or active equipment such as quick release hooks."@en,
        "Un dispositivo de amarre es un elemento construido activo o pasivo cuya función principal es participar en el amarre de una embarcación, puede ser en forma de bolardo utilizado como punto de enganche para cabos o de equipo activo como ganchos de liberación rápida."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Outlet a owl:Class ;
    rdfs:label "Outlet"@en,
        "Salida"@es ;
    rdfs:comment "An outlet is a device installed at a point to receive one or more inserted plugs for electrical power or communications. Power outlets are commonly connected within a junction box; data outlets may be directly connected to a wall. For power outlets sharing the same circuit within a junction box, the ports should indicate the logical wiring relationship to the enclosing junction box, even though they may be physically connected to a cable going to another outlet, switch, or fixture."@en,
        "Una salida es un dispositivo instalado en un punto para recibir uno o varios enchufes insertados para alimentación eléctrica o comunicaciones. Las tomas de corriente suelen estar conectadas dentro de una caja de empalmes; las tomas de datos pueden estar conectadas directamente a una pared. En el caso de las tomas de corriente que comparten el mismo circuito dentro de una caja de empalmes, los puertos deben indicar la relación lógica del cableado con la caja de empalmes que las encierra, aunque puedan estar físicamente conectadas a un cable que vaya a otra toma, interruptor o aparato."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:PipeSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Segment"@en,
        "Segmento de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "A pipe segment is used to typically join two sections of a piping network."@en,
        "Un segmento de tubería se utiliza normalmente para unir dos tramos de una red de tuberías."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowSegment .

beo:Rail a owl:Class ;
    rdfs:label "Rail"@en,
        "Rail"@es ;
    rdfs:comment "A rail is a special section bar (usually of steel) ensuring the guidance of the wheel of a rolling stock or other heavy machineries. In railway, two rails are combined to form a track. A rail is a predominately linear built element that has a special section profile. Rail is distinctive from built elements with similar geometric shapes (e.g. beam, member) that its major function is to ensure guidance of moving for vehicles or other kinds of machineries."@en,
        "Un raíl es un elemento construido predominantemente lineal que tiene un perfil de sección especial. El raíl se distingue de otros elementos de construcción con formas geométricas similares (por ejemplo, una viga o un travesaño) en que su función principal es garantizar el guiado de vehículos u otros tipos de maquinaria."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:SpatialElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Spatial Element"@en,
        "Elemento Espacial"@es ;
    rdfs:comment "A spatial element is the generalization of all spatial elements that might be used to define a spatial structure or to define spatial zones."@en,
        "Un elemento espacial es la generalización de todos los elementos espaciales que pueden utilizarse para definir una estructura espacial o para definir zonas espaciales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Product .

beo:SpatialStructureElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Spatial Structure Element"@en,
        "Elemento de Estructura Espacial"@es ;
    rdfs:comment "A spatial structure element is the generalization of all spatial elements that might be used to define a spatial structure. The spatial structure can be used to provide a spatial organization of a project."@en,
        "Un elemento de estructura espacial es la generalización de todos los elementos espaciales que pueden utilizarse para definir una estructura espacial. La estructura espacial puede utilizarse para proporcionar una organización espacial de un proyecto."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialElement .

beo:TendonConduit a owl:Class ;
    rdfs:label "Tendon Conduit"@en,
        "Conducto para Tendones"@es ;
    rdfs:comment "A Tendon Conduit represents the components of the conduit system for tendons embedded in concrete structure."@en,
        "Un Conducto para Tendones representa los componentes del sistema de conductos para tendones embebidos en estructura de hormigón."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingElement .

beo:UnitaryEquipment a owl:Class ;
    rdfs:label "UnitaryEquipment"@en,
        "Equipo Unitario"@es ;
    rdfs:comment "Unitary equipment typically combine a number of components into a single product, such as air handlers, pre-packaged rooftop air-conditioning units, heat pumps, and split systems."@en,
        "Los equipos unitarios suelen combinar varios componentes en un solo producto, como unidades de tratamiento de aire, unidades de aire acondicionado de techo preempaquetadas, bombas de calor y sistemas divididos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:CableFitting a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Fitting"@en,
        "Accesorio de Cable "@es ;
    rdfs:comment "A cable fitting is a fitting that is placed at a junction, transition or termination in a cable system."@en,
        "Un accesorio para cables es un accesorio que se coloca en una unión, transición o terminación en un sistema de cables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowFitting .

beo:Course a owl:Class ;
    rdfs:label "Course"@en,
        "Capa"@es ;
    rdfs:comment "A built element whose length greatly exceeds its thickness and often also its width, usually of a single material laid on site on top of another horizontal or nearly horizontal built element. A course is distinctive from a earthworks element in that a course is a graded granular (which can be bound or unbound) material that is generally processed in some fashion, where as earthworks elements are soil earthen based structure that can be formed by removal and transport of general ground material. Structurally a course does not have capacity to carry loads over open span, or to be removed or replaced as a single unit. examples of courses include: * Graded aggregate layers * Graded sand layers * Cement bounded material (CBM) * Asphalt layers"@en,
        "Una pista es un elemento construido cuya longitud supera con creces su grosor y a menudo también su anchura, normalmente de un único material colocado in situ sobre otro elemento construido horizontal o casi horizontal. Una pista se distingue de un elemento de movimiento de tierras en que una pista es un material granular graduado (que puede estar ligado o no) que generalmente se procesa de alguna manera, mientras que los elementos de movimiento de tierras son estructuras basadas en tierra que pueden formarse mediante la retirada y el transporte de material del suelo en general. Estructuralmente, una pista no tiene capacidad para soportar cargas a lo largo de un tramo abierto, o para ser retirada o sustituida como una sola unidad. algunos ejemplos de pistas son: * Capas de áridos graduados * Capas de arena graduada * Material ligado con cemento (CBM) * Capas de asfalto"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Door a owl:Class ;
    rdfs:label "Door"@en,
        "Puerta"@es ;
    rdfs:comment "The door is a built element that is predominately used to provide controlled access for people, goods, animals and vehicles. It includes constructions with hinged, pivoted, sliding, and additionally revolving and folding operations."@en,
        "La puerta es un elemento construido que se utiliza predominantemente para proporcionar un acceso controlado a personas, mercancías, animales y vehículos. Incluye construcciones con bisagras, pivotes, correderas y, además, giratorias y plegables."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Evaporator a owl:Class ;
    rdfs:label "Evaporator"@en,
        "Evaporador"@es ;
    rdfs:comment "An evaporator is a device in which a liquid refrigerent is vaporized and absorbs heat from the surrounding fluid."@en,
        "Un evaporador es un dispositivo en el que un refrigerante líquido se vaporiza y absorbe calor del fluido circundante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:Filter a owl:Class ;
    rdfs:label "Filter"@en,
        "Filtro"@es ;
    rdfs:comment "A filter is an apparatus used to remove particulate or gaseous matter from fluids and gases."@en,
        "Un filtro es un aparato que se utiliza para eliminar partículas o materia gaseosa de fluidos y gases."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTreatmentDevice .

beo:Pile a owl:Class ;
    rdfs:label "Pile"@en,
        "Pila"@es ;
    rdfs:comment "A pile is a slender timber, concrete, or steel structural element, driven, jetted, or otherwise embedded on end in the ground for the purpose of supporting a load. A pile is also characterized as deep foundation, where the loads are transferred to deeper subsurface layers."@en,
        "Un pilote es un elemento estructural esbelto de madera, hormigón o acero, hincado, inyectado o incrustado de otro modo en el suelo con el fin de soportar una carga. Un pilote también se caracteriza por ser una cimentación profunda, en la que las cargas se transfieren a capas más profundas del subsuelo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DeepFoundation .

beo:Ramp a owl:Class ;
    rdfs:label "Ramp"@en,
        "Rampa"@es ;
    rdfs:comment "A ramp is a vertical passageway which provides a human or vehicle circulation link between one floor level and another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab. A ramp normally does not include steps.Definition according to ISO 6707-1: Inclined way or floor joining two surfaces at different levels."@en,
        "Una rampa es un pasillo vertical que sirve de enlace para la circulación de personas o vehículos entre un nivel de piso y otro nivel de piso situado a diferente altura. Puede incluir un rellano como forjado intermedio. Definición según la norma ISO 6707-1: Camino o suelo inclinado que une dos superficies a distinto nivel."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:ReinforcedSoil a owl:Class ;
    rdfs:label "Reinforced Soil"@en,
        "Suelo Reforzado"@es ;
    rdfs:comment "Soil reinforced or stabilized by some mechanical or chemical method."@en,
        "Suelo reforzado o estabilizado por algún método mecánico o químico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksElement .

beo:ReinforcingElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Reinforcing Element"@en,
        "Elemento de Refuerzo"@es ;
    rdfs:comment "A reinforcing element represents bars, wires, strands, meshes, tendons, and other components embedded in concrete in such a manner that the reinforcement and the concrete act together in resisting forces."@en,
        "Un elemento de refuerzo representa barras, alambres, cordones, mallas, tendones y otros componentes embebidos en el hormigón de tal manera que el refuerzo y el hormigón actúan conjuntamente para resistir las fuerzas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:Space a owl:Class ;
    rdfs:label "Space"@en,
        "Espacio"@es ;
    rdfs:comment "A space represents an area or volume bounded actually or theoretically. Spaces are areas or volumes that provide for certain functions within a building."@en,
        "Un espacio representa un área o volumen delimitado real o teóricamente. Los espacios son áreas o volúmenes que cumplen determinadas funciones dentro de una construccion."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialStructureElement .

beo:TransportElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Transport Element"@en,
        "Elemento de Transporte"@es ;
    rdfs:comment "A transport element is a generalization of all transport related objects that move people, animals or goods within a Facility. "@en,
        "Un elemento de transporte es una generalización de todos los objetos relacionados con el transporte que mueven personas, animales o mercancías dentro de una Instalación."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TransportationDevice .

beo:Vehicle a owl:Class ;
    rdfs:label "Vehicle"@en,
        "Vehiculo"@es ;
    rdfs:comment "Piece of equipment designed to transport people or cargo."@en,
        "Equipo diseñado para el transporte de personas o carga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:TransportationDevice .

beo:VibrationDamper a owl:Class ;
    rdfs:label "Vibration Damper"@en,
        "Amortiguador de Vibraciones"@es ;
    rdfs:comment "A vibration damper is a device used to minimize the effects of vibration in a structure by dissipating kinetic energy. The damper may be passive (elastic, frictional, inertia) or active (in a system using sensors and actuators)."@en,
        "Un amortiguador de vibraciones es un dispositivo que se utiliza para minimizar los efectos de las vibraciones en una estructura mediante la disipación de energía cinética. El amortiguador puede ser pasivo (elástico, de fricción, de inercia) o activo (en un sistema que utiliza sensores y actuadores)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:CableCarrierSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Carrier Segment"@en,
        "Segmento de Portador de Cables"@es ;
    rdfs:comment "A cable carrier segment is a flow segment that is specifically used to carry and support cabling."@en,
        "Un segmento portacables es un segmento de flujo que se utiliza específicamente para transportar y soportar cableado."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowSegment .

beo:Coil a owl:Class ;
    rdfs:label "Coil"@en,
        "Serpentin"@es ;
    rdfs:comment "A coil is a device used to provide heat transfer between non-mixing media. A common example is a cooling coil, which utilizes a finned coil in which circulates chilled water, antifreeze, or refrigerant that is used to remove heat from air moving across the surface of the coil. A coil may be used either for heating or cooling purposes by placing a series of tubes (the coil) carrying a heating or cooling fluid into an airstream. The coil may be constructed from tubes bundled in a serpentine form or from finned tubes that give a extended heat transfer surface.Coils may also be used for non-airflow cases such as embedded in a floor slab."@en,
        "Un serpentin es un dispositivo que se utiliza para proporcionar transferencia de calor entre medios que no se mezclan. Un ejemplo común es un serpentín de enfriamiento, que utiliza un serpentín con aletas por el que circula agua fría, anticongelante o refrigerante que se utiliza para eliminar el calor del aire que se mueve a través de la superficie del serpentín. Se puede utilizar un serpentín para calentar o enfriar colocando una serie de tubos (el serpentín) que transportan un fluido de calentamiento o enfriamiento a una corriente de aire. El serpentín se puede construir a partir de tubos agrupados en forma de serpentina o de tubos con aletas que proporcionan una superficie de transferencia de calor extendida. Los serpentines también se pueden usar para casos sin flujo de aire, como los empotrados en una losa de piso."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:Condenser a owl:Class ;
    rdfs:label "Condenser"@en,
        "Conensador"@es ;
    rdfs:comment "A condenser is a device that is used to dissipate heat, typically by condensing a substance such as a refrigerant from its gaseous to its liquid state."@en,
        "Un condensador es un dispositivo que se utiliza para disipar calor, normalmente condensando una sustancia, como un refrigerante, de su estado gaseoso a su estado líquido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:DuctFitting a owl:Class ;
    rdfs:label "Duct Fitting"@en,
        "Accesorio para Conductos"@es ;
    rdfs:comment "A duct fitting is a junction or transition in a ducted flow distribution system or used to connect duct segments, resulting in changes in flow characteristics to the fluid such as direction and flow rate."@en,
        "Un accesorio para conductos es una unión o transición en un sistema de distribución de flujo por conductos o que se utiliza para conectar segmentos de conductos, lo que provoca cambios en las características del flujo al fluido, como la dirección y el caudal."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowFitting .

beo:EarthworksFill a owl:Class ;
    rdfs:label "Earthworks Fill"@en,
        "Relleno de Movimiento de Tierras"@es ;
    rdfs:comment "A type of earthworks element created by earthwork activities to build subgrade or to raise the level of the ground in general."@en,
        "Tipo de elemento de movimiento de tierras creado por las actividades de movimiento de tierras para construir el subsuelo o para elevar el nivel del terreno en general."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EarthworksElement .

beo:Fan a owl:Class ;
    rdfs:label "Fan"@en,
        "Ventilador"@es ;
    rdfs:comment "A fan is a device which imparts mechanical work on a gas. A typical usage of a fan is to induce airflow in a building services air distribution system."@en,
        "Un ventilador es un dispositivo que imparte trabajo mecánico a un gas. Un uso típico de un ventilador es inducir el flujo de aire en un sistema de distribución de aire de servicios de un edificio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowMovingDevice .

beo:PipeFitting a owl:Class ;
    rdfs:label "Pipe Fitting"@en,
        "Accesorio de Tuberia"@es ;
    rdfs:comment "A pipe fitting is a junction or transition in a piping flow distribution system used to connect pipe segments, resulting in changes in flow characteristics to the fluid such as direction or flow rate. Pipe fittings include elbows, junctions, manifolds, and plumbing boxes."@en,
        "Un accesorio de tubería es una unión o transición en un sistema de distribución de flujo de tuberías que se utiliza para conectar segmentos de tuberías, lo que provoca cambios en las características de flujo al fluido, como la dirección o el caudal. Los accesorios de tubería incluyen codos, uniones, colectores y cajas de fontanería."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowFitting .

beo:Pump a owl:Class ;
    rdfs:label "Pump"@en,
        "Bomba"@es ;
    rdfs:comment "A pump is a device which imparts mechanical work on fluids or slurries to move them through a channel or pipeline. A typical use of a pump is to circulate chilled water or heating hot water in a building services distribution system."@en,
        "Una bomba es un dispositivo que imparte trabajo mecánico a fluidos o lodos para moverlos a través de un canal o tubería. El uso típico de una bomba es hacer circular agua refrigerada o agua caliente para calefacción en un sistema de distribución de servicios de un edificio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowMovingDevice .

beo:Transformer a owl:Class ;
    rdfs:label "Transformer"@en,
        "Conversor"@es ;
    rdfs:comment "A transformer is an inductive stationary device that transfers electrical energy from one circuit to another."@en,
        "Un Conversor es un dispositivo estacionario inductivo que transfiere energía eléctrica de un circuito a otro."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:WasteTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Waste Terminal"@en,
        "Terminal de Residuos"@es ;
    rdfs:comment "A waste terminal has the purpose of collecting or intercepting waste from one or more sanitary terminals or other fluid waste generating equipment and discharging it into a single waste/drainage system. A waste terminal provides for all forms of trap and waste point that collects discharge from a sanitary terminal and discharges it into a waste/drainage subsystem or that collects waste from several terminals and passes it into a single waste/drainage subsystem. This includes the P and S traps from soil sanitary terminals, sinks, and basins as well as floor wastes and gully traps that provide collection points."@en,
        "Una terminal de residuos tiene el propósito de recoger o interceptar los residuos de una o más terminales sanitarias u otros equipos generadores de residuos de fluidos y descargarlos en un único sistema de desagüe/drenaje. Una terminal de residuos prevé todas las formas de trampas y puntos de recogida de residuos que recogen los vertidos de un terminal sanitario y los vierten en un subsistema de residuos/drenaje o que recogen los residuos de varios terminales y los pasan a un único subsistema de residuos/drenaje. Esto incluye las trampas P y S de las terminales sanitarias del suelo, los fregaderos y las cuencas, así como los desechos del suelo y las trampas de barrancos que proporcionan puntos de recolección."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:Alarm a owl:Class ;
    rdfs:label "Alarm"@en,
        "Alarma"@es ;
    rdfs:comment "An alarm is a device that signals the existence of a condition or situation that is outside the boundaries of normal expectation or that activates such a device. Alarms include the provision of break glass buttons and manual pull boxes that are used to activate alarms."@en,
        "Una alarma es un dispositivo que señala la existencia de una condición o situación que está fuera de los límites de la expectativa normal o que activa dicho dispositivo. Las alarmas incluyen la provisión de botones para romper cristales y cajas de extracción manuales que se utilizan para activar alarmas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionControlElement .

beo:Bearing a owl:Class ;
    rdfs:label "Bearing"@en,
        "Cojinete"@es ;
    rdfs:comment "Type of building element that is usually used to transmit loads from superstructure to substructure, and usually allowing movement (displacement or rotation) in one or more degrees of freedom. It is typically a mechanical component procured as a whole and installed on site, but in simple cases it may be built on site (composed of other building elements, element components, etc.)."@en,
        "Tipo de elemento constructivo que suele utilizarse para transmitir cargas de superestructura a subestructura, y que suele permitir movimientos (desplazamiento o rotación) en uno o más grados de libertad. Normalmente es un componente mecánico adquirido en su totalidad e instalado en obra, pero en casos simples puede construirse en obra (compuesto por otros elementos constructivos, componentes de elementos, etc.)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Bridge a owl:Class ;
    rdfs:label "Bridge"@en,
        "Puente"@es ;
    rdfs:comment "A Bridge is a civil engineering work that affords passage to pedestrians, animals, vehicles, and services above obstacles or between two points at a height above ground."@en,
        "Un Puente es una obra de ingeniería civil que permite el paso de peatones, animales, vehículos y servicios por encima de obstáculos o entre dos puntos a una altura sobre el suelo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Facility .

beo:DistributionChamberElement a owl:Class ;
    rdfs:label "DistributionChamberElement"@en,
        "Elemento de Camara de Distribucion"@es ;
    rdfs:comment "A distribution chamber element defines a place at which distribution systems and their constituent elements may be inspected or through which they may travel."@en,
        "Un elemento de la cámara de distribución define un lugar en el que los sistemas de distribución y sus elementos constitutivos pueden ser inspeccionados o por el que pueden transitar."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:FacilityPartCommon a owl:Class ;
    rdfs:label "Facility Part Common"@en,
        "Parte de Infrastructura Comun"@es ;
    rdfs:comment "A part that is not clearly part of one domain but is a hybrid and has shared responsibilities in multiple domains."@en,
        "Una parte que no forma parte claramente de un dominio, sino que es un híbrido y tiene responsabilidades compartidas en múltiples dominios."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPart .

beo:FlowController a owl:Class ;
    rdfs:label "FlowController"@en,
        "Regulador de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "Defines the occurrence of elements of a distribution system that are used to regulate flow through a distribution system. Examples include dampers, valves, switches, and relays. "@en,
        "Se refiere a aquellos componentes de un sistema de distribución que se utilizan para regular el flujo a través del sistema. Algunos ejemplos de estos elementos son amortiguadores, válvulas, interruptores y relés"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:Furniture a owl:Class ;
    rdfs:label "Furniture"@en,
        "Mobiliario"@es ;
    rdfs:comment "Furniture defines complete furnishings such as a table, desk, chair, or cabinet, which may or may not be permanently attached to a building structure"@en,
        "Mobiliario define mobiliario completo, como una mesa, escritorio, silla o gabinete, que puede o no estar unido permanentemente a la estructura de un edificio."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FurnishingElement .

beo:ReinforcingMesh a owl:Class ;
    rdfs:label "Reinforcing Mesh"@en,
        "Malla de Refuerzo"@es ;
    rdfs:comment "A reinforcing mesh is a series of longitudinal and transverse wires or bars of various gauges, arranged at right angles to each other and welded at all points of intersection; usually used for concrete slab reinforcement. It is also known as welded wire fabric. In scope are plane meshes as well as bent meshes."@en,
        "Una malla de refuerzo es una serie de alambres o barras longitudinales y transversales de diversos calibres, dispuestos en ángulo recto entre sí y soldados en todos los puntos de intersección; suele utilizarse para el refuerzo de losas de hormigón. También se conoce como tejido de alambre soldado. Existen mallas planas y mallas dobladas."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingElement .

beo:Tank a owl:Class ;
    rdfs:label "Tank"@en,
        "Deposito"@es ;
    rdfs:comment "A tank is a vessel or container in which a fluid or gas is stored for later use."@en,
        "Un depósito es un recipiente o contenedor en el que se almacena un fluido o gas para su uso posterior."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowStorageDevice .

beo:TrackElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Track Element"@en,
        "Elemento de Via"@es ;
    rdfs:comment "A track element is a built element used specifically in the track domain in railway."@en,
        "Un elemento de vía es un elemento construido utilizado específicamente en el ámbito de la vía en el ferrocarril."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:AirToAirHeatRecovery a owl:Class ;
    rdfs:label "Air-to-Air Heat Recovery"@en,
        "Dispositivo de Recuperación de Calor Aire-Aire"@es ;
    rdfs:comment "An air-to-air heat recovery device employs a counter-flow heat exchanger between inbound and outbound air flow. It is typically used to transfer heat from warmer air in one chamber to cooler air in the second chamber (i.e., typically used to recover heat from the conditioned air being exhausted and the outside air being supplied to a building), resulting in energy savings from reduced heating (or cooling) requirements."@en,
        "Un dispositivo de recuperación de calor aire-aire emplea un intercambiador de calor de contraflujo entre el flujo de aire entrante y saliente. Por lo general, se usa para transferir calor del aire más cálido en una cámara al aire más frío en la segunda cámara (es decir, generalmente se usa para recuperar calor del aire acondicionado que se extrae y del aire exterior que se suministra a un edificio), lo que resulta en ahorros de energía de requisitos reducidos de calefacción (o refrigeración)."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:CableSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "Cable Segment"@en,
        "Segmento de Cable"@es ;
    rdfs:comment "A cable segment is a flow segment used to carry electrical power, data, or telecommunications signals. A cable segment is used to typically join two sections of an electrical network or a network of components carrying the electrical service."@en,
        "Un segmento de cable es un segmento de flujo que se utiliza para transportar energía eléctrica, datos o señales de telecomunicaciones. Un segmento de cable se utiliza normalmente para unir dos secciones de una red eléctrica o una red de componentes que transportan el servicio eléctrico."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowSegment .

beo:DistributionControlElement a owl:Class ;
    rdfs:label "DistributionControlElement"@en,
        "Elemento de Control de Distribucion"@es ;
    rdfs:comment "Defines elements of a building automation control system. These are typically used to control distribution system elements to maintain variables such as temperature, humidity, pressure, flow, power, or lighting levels, through the modulation, staging or sequencing of mechanical or electrical devices"@en,
        "Define los elementos de un sistema de control de automatización de edificios. Se suelen utilizar para controlar elementos del sistema de distribución con el fin de mantener variables como la temperatura, la humedad, la presión, el caudal, la potencia o los niveles de iluminación, mediante la modulación, la puesta en escena o la secuenciación de dispositivos mecánicos o eléctricos"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionElement .

beo:ElectricFlowStorageDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Electric Flow Storage Device"@en,
        "Dispositivo de Almacenamiento de Flujo Electrico"@es ;
    rdfs:comment "An electric flow storage device is a device in which electrical energy is stored and from which energy may be progressively released."@en,
        "Un dispositivo de almacenamiento de flujo eléctrico es un dispositivo en el que se almacena energía eléctrica y del que se puede liberar energía progresivamente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowStorageDevice .

beo:ElementComponent a owl:Class ;
    rdfs:label "ElementComponent"@en,
        "Componente de Elemento"@es ;
    rdfs:comment "An element component is a representation for minor items included in, added to or connecting to or between elements, which usually are not of interest from the overall building structure viewpoint. However, these small parts may have vital and load carrying functions within the construction. These items do not provide any actual space boundaries."@en,
        "Un componente de elemento es una representación de elementos menores incluidos, agregados o conectados a o entre elementos, que generalmente no son de interés desde el punto de vista general de la estructura del edificio. Sin embargo, estas piezas pequeñas pueden tener funciones vitales y de transporte de carga dentro de la construcción. Estos elementos no proporcionan límites de espacio reales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Element .

beo:EvaporativeCooler a owl:Class ;
    rdfs:label "Evaporative Cooler"@en,
        "Enfriador Evaporativo"@es ;
    rdfs:comment "An evaporative cooler is a device that cools air by saturating it with water vapor."@en,
        "Un enfriador evaporativo es un dispositivo que enfría el aire saturándolo con vapor de agua."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:Lamp a owl:Class ;
    rdfs:label "Lamp"@en,
        "Lampara"@es ;
    rdfs:comment "A lamp that emits light by passing an electrical current through a tungsten wire filament in a near vacuum."@en,
        "Lámpara que emite luz al hacer pasar una corriente eléctrica a través de un filamento de alambre de tungsteno casi en el vacío."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:Plate a owl:Class ;
    rdfs:label "Plate"@en,
        "Placa"@es ;
    rdfs:comment "An Plate is a planar and often flat part with constant thickness. A plate may carry loads between or beyond points of support, or provide stiffening. The location of the plate (being horizontal, vertical or sloped) is not relevant to its definition."@en,
        "Una placa es una pieza plana de espesor constante. Una placa puede soportar cargas entre o más allá de los puntos de apoyo, o proporcionar rigidez. La ubicación de la placa (horizontal, vertical o inclinada) no es relevante para su definición."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:RailwayPart a owl:Class ;
    rdfs:label "RailwayPart"@en,
        "Parte de Ferrocarril"@es ;
    rdfs:comment "Part of a railway."@en,
        "Parte de un ferrocarril."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPart .

beo:SanitaryTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Sanitary Terminal"@en,
        "Terminal Sanitario"@es ;
    rdfs:comment "A sanitary terminal is a fixed appliance or terminal usually supplied with water and used for drinking, cleaning or foul water disposal or that is an item of equipment directly used with such an appliance or terminal."@en,
        "Un terminal sanitario es un aparato o terminal fijo alimentado habitualmente con agua y utilizado para beber, limpiar o evacuar aguas sucias o que es un elemento del equipo utilizado directamente con dicho aparato o terminal."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:Slab a owl:Class ;
    rdfs:label "Slab"@en,
        "Losa"@es ;
    rdfs:comment "A slab is a component of the construction that may enclose a space vertically. The slab may provide the lower support (floor) or upper construction (roof slab) in any space in a building. Only the core or constructional part of this construction is considered to be a slab. The upper finish (flooring, roofing) and the lower finish (ceiling, suspended ceiling) are considered to be coverings. A special type of slab is the landing, described as a floor section to which one or more stair flights or ramp flights connect."@en,
        "Un forjado es un componente de la construcción que puede cerrar un espacio verticalmente. El forjado puede constituir el soporte inferior (suelo) o superior (forjado de cubierta) de cualquier espacio de un edificio. Sólo se considera losa el núcleo o parte constructiva de esta construcción. El acabado superior (suelo, cubierta) y el acabado inferior (techo, falso techo) se consideran revestimientos. Un tipo especial de forjado es el rellano, descrito como una sección de suelo a la que se conectan uno o varios tramos de escalera o rampa."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:StairFlight a owl:Class ;
    rdfs:label "StairFlight"@en,
        "Tramo de Escalera"@es ;
    rdfs:comment "A stair flight is an assembly of building components in a single 'run' of stair steps (not interrupted by a landing). The stair steps and any stringers are included in the stair flight. A winder is also regarded a part of a stair flight."@en,
        "Un tramo de escalera es un conjunto de componentes de construcción en un único 'tramo' de peldaños (no interrumpido por un rellano). Los peldaños y los largueros están incluidos en el tramo de escalera. Una devanadera también se considera parte de un tramo de escalera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Wall a owl:Class ;
    rdfs:label "Wall"@en,
        "Muro"@es ;
    rdfs:comment "The wall represents a vertical construction that may bound or subdivide spaces. Wall are usually vertical, or nearly vertical, planar elements, often designed to bear structural loads. A wall is however not required to be load bearing."@en,
        "El muro representa una construcción vertical que puede delimitar o subdividir espacios. Los muros suelen ser elementos planos verticales, o casi verticales, a menudo diseñados para soportar cargas estructurales. Sin embargo, no es necesario que una pared sea portante."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:BridgePart a owl:Class ;
    rdfs:label "Bridge Part"@en,
        "Parte del Puente"@es ;
    rdfs:comment "Part of a bridge."@en,
        "Parte de un puente."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPart .

beo:FlowInstrument a owl:Class ;
    rdfs:label "FlowInstrument"@en,
        "Instrumento de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "A flow instrument reads and displays the value of a particular property of a system at a point, or displays the difference in the value of a property between two points. Instrumentation is typically for the purpose of determining the value of the property at a point in time. It is not the purpose of an instrument to record or integrate the values over time (although they may be connected to recording devices that do perform such a function). This entity provides for all forms of mechanical flow instrument (thermometers, pressure gauges etc.) and electrical flow instruments (ammeters, voltmeters etc.)"@en,
        "Un instrumento de flujo lee y muestra el valor de una propiedad particular de un sistema en un punto, o muestra la diferencia en el valor de una propiedad entre dos puntos. La instrumentación suele tener como objetivo determinar el valor de la propiedad en un momento dado. No es el propósito de un instrumento registrar o integrar los valores a lo largo del tiempo (aunque pueden estar conectados a dispositivos de registro que sí realizan dicha función). Esta entidad proporciona todas las formas de instrumentos de flujo mecánico (termómetros, manómetros, etc.) e instrumentos de flujo eléctrico (amperímetros, voltímetros, etc.)"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionControlElement .

beo:ProtectiveDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Protective Device"@en,
        "Dispositivo de Proteccion"@es ;
    rdfs:comment "A protective device breaks an electrical circuit when a stated electric current that passes through it is exceeded. A protective device provides protection against electrical current only (not as a general protective device). It may be used to represent the complete set of elements including both the tripping unit and the breaking unit that provide the protection. This may be particularly useful at earlier stages of design where the approach to breaking the electrical supply may be determined but the method of tripping may not. Alternatively, this entity may be used to specifically represent the breaking unit alone (in which case the tripping unit will also be specifically identified). This entity is specific to dedicated protective devices and excludes electrical outlets that may have circuit protection."@en,
        "Un dispositivo de protección interrumpe un circuito eléctrico cuando se supera la corriente eléctrica establecida que pasa a través de él. Un dispositivo de protección sólo proporciona protección contra la corriente eléctrica (no como dispositivo de protección general). Puede utilizarse para representar el conjunto completo de elementos que incluyen tanto la unidad de disparo como la unidad de corte que proporcionan la protección. Esto puede resultar especialmente útil en las primeras fases del diseño, en las que puede determinarse el método de corte del suministro eléctrico, pero no el método de disparo. Alternativamente, esta entidad puede utilizarse para representar específicamente la unidad de corte sola (en cuyo caso la unidad de disparo también se identificará específicamente). Esta entidad es específica de los dispositivos de protección dedicados y excluye las tomas de corriente que puedan tener protección de circuito."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowController .

beo:SpatialZone a owl:Class ;
    rdfs:label "Spatial Zone"@en,
        "Zona"@es ;
    rdfs:comment "A spatial zone is a non-hierarchical and potentially overlapping decomposition of the project under some functional consideration. A spatial zone might be used to represent a thermal zone, a construction zone, a lighting zone, a usable area zone. A spatial zone might have its independent placement and shape representation."@en,
        "Una zona espacial es una descomposición no jerárquica y potencialmente superpuesta del proyecto bajo alguna consideración funcional. Una zona espacial puede utilizarse para representar una zona térmica, una zona de construcción, una zona de iluminación o una zona de superficie útil. Una zona espacial puede tener su propia representación de ubicación y forma."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:SpatialElement .

beo:UnitaryControlElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Unitary Control Element"@en,
        "Elemento de Control Unitario"@es ;
    rdfs:comment "A unitary control element combines a number of control components into a single product, such as a thermostat or humidistat."@en,
        "Un elemento de control unitario combina varios componentes de control en un solo producto, como un termostato o un higrostato."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionControlElement .

beo:Beam a owl:Class ;
    rdfs:label "Beam"@en,
        "Viga"@es ;
    rdfs:comment "A Beam is typically a horizontal, or nearly horizontal, structural member that is capable of withstanding load primarily by resisting bending. It may also represent such a member from an architectural point of view. It is not required to be load bearing."@en,
        "Una viga suele ser un miembro estructural horizontal, o casi horizontal, que es capaz de soportar cargas principalmente resistiendo la flexión. También puede representar a dicho miembro desde un punto de vista arquitectónico. No es necesario que soporte carga."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Damper a owl:Class ;
    rdfs:label "Damper"@en,
        "Compuerta"@es ;
    rdfs:comment "A damper typically participates in an HVAC duct distribution system and is used to control or modulate the flow of air."@en,
        "Una compuerta suele participar en un sistema de distribución de conductos de calefacción, ventilación y aire acondicionado y se utiliza para controlar o modular el flujo de aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowController .

beo:DistributionFlowElement a owl:Class ;
    rdfs:label "DistributionFlowElement"@en,
        "Elemento de Flujo de Distribución"@es ;
    rdfs:comment "Defines occurrence elements of a distribution system that facilitate the distribution of energy or matter, such as air, water or power."@en,
        "Define los elementos de un sistema de distribución que facilitan la distribución de energía o materia, como el aire, el agua o la electricidad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionElement .

beo:Element a owl:Class ;
    rdfs:label "Element"@en,
        "Elemento"@es ;
    rdfs:comment "An element is a generalization of all components that make up a facility.Elements are physically existent objects, although they might be void elements, such as holes. Elements either remain permanently in the facility, or only temporarily, as formwork does. Elements can be either assembled on site or pre-manufactured and built in on site."@en,
        "Un elemento es una generalización de todos los componentes que componen una instalación. Los elementos son objetos físicamente existentes, aunque pueden ser elementos vacíos, como los agujeros. Los elementos permanecen permanentemente en la instalación o sólo temporalmente, como ocurre con el encofrado. Los elementos pueden ensamblarse in situ o prefabricarse e integrarse in situ."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Product .

beo:SwitchingDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "Switching Device"@en,
        "Conmutador"@es ;
    rdfs:comment "A switch is used in a cable distribution system (electrical circuit) to control or modulate the flow of electricity. Switches include those used for electrical power, communications, audio-visual, or other distribution system types as determined by the available ports."@en,
        "Un conmutador se utiliza en un sistema de distribución por cable (circuito eléctrico) para controlar o modular el flujo de electricidad. Entre los conmutadores se incluyen los utilizados para energía eléctrica, comunicaciones, audiovisuales u otros tipos de sistemas de distribución, según determinen los puertos disponibles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowController .

beo:Tendon a owl:Class ;
    rdfs:label "Tendon"@en,
        "Tendon"@es ;
    rdfs:comment "A tendon is a steel element such as a wire, cable, bar, rod, or strand used to impart prestress to concrete when the element is tensioned. Definition according to ISO 6707-1: steel bar(s) or groups of bars, strands or wires given a tensile stress that produces a compressive stress in prestressed concrete or masonry."@en,
        "Un tendón es un elemento de acero como un alambre, cable, barra, varilla o cordón utilizado para impartir pretensado al hormigón cuando se tensa el elemento. Definición según la norma ISO 6707-1: barra(s) de acero o grupos de barras, cordones o alambres sometidos a un esfuerzo de tracción que produce un esfuerzo de compresión en el hormigón o la mampostería pretensados."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingElement .

beo:AudioVisualAppliance a owl:Class ;
    rdfs:label "Audio-visual Appliance"@en,
        "Dispositivo Audiovisual"@es ;
    rdfs:comment "An audio-visual appliance is a device that displays, captures, transmits, or receives audio or video. Audio-visual appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. They may require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source. Audio-visual appliances may be connected to data circuits including specialist circuits for audio visual purposes only."@en,
        "Dispositivo que muestra, captura, transmite o recibe audio o video. Los aparatos audiovisuales pueden estar fijos en su lugar o trasladarse de un espacio a otro. Es posible que requieran un suministro eléctrico que puede provenir de un circuito eléctrico o de una fuente de batería local. Los aparatos audiovisuales podrán conectarse a circuitos de datos, incluidos circuitos especializados, únicamente con fines audiovisuales."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:Humidifier a owl:Class ;
    rdfs:label "Humidifier"@en,
        "Humidificador"@es ;
    rdfs:comment "A humidifier is a device that adds moisture into the air."@en,
        "Un humidificador es un dispositivo que agrega humedad al aire."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:EnergyConversionDevice .

beo:MobileTelecommunicationsAppliance a owl:Class ;
    rdfs:label "MobileTelecommunicationsAppliance"@en,
        "Aparato de Telecomunicaciones Moviles"@es ;
    rdfs:comment "A mobile telecommunications appliance is a device that transmits, converts, amplifies or receives signals used in mobile networks. Note: This entity is used to define specific appliances used in mobile telecommunication networks."@en,
        "Un aparato de telecomunicaciones móviles es un dispositivo que transmite, convierte, amplifica o recibe señales utilizadas en redes móviles. Nota: Esta entidad se utiliza para definir aparatos específicos utilizados en las redes de telecomunicaciones móviles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:ReinforcingBar a owl:Class ;
    rdfs:label "Reinforcing Bar"@en,
        "Barra de Refuerzo"@es ;
    rdfs:comment "A reinforcing bar is usually made of steel with manufactured deformations in the surface, and used in concrete and masonry construction to provide additional strength. A single instance of this class may represent one or many of actual rebars, for example a row of rebars."@en,
        "Una barra de refuerzo suele ser de acero con deformaciones fabricadas en la superficie, y se utiliza en la construcción de hormigón y mampostería para proporcionar resistencia adicional. Una única instancia de esta clase puede representar una o varias barras de refuerzo reales, por ejemplo, una fila de barras de refuerzo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ReinforcingElement .

beo:Roof a owl:Class ;
    rdfs:label "Roof"@en,
        "Techo"@es ;
    rdfs:comment "A roof is the covering of the top part of a building, it protects the building against the effects of weather. Definition according to ISO 6707-1: construction enclosing the building from above."@en,
        "Un tejado es la cubierta de la parte superior de un edificio, que lo protege de los efectos de la intemperie. Definición según la norma ISO 6707-1: construcción que cierra el edificio por arriba."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Compressor a owl:Class ;
    rdfs:label "Compressor"@en,
        "Compresor"@es ;
    rdfs:comment "A compressor is a device that compresses a fluid typically used in a refrigeration circuit."@en,
        "Un compresor es un dispositivo que comprime un fluido utilizado normalmente en un circuito de refrigeración."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowMovingDevice .

beo:Covering a owl:Class ;
    rdfs:label "Covering"@en,
        "Cubrimiento"@es ;
    rdfs:comment "A covering is an element which covers some part of another element and is fully dependent on that other element."@en,
        "Un cubrimiento es un elemento que cubre alguna parte de otro elemento y depende totalmente de ese otro elemento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Stair a owl:Class ;
    rdfs:label "Stair"@en,
        "Escalera"@es ;
    rdfs:comment "A stair is a vertical passageway allowing occupants to walk (step) from one floor level to another floor level at a different elevation. It may include a landing as an intermediate floor slab.  Definition according to ISO 6707-1: Construction comprising a succession of horizontal stages (steps or landings) that make it possible to pass on foot to other levels."@en,
        "Una escalera es un pasillo vertical que permite a los ocupantes caminar (subir) de un nivel de piso a otro nivel de piso a una elevación diferente. Puede incluir un rellano como forjado intermedio.  Definición según la norma ISO 6707-1: Construcción que comprende una sucesión de escalones horizontales (peldaños o rellanos) que permiten pasar a pie a otros niveles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:ElectricAppliance a owl:Class ;
    rdfs:label "ElectricAppliance"@en,
        "Electrodomestico"@es ;
    rdfs:comment "An electric appliance is a device intended for consumer usage that is powered by electricity."@en,
        "Un electrodoméstico es un aparato destinado al consumo que funciona con electricidad."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:FlowTerminal a owl:Class ;
    rdfs:label "Flow Terminal"@en,
        "Terminal de Flujo"@es ;
    rdfs:comment "Defines the occurrence of a permanently attached element that acts as a terminus or beginning of a distribution system (such as an air outlet, drain, water closet, or sink). A terminal is typically a point at which a system interfaces with an external environment."@en,
        "Define la aparición de un elemento permanentemente adjunto que actúa como término o comienzo de un sistema de distribución (como una salida de aire, un desagüe, un inodoro o un fregadero). Una terminal suele ser un punto en el que un sistema interactúa con un entorno externo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:MechanicalFastener a owl:Class ;
    rdfs:label "Mechanical Fastener"@en,
        "Fijacion Mecánica"@es ;
    rdfs:comment "A mechanical fasteners connecting building elements or parts mechanically. A single instance of this class may represent one or many of actual mechanical fasteners, for example an array of bolts or a row of nails."@en,
        "Elemento de fijación mecánico que conecta mecánicamente elementos o partes de un edificio. Una única instancia de esta clase puede representar una o varias fijaciones mecánicas reales, por ejemplo, una serie de pernos o una fila de clavos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:Member a owl:Class ;
    rdfs:label "Member"@en,
        "Miembro"@es ;
    rdfs:comment "An Member is a structural member designed to carry loads between or beyond points of support. It is not required to be load bearing. The orientation of the member (being horizontal, vertical or sloped) is not relevant to its definition. I shall be used if it the entity cannot be expressed as a Beam or a Column"@en,
        "Un Miembro es un elemento estructural diseñado para soportar cargas entre o más allá de los puntos de apoyo. No es necesario que soporte cargas. La orientación del elemento (horizontal, vertical o inclinado) no es relevante para su definición. Se utilizará I si no puede expresarse como viga o columna."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:BuiltElement .

beo:Product a owl:Class ;
    rdfs:label "Product"@en,
        "Producto"@es ;
    rdfs:comment "Products include manufactured, supplied or created objects (referred to as elements) for incorporation into an AEC/FM project."@en,
        "Los productos incluyen objetos fabricados, suministrados o creados (denominados elementos) para su incorporación a un proyecto AEC/FM."@es .

beo:MarineFacility a owl:Class ;
    rdfs:label "Marine Facility"@en,
        "Instalacion Costera"@es ;
    rdfs:comment "A marine facility represents any major structure or entity that is specific to the ports and waterways domain. examples of this include quays, jetties, shipyards, breakwaters etc."@en,
        "Una infrastructura marítima representa cualquier estructura o entidad importante que sea específica del dominio de los puertos y vías navegables. ejemplos de esto incluyen muelles, embarcaderos, astilleros, rompeolas, etc."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Facility .

beo:EnergyConversionDevice a owl:Class ;
    rdfs:label "EnergyConversionDevice"@en,
        "Dispositivo de Conversion de Energia"@es ;
    rdfs:comment "Defines the occurrence of a device used to perform energy conversion or heat transfer and typically participates in a flow distribution system."@en,
        "Define la aparición de un dispositivo utilizado para realizar la conversión de energía o la transferencia de calor y normalmente participa en un sistema de distribución de flujo."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionFlowElement .

beo:DiscreteAccessory a owl:Class ;
    rdfs:label "DiscreteAccessory"@en,
        "Accesorio Discreto"@es ;
    rdfs:comment "A discrete accessory is a representation of different kinds of accessories included in or added to elements."@en,
        "Un accesorio discreto es una representación de diferentes tipos de accesorios incluidos en elementos o añadidos a ellos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:ElementComponent .

beo:Valve a owl:Class ;
    rdfs:label "Valve"@en,
        "Valvula"@es ;
    rdfs:comment "A valve is used in a building services piping distribution system to control or modulate the flow of the fluid."@en,
        "Se utiliza una válvula en un sistema de distribución de tuberías de servicios de construcción para controlar o modular el flujo del fluido."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowController .

beo:CommunicationsAppliance a owl:Class ;
    rdfs:label "CommunicationsAppliance"@en,
        "Dispositivo de Comunicacion"@es ;
    rdfs:comment "A communications appliance transmits and receives electronic or digital information as data or sound. Communication appliances may be fixed in place or may be able to be moved from one space to another. Communication appliances require an electrical supply that may be supplied either by an electrical circuit or provided from a local battery source."@en,
        "Un dispositivo de comunicación transmite y recibe información electrónica o digital en forma de datos o sonido. Los aparatos de comunicación pueden ser fijos o móviles. Los aparatos de comunicación requieren un suministro eléctrico que puede proceder de un circuito eléctrico o de una batería local."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FlowTerminal .

beo:MarinePart a owl:Class ;
    rdfs:label "Marine Part"@en,
        "Parte Costera"@es ;
    rdfs:comment "Part of a marine facility."@en,
        "Parte de una instalación Costera"@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPart .

beo:RoadPart a owl:Class ;
    rdfs:label "Road Part"@en,
        "Parte de Carretera"@es ;
    rdfs:comment "Part of a road."@en,
        "Parte de una carretera."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:FacilityPart .

beo:ElementAssembly a owl:Class ;
    rdfs:label "Element Assembly"@en,
        "Ensamblaje de Elementos"@es ;
    rdfs:comment "Represents complex element assemblies aggregated from several elements, such as discrete elements, building elements, or other elements."@en,
        "Representa conjuntos de elementos complejos agregados a partir de varios elementos, como elementos discretos, elementos de construcción u otros elementos."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Element .

beo:BuiltElement a owl:Class ;
    rdfs:label "Built Element"@en,
        "Elemento Construido"@es ;
    rdfs:comment "The built element comprises all elements that are primarily part of the construction of a built facility, i.e., its structural and space separating system. Built elements are all physically existent and tangible things."@en,
        "El elemento construido comprende todos los elementos que forman parte principalmente de la construcción de una instalación construida, es decir, su sistema estructural y de separación de espacios. Los elementos construidos son todas cosas físicamente existentes y tangibles."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:Element .

beo:Sensor a owl:Class ;
    rdfs:label "Sensor"@en,
        "Sensor"@es ;
    rdfs:comment "A sensor is a device that measures a physical quantity and converts it into a signal which can be read by an observer or by an instrument."@en,
        "Un sensor es un dispositivo que mide una magnitud física y la convierte en una señal que puede ser leída por un observador o por un instrumento."@es ;
    rdfs:subClassOf beo:DistributionControlElement .

